<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Moon on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/categories/moon/</link>
    <description>Recent content in Moon on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Aug 2018 03:26:09 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moonantonio.github.io/categories/moon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>El rol del diseñador de videojuegos</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/010/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2018 03:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/010/</guid>
      <description>En esta ocasión hablaré del trabajo del Diseñador de Videojuegos, integrado en el proceso de desarrollo de un equipo. Encontraréis que es difícil, dentro de los grupos independientes, que la gente conozca este perfil y comprendan este rol de una manera realista. Mientras que todo el mundo sabe lo que tiene que hacer un programador o lo que hace un artista, poca gente comprende qué es exactamente un diseñador de videojuegos y dónde empiezan y acaban sus competencias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Darling in the FranXX Icon Folder</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/icon/001/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2018 00:14:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/icon/001/</guid>
      <description>DARLING in the FRANXX es una serie de anime de ciencia ficción producida por el estudio Trigger en colaboración con A-1 Pictures.​ El anime, que cuenta con un guion original, fue anunciado oficialmente en la Anime Expo en julio de 2017.​

 En un futuro distante, la humanidad ha creado ciudades fortificadas llamadas Plantaciones, que funcionan como refugio para las personas, pues el suelo de la Tierra está arruinado. Dentro de estas ciudades futuristas, niños y niñas son entrenados para pilotar robots gigantes llamados Franxx, sin saber nada del mundo exterior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Vine] - Danmachi Superacion</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/006/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 01:18:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/006/</guid>
      <description>Vine de Danmachi Superacion Este Vine hace referencia a Danmachi. es una serie de novelas ligeras escritas por Fujino Ōmori e ilustradas por Suzuhito Yasuda. Ha sido la novela ligera más votada por los fans en los premios Sugoi Japan Awards de la edición de 2016. En estos premios, los fanáticos deciden qué anime, manga, novela es la más indicada para ser comercializada en el mercado internacional.
 Vinculos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consejos para agilizar tu trabajo como programador</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/009/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 00:52:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/009/</guid>
      <description>En el trabajo o en la escuela, los que nos preparamos para la programación tenemos la ventaja de poder aprovechar el pc para automatizar o mejorar lo que hacemos. Independientemente de si el trabajo en sí consiste en programar, las tareas de cualquier tipo pueden automatizarse para beneficio propio o de la organización (si es que la organización te apoya en eso, de lo contrario no desperdicies tu energía). Puedes pensar que puede haber código por todas partes, algo así como “Code here, code there, code everywhere” y bajo esta idea te doy 3 consejos para agilizar tus tareas en el trabajo o en la escuela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Vine] - Bat Girl Xtrem</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/005/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 20:22:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/005/</guid>
      <description>Vine de Bat Girl Xtrem Este Vine hace referencia a BatGirl. Ella era el alter-ego de Betty Kane, sobrina de Kathy Kane, alias Batwoman. Batwoman y Batgirl fueron creadas como contrapuntos románticos de Batman y Robin.
 Vinculos
CoubVimeo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terra Battle 2!?</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/006/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 19:37:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/006/</guid>
      <description>Tras el anuncio previo de la versión norteamericana del cierre de Terra Battle 2, hoy (28 de junio), Mistwalker anunció que la versión japonesa de Terra Battle 2 también cerrará en septiembre de este año.

Mistwalker es un estudio diseñador de videojuegos japonés fundado por Hironobu Sakaguchi, creador de la popular serie Final Fantasy.
Sakaguchi asumió el rol de presidente en el nuevo estudio, y Kensuke Tanaka, creador del sistema PlayOnline, es el vicepresidente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mejora del blog</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/001/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2018 01:09:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/001/</guid>
      <description>Despues de ver la evolucion que esta sufriendo hugo con su tecnologia de paginas estaticas, me he puesto a investigar un poco sobre su lenguaje en especifico y como funciona internamente. Mi conclusion:
Un lenguaje de subcapas, bastante lioso y dificil de llevar. Esta escrito en go, pero hablando de base, despues tiene unas subcapas de un mini-lenguaje que lo hacen un poco tedioso, a mi gusto. Aunque no puedo decir nada de su rapidez, ya que se ha puesto entre los primeros en muy poco tiempo y su comunidad a crecido numerosamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MVC simplificado.</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/014/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 22:18:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/014/</guid>
      <description>Introduccion Los programadores principiantes generalmente comienzan a aprender el oficio con el Hello World. A partir de ahí, sin un patron de diseño, se suele aumentar sin ninguna metodologia los proyectos y terminan siendo un caos. Cada nuevo desafío lleva a casa una lección importante:
Cuanto más grande es el proyecto, más grande es el espagueti.

Es fácil ver que en equipos grandes o pequeños, uno no puede hacer imprudentemente lo que le plazca.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>