<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Comun on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/categories/comun/</link>
    <description>Recent content in Comun on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Jul 2022 22:39:45 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moonantonio.github.io/categories/comun/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[BOT] - Integracion de bot</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2022/comun/001/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2022 22:39:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2022/comun/001/</guid>
      <description>Una prueba con la integracion inicial del bot para el blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz Año Nuevo !!! 2019</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2019/comun/001/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 21:33:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2019/comun/001/</guid>
      <description>Feliz Año 2019!!!, este año pasado, han ocurrido muchas cosas. Entre ellas, he terminado las entradas para aprender C# en Unity3D, he empezado a escribir las de C++ en Unreal y he abierto el Code backdoor.
También me ha gustado mucho las nuevas tecnologias que han salido destinadas para la industria de Videojuegos.
Entre ellas la ECS es la que mas me esta gustado, la orientacion a datos frente a la de objetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Arte del diseño</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/007/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 20:34:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/007/</guid>
      <description>Un diseño es el resultado final de un proceso, cuyo objetivo es buscar una solución idónea a cierta problemática particular, pero tratando en lo posible de ser práctico y a la vez estético en lo que se hace. Para poder llevar a cabo un buen diseño es necesario la aplicación de distintos métodos y técnicas de modo tal que pueda quedar plasmado bien sea en bosquejos, dibujos, bocetos o esquemas lo que se quiere lograr para así poder llegar a su producción y de este modo lograr la apariencia más idónea y emblemática posible.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>