<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Noticia on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/categories/noticia/index.xml</link>
    <description>Recent content in Noticia on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© Moon Antonio.&lt;br&gt;Tecnologia de [Hugo](//gohugo.io/) con el [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <atom:link href="https://moonantonio.github.io/categories/noticia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>The Witch and the Hundred Knight 2</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/noticias/001/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 23:28:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/noticias/001/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/wc.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;anunciado-the-witch-and-the-hundred-knight-2-para-playstation-4&#34;&gt;Anunciado The Witch and the Hundred Knight 2 para PlayStation 4&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El último número de la revista Famitsu revela que The Witch and the Hundred Knight 2 se lanzará en invierno de 2017 en las PlayStation 4 japonesas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El juego contará una nueva historia en un mundo diferente al de la primera entrega. En esta ocasión el tema será “brujas” y “enfermedad”, tomando los jugadores el rol del Hundred Knight (voz de Kaoru Mizuhara), invocado por la bruja Cerca para combatir bajo sus órdenes. El protagonismo estará compartido por el propio Hundred Knight y una chica llamada Amalie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los personajes presentados son:
&amp;gt; * &lt;strong&gt;Mimil&lt;/strong&gt; (voz de Megumi Han) – La hermana menor de Amalie. Pasa por una operación debido a un tercer ojo que le aparece en la frente, lo que se conoce como “Enfermedad de la bruja”. La operación fracasa y se convierte en bruja.
&amp;gt; * &lt;strong&gt;Cerca&lt;/strong&gt; (voz de Megumi Han) – El nombre de Mimil convertida en bruja. Tiene un gran poder y solo obedece a sus propios deseos egoístas. En ocasiones vuelve a convertirse en Mimil debido a que su conversión fue imperfecta.
&amp;gt; * &lt;strong&gt;Funinmugin&lt;/strong&gt; (voz de Kenjiro Tsuda) – El familiar de Cerca. Un cuervo que se transforma en mayordomo para hacer las labores del hogar. Es gay y tiene hijos.
&amp;gt; * &lt;strong&gt;Amalie&lt;/strong&gt; (voz de Sachika Misawa) – Hermana mayor de Mimil. Pertenece a una organización antibrujas llamada WR (Weiss Ritter). Se enfrenta a la organización para proteger a su hermana, recién convertida en bruja.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/gif/001.gif&#34; alt=&#34;002&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Otros datos del juego, incluyendo varios extraidos de una entrevista con el director Kenta Asano:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Los diseños del juego serán de Madoka Hanashiro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La oportunidad para crear este juego surgió tras el buen recibimiento del primer juego. Trabajaron en el port del primero y en esta segunda entrega al mismo tiempo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se han revisado por completo los controles y esperan crear un sistema que encaje con la historia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El director y el diseñador de personajes cambian debido a que dan por concluida la historia de Metallia con el anterior juego. Este es un título completamente diferente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El volumen será equivalente o mayor al del primer juego.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La base es la misma, pero se han hecho cambios para que la acción sea más cómoda, precisa y placentera. Habrá más tácticas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No habrá modos adicionales, pero como el mapa será procedural, el propio mapa de la historia será un elemento rejugable.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/wc2.jpg&#34; alt=&#34;002&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>