<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Moon Pincho on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/tags/moon-pincho/</link>
    <description>Recent content in Moon Pincho on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Mar 2017 04:58:48 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moonantonio.github.io/tags/moon-pincho/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pintura Del Dia -23-03-2017-</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/imagen/005/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 04:58:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/imagen/005/</guid>
      <description> Imagen del dia [22.03.2017] 
&amp;ldquo;La noche agil y femenina es a su vez gentil pero peligrosa&amp;rdquo;.
 Artista desconocido
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintura Del Dia -22-03-2017-</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/imagen/004/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 18:18:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/imagen/004/</guid>
      <description> Imagen del dia [22.03.2017] 
Impactante pero cierto, solo con photoshop.
 Kyrie
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TextMesh Pro Unity3D</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/005/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 16:00:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/005/</guid>
      <description>TEXTMESH PRO SE UNE A UNITY.  Unity se complace en anunciar una nueva y poderosa adición a nuestra suite de herramientas creativa: TextMesh Pro y su creador, Stephan Bouchard, se han unido a la unidad!
 TextMesh Pro es un reemplazo de componentes existentes de la unidad de texto como texto de malla y la interfaz de usuario de texto. TextMesh Pro utiliza Firmado Distancia Field (SDF) como su principal canal de renderizado de texto por lo que es posible representar el texto limpiamente en cualquier tamaño de punto y la resolución.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iluminacion con Unity 5</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/004/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 18:59:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/004/</guid>
      <description>Jeryce Dianingana compartió sus pensamientos sobre la construcción de escenas realistas mejoradas en Unity 5.

Poner a prueba la iluminación de Unity Siempre he querido reproducir una iluminación real desde un entorno real, así que probé en un primer momento para tomar la foto real en mi ciudad, apartamento, pero no soy una buena fotografa, así que fui a Pinterest, Me encanta este sitio web, es uno de los mejores para mí para encontrar la referencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Codigo de Bushido</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/004/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 18:36:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/004/</guid>
      <description>Estos son los siete principios que rigen el código de Bushido. Estos principios basados en la filosofía a de Lao Tse y en los cuales se funda el primer emperador para la unificación china. Existe en china un lugar donde estas siete palabras están sostenidas en una serie de arcos consecutivos de tamaño considerable, bajo los cuales se pasa andando y que tienen su correspondiente leyenda.
Ser fieles a él y vuestro KI crecerá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animando un personaje</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/003/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 17:27:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/003/</guid>
      <description>¿Por que? Esta entrada la escribo para tener constancia del workflow que se hace en animacion y nada mas.
Los pasos a seguir serian :
 Crear o buscar referencias. Puesta a punto de camaras. Bloquin con la malla justa del modelo animado. Generacion de keys claves de la animacion. Pulido final. VFX y preprocesado Render  Pero aqui solo pondre los puntos 1.3. y 5.
Solo pondre esto ya que es muy tedioso y tendria que tener la entrada activa mucho tiempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestor de Escenas</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/005/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 13:02:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/005/</guid>
      <description>Despues de evaluar lo necesario para el TFG, vi que requeriamos de un gestor de escenas, en la que se pudiera cambair de escena, desde el editor y en runtime con variaciones.
 Editor -&amp;gt; cambiar generalmente de forma rapida y precisa. Runtime -&amp;gt; cambiar entre cargar escena copleta y cargar mediante Sync.
 Por ello propuse un Gestor de Escenas en la que uno mismo podria cambiar siempre de escena en cualquier lado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organizacion en GitHub</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/002/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 19:53:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/002/</guid>
      <description>Despues de revisar mis repositorios en las diferentes plataformas(GitHub,GitLab,BitBucket), e visto que tengo un lio infernal, muchos proyectos desordenados, sin ningun patron general para la hora de buscarlos, diferentes tags que a veces no son muy precisas &amp;hellip; y un largo x de cosas mejorables.
Por el momento me e interesado en crear en GitHub un repositorio para controlar los diferentes repos desde ahi, claro esta que las demas plataformas van para mucho tiempo, sin mas BitBucket es un pozo sin fondo de repos sin readme, sin descripcion, 0 imagenes, 0 documentacion &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Investigacion sobre RPGs</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/003/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 01:49:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/003/</guid>
      <description>Presentacion Bueno, despues de darle varias vueltas y buscar mucha informacion, e decidido por fin redactar una investigacion sobre los rpgs y sus puntos. Esto sera una copilacion de diferentes juegos que han tenido exito y los puntos fuertes de cada juego, en su resumen la globalidad de todo eso (aunque no sea una investigacion total), sera una linea por la que seguir y ver todas las referencias de los padres de los RPGs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consejos para organizar tus proyectos</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/003/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 19:36:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/003/</guid>
      <description>Vi a una persona en Quora, el otro día, preguntando cómo los programadores son capaces de escribir proyectos que constan de más de 10.000 líneas de código. Cuando el software se hace más grande, es más difícil de mantener y eso es un hecho. Así que aquí está la cosa - si usted no mantiene su proyecto organizado, vas a tener un tiempo difícil para mantener el ritmo. Más tarde, se encontrará perdiendo el tiempo con un proyecto desordenado en lugar de añadir nuevas características.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consejos para trabajar en equipo</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/002/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 19:10:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/002/</guid>
      <description>Ya sea que esté trabajando en un equipo o en solitario, usted debe saber cómo trabajar de manera eficiente en un proyecto con otras personas. No sólo va a hacer que el trabajo en un solo proyecto con alguien mucho más fácil, sino también mejorar su estilo de codificación y las habilidades de gestión de proyectos de manera significativa. No es nada que temer, de verdad! Me gustaría explicar en unos pocos pasos cuáles son los aspectos más importantes del trabajo en equipo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintura Del Dia -12-03-2017-</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/imagen/003/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 23:50:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/imagen/003/</guid>
      <description> Imagen del dia [12.03.2017] 
  ^^
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guia de Bravely Default.(Sin acabar)</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/002/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 22:27:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/002/</guid>
      <description>Guía de Bravely Default 
Como es evidente, esta no será una guía &amp;ldquo;al uso&amp;rdquo; y responderá más a decisiones personales de mi propia partida más que a criterios objetivos especialmente efectivos para cada situación, así que espero que comprendáis que mientras esté realizando este proyecto, muchas partes serán susceptibles de cambio porque, al avanzar en la partida, puede que descubra que cierta cosa que hice se podría haber hecho de otra forma o igual me dejé algo atrás&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bakeo simple en Unity3d</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/006/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 22:24:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/006/</guid>
      <description>Bakeo simple en Unity3d 
Primero preparamos la escena, con colores planos (simples) y algún objeto para representar en la escena, como una esfera.

Luego configuramos la iluminación para el quemado. Lo mas importante seria el echo de quitar el bakeo y seleccionar en tiempo real para preparar la escena entera.

Añadimos una pequeña animación para el movimiento de la luz direccional para ver en tiempo real el movimiento y si esta bien configurado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primera reunión sobre el TFG</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/005/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 22:08:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/005/</guid>
      <description>Ambiente Algunos puntos a destacar sobre el ambiente:
 Realidad aumentada. Arboles holografiados Muscan  
 Neonizada Wadim  
 Muy vivoBravo  
 Realismo Touho  
 Variación de profundidad Touho  
Datos técnicos  Edificios:
 LOD desde 2 planta hacia arriba.
3 Tipos de LOD.
3 tipos generales y props para modular.
   Circulación:
 Coches solo vuelan por arriba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clase de sistemas de partículas - Unity3D</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/004/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 22:01:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/004/</guid>
      <description>Clase de sistemas de partículas - Unity3D 
Los parámetros mas usados son, Base, emisión y renderer.
 Parámetros Base
 Duración: La vida que tendrá todas las partículas.
Looping: Crea un loop por el cual crea un loop de las partículas.
Prewarm: Aparecen todas las partículas directamente (No se inician poco a poco).
Start Delay: El tiempo que tardan en empezar.
Start Lifetime: El tiempo desde que sale hasta que desaparece.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nier Automata</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/juegos/002/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 21:57:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/juegos/002/</guid>
      <description>Nuevos vídeos de juego y personajes de NieR: Automata  Hoy se ha celebrado un evento dedicado a NieR: Automata desde el que nos dejan detalles de nuevos personajes y nuevos vídeos varios.
 
 El primero de ellos es YoRHa No.9 Type S, o 9S, que es tan amable y sincero como infantil, siendo especialista en conseguir información gracias a sus capacidades como hacker. Su voz es la de Yui Ishikawa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MTodo Tool - Unity3D</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/004/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 21:54:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/004/</guid>
      <description>MTodo Tool - Unity3D Herramienta sencilla para hacer un seguimiento del codigo en Unity3D

MTodo analiza la sintaxis de tu codigo con categorias. Por ejemplo, supongamos que tienes una categoria de BUG.
En la linea de tu codigo donde se encuentra ese bug, pondria :
 // &amp;lt; Categoria &amp;gt; &amp;lt; Mensaje &amp;gt;
// BUG Aqui hay un bug.
 De este modo, tendras en un sitio todos los mensajes que vallas dejando, siempre y cuando uses primero la categoria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MDevScripts y por que.</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/003/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 21:50:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/003/</guid>
      <description>¿Por que publicar algo tan sencillo? Bueno, simplemente para poder hacer rapidamente funcionalidades sin tener que crear scripts nuevos y sin tener que arbitrar entre la solucion mas optima, ya que es un prototipado lo que primero se hace.
Por ello uso estos scripts, que hacen que por ejemplo el environment se cree rapidamente y asi concentrarme en la mecanica que en si es la que mas trabajo lleva de un prototipo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bravely</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/juegos/001/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 23:47:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/juegos/001/</guid>
      <description>La franquicia Bravely celebra su 4º aniversario insinuando posibles novedades  Hoy es 11 de octubre, día que marca el cuarto aniversario de la franquicia Bravely. La cuenta oficial de Twitter de la misma ha lanzado un tweet con una ilustración para conmemorar la ocasión y ha dejado caer que pronto podría haber novedades.
 El tweet reza: “¡Es el cuarto aniversario de Bravely! Sentimos la reciente falta de noticias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agentes de Búsqueda y demás.</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/003/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 12:36:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/003/</guid>
      <description>Agentes Los agentes de búsqueda, son agentes que tienen un objetivo, seguirán haciendo su función hasta terminar su búsqueda.
Identifica una solución adecuada dentro del árbol de búsqueda.
Primero se formula el objetivo y luego se formula el problema.
 Formulación del problema:   Estado inicial: El estado inicial del agente.
Estados: Todos los posibles estados a los que el agente puede evolucionar a través de una secuencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mecánicas TFG - Investigación</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/002/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 23:39:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/002/</guid>
      <description>Mecánicas presentadas para el TFG Al comienzo de la investigación, se propuso unas mecánicas Hack &amp;amp; Slash estilo Devil May Cry, en base a ellas, vimos varias propuestas y redactamos lo que serian los cimientos de las mecánicas &amp;amp; algunas funcionalidades previstas:
  Accionar y combinar combos, entre 4 estilos de lucha:    Ataque fuerte. Ataque rápido. Ataque a distancia. Salto / Salto doble.   También tiene extras como:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unity3D Preloader [Logo]</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/002/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 23:23:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/002/</guid>
      <description>Unity Preloader Escena de preloader en Unity3D con varios ejemplos. Se puede usar plugins como NGUI o si lo prefieres el mismo UGUI.
Esta version esta probada para Unity3D 5.5.1p4.
El planteamiento era que el logo siguiente, hiciera un fade-in y un fade-out en un tiempo.

Antes de empezar: Para UGUI
Solo tienes que entrar a la escena de ejemplo(SandBox) y reproducir.
Para NGUI
  Si se va a usar con NGUI, importar primero el plugin de NGUI y despues el package de u.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintura Del Dia -03-03-2017-</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/imagen/002/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 22:42:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/imagen/002/</guid>
      <description>Imagen del dia [03.03.2017] 
 Cazadora pelirroja con su lobo ^^
 Mu si</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintura Del Dia -02-03-2017-</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/imagen/001/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 19:28:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/imagen/001/</guid>
      <description> Imagen del dia [02.03.2017] 
 Samus metroid, epica ^^
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Alliance Alive para Nintendo 3DS muestra su primer tráiler y revela más detalles</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/noticias/002/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 18:44:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/noticias/002/</guid>
      <description>The Alliance Alive para Nintendo 3DS muestra su primer tráiler y revela más detalles FuRyu ha liberado el primer tráiler y dado más detalles de The Alliance Alive, su nuevo RPG para Nintendo 3DS desarrollado por Cattle Call (Legend of Legacy) y que cuenta con historia de Yoshitaka Murayama, creador de Suikoden.
La historia
Hace miles de años, el mundo habitado por los humanos fue invadido por los Asmodias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Investigacion Monomito</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/001/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 23:38:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/001/</guid>
      <description>¿Que es monomito? Según esta teoría, todas y cada una de las grandes historias siguen un patrón que se divide en 12 pasos, cada uno de ellos con unas características diferentes y que varían de una historia a otra y también de una época a otra. No todas las etapas del Viaje del héroe son siempre invariables ni todos los personajes son siempre los mismos o del mismo tipo, pero sí hay ciertos elementos que son siempre constantes de una historia a otra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C#: utilizar MEGA API CLIENT</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/001/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 23:32:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/001/</guid>
      <description>Mega es el sucesor del servicio de archivos en la nube Megaupload, para aquellos a los que no les suena ninguno de los dos es como un dropbox, un servicio gratuito o de pago dependiendo del espacio que utilizamos para poder subir nuestros archivos. En mi opinión es un servicio increíble que nos permite almacenar copias de seguridad de archivos en la nube y/o compartirlos.
En esta entrada mostraré como desde un proyecto en .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Witch and the Hundred Knight 2</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/noticias/001/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 23:28:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/noticias/001/</guid>
      <description>Anunciado The Witch and the Hundred Knight 2 para PlayStation 4  El último número de la revista Famitsu revela que The Witch and the Hundred Knight 2 se lanzará en invierno de 2017 en las PlayStation 4 japonesas.
El juego contará una nueva historia en un mundo diferente al de la primera entrega. En esta ocasión el tema será “brujas” y “enfermedad”, tomando los jugadores el rol del Hundred Knight (voz de Kaoru Mizuhara), invocado por la bruja Cerca para combatir bajo sus órdenes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explicación IA básica</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/001/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 23:25:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/001/</guid>
      <description>IA en Videojuegos (Clase) Hay diferentes tipos de IA clasificados por el tipo de uso de su algoritmo.
Los mas comunes en videojuegos son:
 Juegos de suma cero: Minimax Búsqueda de caminos: A* Agentes inteligentes Maquina de estados finitos Redes neuronales Algoritmos genéticos Redes evolutivas: rtNeat  Juegos de suma cero son juegos en los que solo tienen 2 resultados, o 3. Como por ejemplo el ajedrez, Minimax es un algoritmo para realizar la elección de la mejor acción para ganar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comandos Git Fundamentales</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/001/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 23:20:28 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/001/</guid>
      <description>Los comandos fundamentales que se usan en git. Los comandos fundamentales que se usan en git son muchos, pero dependiendo del tipo de control de versiones que uno esta realizando en ese momento.
Por ejemplo si estas haciendo un control de versiones de un proyecto en el que solo participas tu, usaras los indispensables ya que con dejar el proyecto abierto para que otros puedas entrar sin problemas de cambiar la config sobra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo Blog</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/nuevo-blog/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 12:39:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/nuevo-blog/</guid>
      <description>Nuevo blog con una nueva estructura. Despues del cambio de nombre en GitHub y en las demas plataformas, e decidio tambien cambiar el blog.
Visualmente es el mismo, pero internamente se han realizado unos cambios para una mejor distribucion.
Ahora va todo por secciones. ^^</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>