<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>N9&#43;</title>
        <link>https://ninpl.com/</link>
        <description>un blog sobre mi, juegos, desarrollo y anime</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>nineplus.n9p@gmail.com (N9&#43;)</managingEditor>
            <webMaster>nineplus.n9p@gmail.com (N9&#43;)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 01:04:46 &#43;0100</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://ninpl.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>Imagen del dia [05.11.2024]</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2024/imagen/002/</link>
    <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 01:04:46 &#43;0100</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2024/imagen/002/</guid>
    <description><![CDATA[ Reiniciado los bocetos nostálgicos Yasushi Hasegawa. ]]></description>
</item>
<item>
    <title>Los 12 principios de la Animación</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2024/dise%C3%B1o/001/</link>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 19:56:12 &#43;0200</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2024/dise%C3%B1o/001/</guid>
    <description><![CDATA[. Principio nº1: Estirar y encoger El primer principio es el de estirar y encoger (squasch y stretch). Sin duda, un clásico dentro de la animación, y que seguro que reconoces en cuanto te lo cuente. Imagina un cubo que rebota contra el suelo constantemente. Cuando el cubo toca el suelo se encoje (stretch) y al subir, cuando de nuevo coge velocidad, se desforma estirándose (squasch). Este principio se puede emplear para cualquier objeto o personaje que queramos animar.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Integración de diferentes técnicas de búsqueda de caminos</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2024/dev/002/</link>
    <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 17:53:41 &#43;0200</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2024/dev/002/</guid>
    <description><![CDATA[En este documento, exploraremos cómo integrar varias técnicas de búsqueda de caminos. Las técnicas que abordaremos incluyen:
Búsqueda en amplitud (BFS) Búsqueda en profundidad (DFS) Búsqueda de menor costo (Dijkstra) Búsqueda A* (A Star) 1. Búsqueda en Amplitud (BFS) La búsqueda en amplitud explora todos los nodos a una distancia dada antes de avanzar a la siguiente. Es útil para encontrar el camino más corto en un grafo no ponderado.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Imagen del dia [07.07.2024]</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2024/imagen/001/</link>
    <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:48:41 &#43;0200</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2024/imagen/001/</guid>
    <description><![CDATA[ ¡Feliz 27 aniversario, FFT! ! ! ! ! ナンポウ. ]]></description>
</item>
<item>
    <title>Corrutinas y Async en Unity</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2024/dev/001/</link>
    <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:33:02 &#43;0200</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2024/dev/001/</guid>
    <description><![CDATA[¿Qué son las Corrutinas? Las corrutinas en Unity son una forma de gestionar la ejecución de código de manera asíncrona, permitiendo pausas en su ejecución y reanudaciones posteriores. Son especialmente útiles para realizar tareas que requieren esperar un cierto tiempo o eventos, sin bloquear el hilo principal del juego.
Características de las Corrutinas Facilidad de uso: Se declaran con el tipo IEnumerator y se controlan usando yield return. Control del tiempo: Permiten pausar la ejecución por un tiempo específico utilizando yield return new WaitForSeconds(tiempo).]]></description>
</item>
<item>
    <title>¡ Nuevo Perfil !</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2023/comun/001/</link>
    <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 22:46:20 &#43;0200</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2023/comun/001/</guid>
    <description><![CDATA[Después de tanto tiempo (como 3 años) por fin he tenido algo de tiempo para cambiar mi perfil. Teniendo la estructura clara y sabiendo que quería cambiar de tecnología. De vez en cuando es bueno salir del confort y probar cosicas nuevas.
Esto me lleva a ver que puedo usar para empezar a crear una web de perfil sencilla pero que pueda hacerla vistosa a simple vista y que pueda durar tiempo, ya que la ultima tarde 3 años en desecharla 😄]]></description>
</item>
<item>
    <title>Imagen del dia [22.01.2023]</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2023/imagen/001/</link>
    <pubDate>Sun, 22 Jan 2023 20:12:22 &#43;0100</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2023/imagen/001/</guid>
    <description><![CDATA[ Yitan &amp; Garnet después de terminar su aventura juntos ナンポウ. ]]></description>
</item>
<item>
    <title>Imagen del dia [10.08.2022]</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2022/imagen/001/</link>
    <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 22:19:33 &#43;0200</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2022/imagen/001/</guid>
    <description><![CDATA[ Comprobando compulsivamente si mi cartera todavía está Khyle. ]]></description>
</item>
<item>
    <title>Actualización del blog - Temporal</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2022/comun/001/</link>
    <pubDate>Sat, 16 Jul 2022 22:39:45 &#43;0200</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2022/comun/001/</guid>
    <description><![CDATA[Hola, actualmente el blog esta un poco parado. No por no tener artículos que publicar, sino por la pereza de lo que tarda en generarse todo.
Cuando inicie el blog, elegí <i class="fa-solid fa-arrow-up-right-from-square" aria-hidden="true"></i>&nbsp;Hugo como framework para crear sitios webs estáticos lo mas rápido posible y realmente era bestialmente rápido. El problema viene después de tantos años &hellip; es desesperadamente lento, en eso del 2017 se generaba en 20s - 30s, a dia de hoy es normal que tarde 2 o 3 minutos tranquilamente.]]></description>
</item>
<item>
    <title>VSCodeThemes, directorio de temas para Visual Studio Code</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2019/comun/008/</link>
    <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 00:15:44 &#43;0100</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2019/comun/008/</guid>
    <description><![CDATA[El <i class="fa-brands fa-windows" aria-hidden="true"></i>&nbsp;marketplace de Visual Studio Code realmente no es práctico para encontrar lo que necesitamos, en conceptos de diferentes temas que la comunidad nos brinda. ¡Visita el sitio web VSCodeThemes, que hace que sea mucho más fácil elegir un tema para Visual Studio Code!
Asumiendo que el <i class="fa-brands fa-windows" aria-hidden="true"></i>&nbsp;mercado de Visual Studio Code no es la mejor manera de encontrar temas (mientras que para las extensiones, está bien) porque es necesario rezar para que el creador del tema haya capturado la pantalla en el archivo README de su proyecto para echar un vistazo, &#8201;Jordan Schroter ha <i class="fa-brands fa-github-alt" aria-hidden="true"></i>&nbsp;desarrollado un sitio web llamado <i class="fa-solid fa-arrow-up-right-from-square" aria-hidden="true"></i>&nbsp;VSCodeThemes , congrega temas de <i class="fa-solid fa-arrow-up-right-from-square" aria-hidden="true"></i>&nbsp;VSCode muy agradables y mucho más prácticos.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
