<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>N9&#43;</title>
        <link>https://ninpl.com/</link>
        <description>un blog sobre mi, juegos, desarrollo y anime</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>nineplus.n9p@gmail.com (N9&#43;)</managingEditor>
            <webMaster>nineplus.n9p@gmail.com (N9&#43;)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 12 Mar 2025 18:18:21 &#43;0100</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://ninpl.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>Renderizar detrás de los iconos del escritorio en Windows</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2025/dev/001/</link>
    <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 18:18:21 &#43;0100</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2025/dev/001/</guid>
    <description><![CDATA[Dibuja o renderiza un formulario de Windows directamente sobre el fondo de pantalla, detrás de los íconos del escritorio en Windows.
Introducción Quienes lean este artículo probablemente conozcan DreamScene, la función de Windows Vista que permite renderizar secuencias de vídeo (en formato .dream) como fondo de escritorio. También existe una herramienta llamada Rainmeter que permite colocar widgets, gadgets o cualquier otro elemento en el escritorio, uno encima del otro, arriba y abajo.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Continúa la censura en Solo Leveling</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2025/comun/001/</link>
    <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 17:54:50 &#43;0100</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2025/comun/001/</guid>
    <description><![CDATA[La segunda temporada de &ldquo;Solo Leveling&rdquo; está a punto de entrar en uno de los arcos más intensos del webtoon original: el Arco de la Isla de Jeju. Sin embargo, lo que debería ser una adapación épica esá envuelta en una controversia debido a los cambios y la censura que ha sufrido el anime. Aparentemente, el conflicto político entre Japón y Corea del Sur dentro de la historia ha sido modificado para evitar roces en la audiencia japonesa, lo que ha causado la indignación de los fanáticos de la historia original.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Orden de ejecución en Unity 6.0</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2024/dev/003/</link>
    <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 21:19:04 &#43;0100</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2024/dev/003/</guid>
    <description><![CDATA[Cuando se trabaja con Unity, muchas veces hacer un buen uso de Awake y Start puede ser suficiente como “orden de ejecución” para manejar la inicialización de los sistemas. Por ejemplo, se puede usar Awake para asegurarse de que las referencias locales estén conectadas y luego usar Start para manejar cualquier inicialización coordinada o retrasada que pueda ser necesaria. Esta lección trata realmente sobre lo que se debe hacer cuando esos dos puntos de entrada no son suficientes.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Las leyes de UX</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2024/dise%C3%B1o/002/</link>
    <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 12:30:28 &#43;0100</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2024/dise%C3%B1o/002/</guid>
    <description><![CDATA[LAS LEYES DE UX Un verdadero experto en experiencia de usuario -UX- necesita años de experiencia para conseguir buenos resultados en el conjunto de elementos relativos a la interacción del usuario. Pero… ¿por dónde empiezas si no dispones de esa experiencia previa?
Ley de Prägnanz Ley Hick Ley de Tesler Las personas interpretan las imágenes complejas como la forma más simple posible, porque es la interpretación que menos esfuerzo cognitivo requiere.]]></description>
</item>
<item>
    <title>UniTips [#1]</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2024/tips/001/</link>
    <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 13:34:23 &#43;0100</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2024/tips/001/</guid>
    <description><![CDATA[ Consejo Cuando se carga una escena en Unity, estos son los métodos que se invocan de forma automática (por objeto)
¡Evitar meter aquí código muy costoso de ejecutar! Va a tardar mucho en cargar la escena, mejor ejecutar código costoso después del primer frame 🔥
Inicializadores Elena Blanes. ]]></description>
</item>
<item>
    <title>Imagen del dia [05.11.2024]</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2024/imagen/002/</link>
    <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 01:04:46 &#43;0100</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2024/imagen/002/</guid>
    <description><![CDATA[ Reiniciado los bocetos nostálgicos Yasushi Hasegawa. ]]></description>
</item>
<item>
    <title>Los 12 principios de la Animación</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2024/dise%C3%B1o/001/</link>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 19:56:12 &#43;0200</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2024/dise%C3%B1o/001/</guid>
    <description><![CDATA[. Principio nº1: Estirar y encoger El primer principio es el de estirar y encoger (squasch y stretch). Sin duda, un clásico dentro de la animación, y que seguro que reconoces en cuanto te lo cuente. Imagina un cubo que rebota contra el suelo constantemente. Cuando el cubo toca el suelo se encoje (stretch) y al subir, cuando de nuevo coge velocidad, se desforma estirándose (squasch). Este principio se puede emplear para cualquier objeto o personaje que queramos animar.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Integración de diferentes técnicas de búsqueda de caminos</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2024/dev/002/</link>
    <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 17:53:41 &#43;0200</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2024/dev/002/</guid>
    <description><![CDATA[En este documento, exploraremos cómo integrar varias técnicas de búsqueda de caminos. Las técnicas que abordaremos incluyen:
Búsqueda en amplitud (BFS) Búsqueda en profundidad (DFS) Búsqueda de menor costo (Dijkstra) Búsqueda A* (A Star) 1. Búsqueda en Amplitud (BFS) La búsqueda en amplitud explora todos los nodos a una distancia dada antes de avanzar a la siguiente. Es útil para encontrar el camino más corto en un grafo no ponderado.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Imagen del dia [07.07.2024]</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2024/imagen/001/</link>
    <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:48:41 &#43;0200</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2024/imagen/001/</guid>
    <description><![CDATA[ ¡Feliz 27 aniversario, FFT! ! ! ! ! ナンポウ. ]]></description>
</item>
<item>
    <title>Corrutinas y Async en Unity</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2024/dev/001/</link>
    <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:33:02 &#43;0200</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2024/dev/001/</guid>
    <description><![CDATA[¿Qué son las Corrutinas? Las corrutinas en Unity son una forma de gestionar la ejecución de código de manera asíncrona, permitiendo pausas en su ejecución y reanudaciones posteriores. Son especialmente útiles para realizar tareas que requieren esperar un cierto tiempo o eventos, sin bloquear el hilo principal del juego.
Características de las Corrutinas Facilidad de uso: Se declaran con el tipo IEnumerator y se controlan usando yield return. Control del tiempo: Permiten pausar la ejecución por un tiempo específico utilizando yield return new WaitForSeconds(tiempo).]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
