<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/index.xml</link>
    <description>Recent content on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© Moon Antonio.&lt;br&gt;Tecnologia de [Hugo](//gohugo.io/) con el [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Apr 2017 20:39:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://moonantonio.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Investigacion RPG-Tactico</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/005/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 20:39:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/005/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diario Glitch #1</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/008/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 19:14:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/008/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;diario-glitch-1&#34;&gt;Diario Glitch #1&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Lo primero es generar la documentacion necesaria para poder empezar el desarrollo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Normalmente se utiliza mas tiempo, pero ya que no tengo ese tiempo, me e puesto unas dos semanas para la finalizacion de la preproduccion.
Asignare 1 semana para la creacion de la documentacion inicial y otra para el desarrollo del prototipo y analizar los diferentes patrones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Generalmente, como siempre hago, creare un tablero &lt;a href=&#34;https://trello.com&#34;&gt;Trello&lt;/a&gt; y seguire una metodologia kanban scrum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la gestion realizara y la estimacion de tiempo presente, iniciare la documentacion especifica, usando como nube GD, para una mayor integracion con Trello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La documentacion la estoy dividiendo en 3 partes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1. Propuesta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2. DDJ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3. Manual de Juego&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Por hoy, ya que la propuesta esta entregada, empezare a crear el DDJ y la creacion de Trello.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NavMesh Unity3D</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/007/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 12:52:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Al final del proceso de implementacion de la escena, bakear los elementos que se quieran navegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrir el inspector Navigation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las 4 pestañas, usar la de objects para seleccionar todos los objetos vavegables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bake para bakear la escena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Areas para seleccionar el coste de ese terreno, por ejemplo si una area tiene un coste de 1 y otra area con menor distancia hasta el punto n, el NPC ira por el de coste menor ya que llegara mas rapido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre el Terrain, nunca crear el navMesh.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En ultimo caso, si es necesario usar el terrain, Crear planos invisibles encima de la malla del terrain y con ellos bakear los planos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Los agentes tienen que ser mas pequeños que el radio minimo del nav.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los parametros del bake son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Agent Radius: Radio de los agentes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agent Height: Altura maxima de los agentes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Max Slope: Maximo de inclinacion de rampas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Step Height: Altura de los pasos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algoritmos de busqueda</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/006/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 17:17:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/006/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;algoritmos-de-busqueda&#34;&gt;Algoritmos de Busqueda&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;a&#34;&gt;A*&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Los algoritmos de búsqueda en grafos nacen por la necesidad de crear un mecanismo de navegación autónoma, bien sea de robots, coches, o personajes en un videojuego. Algunos de los más conocidos son A&lt;em&gt;, LPA&lt;/em&gt;, o D*.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El algoritmo de búsqueda A* (pronunciado &amp;ldquo;A asterisco&amp;rdquo; o &amp;ldquo;A start&amp;rdquo;) se clasifica dentro de los algoritmos de búsqueda en grafos.
El algoritmo A* encuentra, siempre y cuando se cumplan unas determinadas condiciones, el camino de menor coste entre un nodo origen y uno objetivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/case/case004.gif&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La complejidad computacional del algoritmo está íntimamente relacionada con la calidad de la heurística que se utilice en el problema. En el caso peor, con una heurística de pésima calidad, la complejidad será exponencial, mientras que en el caso mejor, con una buena, el algoritmo se ejecutará en tiempo lineal.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Para que esto último suceda, se debe cumplir que donde h&amp;rsquo; es una heurística óptima para el problema, como por ejemplo, el coste real de alcanzar el objetivo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/case/case005.png&#34; alt=&#34;002&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dijkstra&#34;&gt;Dijkstra&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El algoritmo de Dijkstra, también llamado algoritmo de caminos mínimos, es un algoritmo para la determinación del camino más corto dado un vértice origen al resto de los vértices en un grafo con pesos en cada arista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea subyacente en este algoritmo consiste en ir explorando todos los caminos más cortos que parten del vértice origen y que llevan a todos los demás vértices; cuando se obtiene el camino más corto desde el vértice origen, al resto de vértices que componen el grafo, el algoritmo se detiene. El algoritmo es una especialización de la búsqueda de costo uniforme, y como tal, no funciona en grafos con aristas de coste negativo (al elegir siempre el nodo con distancia menor, pueden quedar excluidos de la búsqueda nodos que en próximas iteraciones bajarían el costo general del camino al pasar por una arista con costo negativo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de sus aplicaciones más importantes reside en el campo de la telemática, gracias a el, podemos resolver grafos con muchos nodos, los cuales serian muy complicados de hacer sin dicho algoritmo, encontrando así las rutas más cortas entre un origen y todos los destinos en una red.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/case/case006.gif&#34; alt=&#34;003&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear Steam backgrounds</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/010/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 15:47:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/010/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;que-son-los-steam-backgrounds&#34;&gt;¿Que son los Steam Backgrounds?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Sólo escuchar las palabras &amp;ldquo;Background&amp;rdquo; sin ver lo que significa es muy confuso. En resumen, hace que la Muestra de ilustraciones y pantalla Escaparate transparente, que pueda ver el fondo que ha solicitado. En realidad, no hacen transparentes, no son más que la perfección las piezas recortadas de los antecedentes añadidos en el puesto. Aquí está un ejemplo de lo que se verá después de la finalización:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/20.jpg&#34; alt=&#34;020&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede parecer difícil, pero es sorprendentemente fácil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este proceso no funciona bien en todos los orígenes, sin embargo, escoger el más adecuado es el primer paso y es posiblemente el paso más importante. Dado que este se centra en las vitrinas que están situados en el centro que tiene que conseguir algo con contenido localizado allí. A continuación se presentan dos fondos, un fondo malo está arriba y uno bueno abajo. Usted no quiere terminar con secciones completamente en negro, a veces es inevitable, pero desea minimizar tanto como sea posible. &lt;strong&gt;Nota&lt;/strong&gt;: Para utilizar dos vitrinas a la vez se necesita estar al mismo nivel o por encima de 20, si está por debajo de este es posible que desee omitir la mayor parte de la guía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/21.jpg&#34; alt=&#34;021&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/22.jpg&#34; alt=&#34;022&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;el-recorte&#34;&gt;El recorte&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El recorte automático&lt;/strong&gt;
Gracias a TrueCarry, el proceso de obtención de todas las herramientas necesarias para que el escaparate sea automatizado. Es bastante sencillo de hacer, sólo tiene que ir primero a &lt;a href=&#34;https://steam.design/&#34;&gt;https://steam.design/&lt;/a&gt; y carga una página de perfil de steam. Para cambiar la imagen que está en el fondo basta con acceder a su cuenta de steam en la parte superior derecha y cargará todos los fondos en su inventario. El Bicho raro hizo un script para Tapermokey que pone un preliminar en Sapic botón en todas las páginas de fondo del mercado y las previsualizaciones de inventario. Simplemente instale y se vinculará directamente a ese fondo en Sapic. Encontrar &lt;a href=&#34;https://github.com/theoddball/sapic-preview-button&#34;&gt;Aquí&lt;/a&gt;. También puede utilizar una URL si así lo desea, sólo tiene que ir a la página de mercado o de inventario para el fondo y haga clic en Ver tamaño completo y copiar y pegar la URL en la barra de URL personalizada. Una vez que se selecciona el fondo se puede cambiar el tamaño de las vitrinas por el acaparamiento de la parte inferior de la imagen más grande o haciendo clic en el cambio de tamaño botón y mediante el control deslizante.
Si también tiene otras vitrinas puede moverlos alrededor para conseguir la posicion perfecta si usted está en el sistema. Después de eso esta hecha la descarga y va a recortar el fondo, empacar en un archivo .zip y descarga a la vez . Rápida, sencilla y eficaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El recorte manual&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Ahora utilice &lt;a href=&#34;https://steam.design/&#34;&gt;https://steam.design/&lt;/a&gt; )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/23.png&#34; alt=&#34;023&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon &amp;amp; &lt;a href=&#34;http://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=299701202&#34;&gt;SloWolfe&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Como subir Long Artworks a Steam?</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/009/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 14:34:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/009/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;una-guía-sencilla-para-cargar-long-artworks-con-una-altura-tan-grande-como-usted-quiera&#34;&gt;Una guía sencilla para cargar long artworks con una altura tan grande como usted quiera!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/10.gif&#34; alt=&#34;010&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;para-el-long-artworks&#34;&gt;Para el Long Artworks&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://steam.design/&#34;&gt;https://steam.design/&lt;/a&gt; puede hacer los Long Artworks ahora!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simplemente haga clic en el botón en la parte superior derecha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/11.PNG&#34; alt=&#34;011&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cuidado&#34;&gt;Cuidado&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cualquier obra que cargue con este método ahora se extenderá hasta que la anchura es igual al tamaño de la web. Lo que significa que recomendamos que no suba gifs con un ancho menor de 506px.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto se aplica a casi nadie, ya que todos los gifs que se hacen en la resolución de todos modos, no se preocupe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/12.png&#34; alt=&#34;012&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrir enlace en chrome (otros navegadores probablemente funcionarán si usted tiene acceso a su consola) y seleccione su gif &amp;lsquo;Seleccione su archivo para el artwork&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
http://steamcommunity.com/sharedfiles/edititem/767/3/

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/13.gif&#34; alt=&#34;013&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/14.png&#34; alt=&#34;014&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuando se puede ver el gif en la página&lt;/strong&gt;; haga clic derecho en cualquier lugar de la página y revisar o inspeccionar elemento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/15.gif&#34; alt=&#34;015&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/16.png&#34; alt=&#34;016&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haga clic en la consola en la parte superior del menú elemento de inspeccionar y escribir esta línea:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
document.getElementsByName ( &amp;quot;image_width&amp;quot;) [0] .value = 1,000; document.getElementsByName ( &amp;quot;IMAGE_HEIGHT&amp;quot;) [0] .value = 1;

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;O si lo desea cargar como captura de pantalla:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
document.getElementsByName ( &amp;quot;image_width&amp;quot;) [0] .value = 1,000; document.getElementsByName ( &amp;quot;IMAGE_HEIGHT&amp;quot;) [0] .value = 1; document.getElementsByName ( &amp;quot;file_type&amp;quot;) [0] .value = 5;

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Pulsa enter después de pegarlo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/17.gif&#34; alt=&#34;017&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/18.png&#34; alt=&#34;018&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora simplemente darle un título y una descripción, Clicar que &amp;ldquo;Certifico que he creado esta obra de arte&amp;rdquo; y haga &amp;ldquo;Guardar y continuar&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/19.gif&#34; alt=&#34;019&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Como subir gifs al perfil de steam?</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/008/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 23:25:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/008/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;subir-un-gif-a-modo-de-exposicion-a-steam&#34;&gt;Subir un gif a modo de exposicion a Steam&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/01.gif&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Los siguientes pasos explicarán cómo subir archivos GIF (y PNG) como las capturas de steam.
Este es también el método más rápido y más fácil de subir capturas de pantalla personalizados.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;paso-1&#34;&gt;Paso 1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/02.png&#34; alt=&#34;002&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrir este &lt;a href=&#34;http://steamcommunity.com/sharedfiles/edititem/767/3/&#34;&gt;link&lt;/a&gt; en un navegador y hacer clic derecho - inspeccionar elemento&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/03.gif&#34; alt=&#34;003&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;paso-2&#34;&gt;Paso 2&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/04.png&#34; alt=&#34;004&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ir a la consola y pegar el siguiente código:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
document.getElementsByName ( &amp;quot;file_type&amp;quot;) [0] .value = 5;

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;y pulsa enter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/05.gif&#34; alt=&#34;005&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;paso-3&#34;&gt;Paso 3&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/06.png&#34; alt=&#34;006&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cargar el archivo gif, darle un título y una descripción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/07.gif&#34; alt=&#34;007&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;paso-4&#34;&gt;Paso 4&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/08.png&#34; alt=&#34;008&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marque la casilla &amp;ldquo;Certifico que he creado esta obra de arte&amp;rdquo; y haga clic en &amp;ldquo;Guardar y continuar&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/09.gif&#34; alt=&#34;009&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon &amp;amp; &lt;a href=&#34;http://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=693118839&#34;&gt;Curse&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neregate cierra sus puertas</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/007/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 23:04:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/007/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;neregate-cierra-a-medio-mes&#34;&gt;Neregate cierra a medio mes&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Bueno pues aqui esta, neregate cierra, para los que no lo sepan, &lt;a href=&#34;https://neregate.com/blog/&#34;&gt;neregate&lt;/a&gt; a sido una web administrada por Zana, un usuario que monto desde 0 un blog que en principio estaba destinado a ser un pequeño sitio para publicar anime, cosas sobre programacion y algun que otro log, pero que poco a poco en estos &lt;strong&gt;7 años&lt;/strong&gt; se ha convertido en una referencia para ver muchas cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conoceras los tipicos chart que van rondando por internet sobre las temporadas de anime proximas, pues son sacadas de aqui, el autor, &lt;strong&gt;Zana&lt;/strong&gt; se creo una herramienta para crear chart desde la web, entonces cada temporada investigaba en todos los sitios de noticias de anime empezando por &lt;a href=&#34;https://myanimelist.net/&#34;&gt;MyAnimeList&lt;/a&gt; hasta llegar a &lt;a href=&#34;https://www.livechart.me/spring-2017/tv&#34;&gt;Livechart&lt;/a&gt;, creando un chart personal que publicaba antes de las nuevas temporadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambien creaba ciertas herramientas, como redireccionadores o diferentes sitios de estadisticas en open source.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta semana Zana a posteado en su blog que &lt;strong&gt;Neregate cierra&lt;/strong&gt; , ultimamente tiene mucho trabajo, y despues de tantos años no le llena mucho seguir con neregate, claro esta que lo a estado pensando mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambien hay que ver que el es el unico posteador (quitando el foro), por lo que tiene que mantener el contenido el mismo y pagar claramente lo que con ello viene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De momento su cierre esta pevisto para el 15 de abril de 2017.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la espera de nuevas webs de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unity &#43; GeForce Share (Shadow Play) [Tips]</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/004/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 00:32:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/004/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;de-esta-manera-tus-jugadores-con-tarjetas-nvidia-podrán-usar-esta-característica-sin-ningún-problema&#34;&gt;De esta manera tus jugadores con tarjetas Nvidia podrán usar esta característica sin ningún problema.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;GeForce Experience es una herramienta de las tarjetas &lt;strong&gt;Nvidia&lt;/strong&gt; que permite gestionar tus juegos y optimizarlos, mantener los controladores actualizados y por supuesto la función &lt;strong&gt;“Share”&lt;/strong&gt; que permite a los gamers compartir sus jugadas con los demás, esto es gracias a que la herramienta puede &lt;strong&gt;grabar nativamente una partida o bien una porción&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quizás no lo hayas considerado pero esto es parte &lt;strong&gt;vital&lt;/strong&gt; de la experiencia que tu juego debería brindarle a sus jugadores, y es posible que hayas compilado tu juego de manera que no sea compatible con esta característica, si no has configurado las siguientes opciones en Edit &amp;gt; Project Settings &amp;gt; Player.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/Dev/gforcshare.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artistas 2D</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/007/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 14:43:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/007/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;mis-artistas-favoritos-de-2d&#34;&gt;Mis artistas favoritos de 2D&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Desde hace 7 años sigo la trayectoria de varios artistas que han ido evolucionando y llegando a ser los mejores en sus sectores. Aqui recopilo los artistas que a dia de hoy son los que estoy siguiendo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://7zaki.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista01.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://agacross.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista02.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://akairiot.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista03.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://amelion.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista04.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.pixiv.net/member.php?id=217714&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista05.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://comipa.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista06.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.pixiv.net/member.php?id=1490102&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista07.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://dantewontdie.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista08.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://darkartskai.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista09.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://dcwj.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista10.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://forgotten-wings.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista11.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://guweiz.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista12.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://instantip.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista13.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://jagodibuja.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista14.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://karbo.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista15.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://kate-fox.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista16.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://kazakami.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista17.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://koyorin.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista18.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;https://www.artstation.com/artist/mobius&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista19.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://lokmanlam.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista20.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://lovecacao.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista21.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://madspartan013.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista22.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://monorirogue.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista23.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://neoartcore.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista24.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.pixiv.net/member.php?id=5234063&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista25.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://www.pixiv.net/member.php?id=16657256&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista26.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://riftgarret.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista27.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://ronindude.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista28.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;https://www.artstation.com/artist/timbougami&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista29.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://toshinho.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista30.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;https://www.artstation.com/artist/gisuka&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista31.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://www.pixiv.net/member.php?id=1830438&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista32.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Square Enix y las secuelas</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/006/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 20:06:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/006/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;el-complicado-camino-de-la-secuela-en-square-enix&#34;&gt;El complicado camino de la secuela en Square Enix&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las ideas más extendidas en la industria de los videojuegos es que cualquier compañía estaría encantada de tener tal cantidad de sagas fácilmente explotables como Square Enix: &lt;strong&gt;Dragon Quest, Final Fantasy y Kingdom Hearts&lt;/strong&gt; son los grandes motores (si obviamos el trabajo de Eidos, claro) de una locomotora que tiene infinidad de vagones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cuestión es que no es sencillo realizar una secuela de una saga que tuvo cierto éxito. No solo por el problema básico a la hora de escribirla, sino porque te mueves en un terreno altamente resbaladizo entre la expectativa y lo que puedes realizar. ¿Cómo debe ser una secuela ideal? Nadie lo puede decir, ya que hemos encontrado todo tipo de intentos diferenciados en la propia &lt;strong&gt;Square Enix&lt;/strong&gt; y, el mismo proceso algunas veces funciona, pero otras veces no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro problema a la hora de tener &lt;strong&gt;tantas sagas&lt;/strong&gt; en tus manos es el factor del tiempo y los recursos. Square Enix tiene &lt;strong&gt;12 Divisiones y algunos estudios externos&lt;/strong&gt;, pero para trabajar en sus tres sagas principales tienen que consumir los recursos de una división al completo (salvo la sexta, encargada de Dragon Quest y controlada por la antigua Enix, que no duda en subcontratar en otros estudios). Y estamos en una situación donde hay varios &lt;strong&gt;Final Fantasy &amp;ldquo;ocupando&amp;rdquo; divisiones enteras&lt;/strong&gt;, como Final Fantasy VII Remake, los Final Fantasy Online o, hasta hace nada, y todavía la ocupan para sus respectivos DLCs, Final Fantasy XV. Sumad que &lt;strong&gt;4 divisiones están dedicadas a juegos para móviles&lt;/strong&gt; (ampliables a otras dos) y se puede comprobar esta dificultad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq02.jpg&#34; alt=&#34;002&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una ventaja que podríamos considerar es que buena parte de sus posibles sagas tampoco necesitan grandes equipos o presupuestos. &lt;strong&gt;Bravely, SaGa, Front Mission, Seiken Densetsu (o Mana), Final Fantasy Tactics&lt;/strong&gt;&amp;hellip; Pocas veces han llegado a estar en la cima del apartado técnico en sus desarrollos, por lo que, técnicamente, sólo necesitarían equipos relativamente pequeños para seguir adelante, ocupando un pequeño espacio en ciertas divisiones, pero la cuestión es que, hoy en día, hacer un videojuego requiere equipos mucho más grandes y mayores inversiones que hace 10 o 20 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, está la problemática extra de que hay mucha más variedad, por lo que es difícil ser llamativo o diferente: hay que pensar muy bien el &lt;strong&gt;factor oportunidad&lt;/strong&gt; y si tu saga sigue siendo interesante, tal cual, hoy en día. Y, bueno, luego está otro factor clave: Final Fantasy, Dragon Quest o Kingdom Hearts se pueden llevar años sin nuevas entregas y tendrán millones de jugadores esperando su próxima entrega numérica, ¿pero pasará lo mismo con sagas que tienen ventas mucho más modestas? Probablemente, no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tipo de series son mucho más fáciles de olvidar y, en algunos casos, puedes encontrarte que buena parte de la base de fans que pudo tener en su día ya no existe, porque juegan a otras cosas (puede que incluso mejores) o, directamente, ya ni dedican tanto tiempo a los videojuegos como lo hacían en su día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por esa razón, &lt;strong&gt;Square Enix ha decidido probar diferentes caminos&lt;/strong&gt; cuando ha tocado preparar secuelas de estas sagas &amp;ldquo;de segunda fila&amp;rdquo; y, lamentablemente, muchos han resultado tan erróneos que han acabado siendo letales para sus series. Repasemos algunos de ellos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq03.jpg&#34; alt=&#34;003&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lufia: Curse of the Sinistrals (NDS, 2010), Blood of Bahamut (NDS, 2009) o Front Mission: Evolved (PC/PS3/360, 2010)&lt;/strong&gt; son buenos ejemplos de ello: ante la duda de que sus estilos fuesen a funcionar en el mercado actual, se pasaron a títulos de acción con más o menos elementos roleros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea tenía sentido desde un punto práctico y, según comentaron los propios diseñadores de Lufia: Curse of the Sinistrals (que fueron los mismo que hicieron el mítico RPG de Super Nintendo), era el único camino posible: ¿por qué nos íbamos a reunir de nuevo para hacer el mismo título de hace 15 años? En muchos casos esos programadores han madurado haciendo otros títulos o pensando nuevas ideas para su saga, es imposible que puedan hacer más o menos el mismo juego que hicieron en su momento, porque ni ellos, ni el nivel técnico, ni el público, es el mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El problema de este camino es que se encuentra con una &lt;strong&gt;oposición frontal de la base de fans existente&lt;/strong&gt;, que se enamoró de un tipo de juego que ahora no vas a ofrecer, por lo que el nombre de tu saga se considerará como una perversión del mismo: &amp;ldquo;¿por qué lo llamas X cuando es un juego nuevo que no tiene nada que ver?&amp;rdquo; y, claro, hay parte de razón en esa idea, lo cual hace que el uso de la saga pueda resultar contraproducente porque todo intento de acercarte a un nuevo público se va a encontrar con la barrera de ser una nueva entrega de una serie veterana de la que sus fans están echando pestes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq04.jpg&#34; alt=&#34;004&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra dificultad que experimenta este camino es el de chocar con otros títulos más especializados en la propuesta que ahora intentas darle a tu serie. Front Mission Evolved se encontró de cara contra Another Century&amp;rsquo;s Episode: R (PS3, 2010), que vendió la mitad que ellos, pero saliendo sólo en Japón y en un único sistema) y la serie Armored Core, desarrollados por, precisamente, los creadores de la serie Dark Souls, From Software. Lufia: Curse of the Sinistrals se las vio con Ys Seven (PSP, 2009), que le superó en ventas y crítica. Y Blood of Bahamut&amp;hellip; Directamente ni salió de Japón porque fue un completo fracaso, oscurecido por las ventas masivas de Dragon Quest IX.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo más curioso es que sí funcionó en Chrono Cross (PSX, 1999)&amp;hellip; en cierta medida. Ciertamente, el nivel de adoración de esta entrega no llega a los niveles del primer Chrono Trigger (SNES, 1995), pero el título fue un claro éxito y también pertenece a nuestro Salón de la Fama. ¿Quizás porque la industria todavía no estaba tan afilada como lo está ahora?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este camino, pues, es demasiado peligroso y fue técnicamente abandonado en 2010 tras los tres fracasos consecutivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq05.jpg&#34; alt=&#34;005&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quizás sea la idea más aceptada por la compañía hoy en día. Salvo en la serie Final Fantasy, donde realmente se busca acercarse más al estilo de acción cinematográfica, las últimas secuelas de la compañía han buscado no alejarse demasiado de la propuesta de sus entregas anteriores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bravely Second (N3DS, &lt;sup&gt;2015&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;16&lt;/sub&gt;), SaGa: Scarlet Grace (Vita, 2016), Deus Ex: Mankind Divided (PC/PS4/XB1, 2016), Dragon Quest Heroes II (PC/PS4/Switch, 2017)&amp;hellip; Son los ejemplos más recientes y claros de la filosofía &amp;ldquo;si algo funciona, mejor no tocarlo mucho&amp;rdquo;, pero tampoco es una clara garantía de éxito puesto que presenta varios problemas claros:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sólo pueden ir dirigidos a los que disfrutaron de los anteriores&lt;/strong&gt;. Una secuela es siempre una barrera de entrada a jugadores nuevos, temerosos de meterse en universos desconocidos que requieren conocimiento previo para entenderlos. Algunos títulos pueden separarse de otras entregas, pero otros como Deus Ex: Mankind Divided o Bravely Second necesitan a sus precuelas y no pueden expandir sus ventas más allá de lo que logró su título original.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pierden el factor sorpresa&lt;/strong&gt;. Es difícil sorprender dos veces con lo mismo y la pérdida de frescura en un título con muy pocas novedades con respecto a la saga que ya se conocía suele perjudicar en muchos análisis, además de lastrar bastante la innovación.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Puedes equivocarte&lt;/strong&gt;. Aún con &amp;ldquo;fórmulas que funcionan&amp;rdquo;, es posible que tu trama, personajes, cambios menores en el sistema o, simplemente, una mayor competencia, hagan que tu título tenga un mal recibimiento incluso en los fans convencidos. Lo hemos visto en Tales of Zestiria, Golden Sun: Oscuro Amanecer, Fire Emblem Fates&amp;hellip; Y, con Square Enix (o, más bien, Tri-Ace) el ejemplo de Star Ocean es evidente: tanto The Last Hope como Integrity and Faithlessness han resultado poco agraciados a pesar de mantener lo que parecía que eran las fórmulas que funcionaron con los Star Ocean anteriores.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq06.jpg&#34; alt=&#34;006&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mantener una &amp;ldquo;fórmula del éxito&amp;rdquo; es, pues, especialmente complejo y hasta series tan asentadas o tradicionalmente estables como Pokémon o The Legend of Zelda han tenido que esforzarse en revolucionar sus conceptos o, al menos, actualizar seriamente sus propuestas si no querían quedarse atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que obras como Undertale o Stardew Valley hayan  aprovechado el camino marcado por Mother o Rune Factory para mejorarlos desde un punto de vista más personalista que acaba por revolucionar la industria y logra mayores ventas que las sagas que presentaron estos conceptos es una prueba más de que resulta complicado mejorar dentro de tu propio marco. No es sencillo ver, desde dentro, qué elementos le darían la vuelta de tuerca definitiva a tu serie para que vuelva más fuerte o incluso explote en el mercado mundial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No siempre vas a tener oportunidades como las de NieR: Automata, que tenía un cierto mercado nicho pero podía expandirlo a niveles muy superiores simplemente porque el título original era extremadamente mejorable. Aquí el riesgo estuvo en decidirse a preparar una secuela cuando los números y la crítica de la base no te apuntaban a ello, pero a la aureola de &amp;ldquo;título de culto&amp;rdquo; se le unieron multitud de mejoras, como un buen apartado visual, una sugerente propuesta (destrozar robots), un sistema de juego mucho mejor presentado (PlatinumGames es especialista en esto), una buena promoción y el típico &amp;ldquo;toque picante&amp;rdquo; que puede que no venda juegos por sí mismo, pero siempre ayuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq07.jpg&#34; alt=&#34;007&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y, así, nos colocamos ante esos títulos que siguen recibiendo peticiones de nuevas entregas hoy en día, algunos más y otros menos, pero que Square Enix sigue obviando quizás por miedo, falta de confianza, equipo, presupuesto o, simplemente, porque son obras muy difíciles de calibrar hoy en día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vagrant Story (PSX, 2000) es uno de esos juegos legendarios (pertenece a nuestro Salón de la Fama) que alcanzó el aplauso mayoritario de la crítica y rozó el millón de unidades vendidas (que seguramente habrá superado con su llegada a PSN), pero que resulta tan altamente críptico y complejo que no se puede recomendar a todos los jugadores. La obra de Yasumi Matsuno se encuadra dentro del universo de Ivalice y podría tener multitud de posibilidades de expandirse o mejorarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué no se hace? Bueno, el factor clave estaría en que su propio creador, Yasumi Matsuno, abandonó Square Enix tras Final Fantasy XII (título que comenzó y no le permitieron acabar) y es una clase de juego que sólo él puede crear: complejo, críptico, expansivo y único. Actualmente se sabe que ha vuelto a trabajar con la compañía (trabaja en Final Fantasy XIV por su escarceo con Ivalice) tras su escarceos con Level-5 o PlayDek, pero la duda es evidente: ¿le daría Square Enix un equipo fiel (Matsuno es reconocidamente terco con sus ideas) y tiempo para ejecutar otro juego como este? Es más, ¿podría volver a encontrar un buen resultado una obra como esta? Las grandes dudas con respecto a estos temas hacen que sea virtualmente imposible volver a ver a un Riskbreaker en acción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Live a Live (SNES, 1994) es otra propuesta extremadamente compleja, pero que se beneficiaría altamente del avance técnico de la actualidad. Con poco más de 300.000 unidades vendidas, la complejidad de su localización hicieron que nunca saliese de Japón, por lo que sólo lo hemos podido jugar por medio de la fantraducción. Aún así, estamos ante un título extremadamente coral, creado por Takashi Tokita, &amp;ldquo;el hombre que hizo que los Final Fantasy tuviesen historia&amp;rdquo;, ya que su pasión por el teatro hizo que quisiese ver historias complicadas y elaboradas en los RPGs. Live a Live es una amalgama de historias separadas a través del tiempo en la que cada una de juega de forma radicalmente distinta, con cierta base de RPG rodeando a todo el universo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq08.jpg&#34; alt=&#34;008&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cuestión es que todos estos diferentes estilos y la poca duración de cada una de estas historias se podría expandir y/o mejorar algo más: es una obra que, hecha hoy en día, sería mil veces mejor y tendría mucho más público. Son ambientaciones tratadas en decenas de títulos, pero con un toque único que pide medios e ideas actuales, que encontraría a jugadores mucho más abiertos a esas experimentaciones hoy en día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué no se hace? Buena pregunta. Takashi Tokita es un genio a la sombra en Square Enix. Fuera parte de este título y su peso en el cambio que supuso Final Fantasy IV para la historia de la saga, fue el creador de esa perfecta combinación de Survival Horror y RPG que fue el primer Parasite Eve o formó parte de la terna de directores de Chrono Trigger. Sin embargo, sus últimos proyectos han tenido siempre muchas restricciones económicas y creativas: Final Fantasy: The 4 Heroes of Light (NDS, 2009), Final Fantasy Dimensions (Smartphones, 2012) o Final Fantasy Legends: Toki no Suishō (Smartphones, 2015) demuestran que, el lugar del genio que creó títulos tan originales, la compañía lo trata como &amp;ldquo;el que sabe hacer Final Fantasys clásicos con sprites&amp;rdquo;, por lo que, a pesar de que en multitud de entrevistas ha asegurado que le gustaría realizar un remake o una nueva versión de este Live a Live, parece que Square Enix no tienen ninguna intención de dejarle hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chrono Cross (PSX, 1999) es otra obra que ya hemos comentado en esta entrada y que sigue sin recibir nuevas entregas a pesar del claro éxito de todos sus títulos&amp;hellip; normales. (Radical Dreamers era un experimento sin más pretensiones). Teniendo en cuenta que, en su día, supuso unir a mentes pensantes de compañías rivales como Squaresoft y Enix, ahora unidas, el problema ya no estaría en el talento, sino en el presupuesto y apuesta que Square Enix quisiera hacer en este proyecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq09.jpg&#34; alt=&#34;009&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cuestión es que siguen &amp;ldquo;bordeando&amp;rdquo; la idea: Final Fantasy XIII-2 y Lightning Returns están altamente basados en principios similares de líneas temporales y viajes entre ellas, mientras que I Am Setsuna (PC/PS4, 2016, Switch, 2017) o Final Fantasy IV: The After Years (Múltiples versiones) probaron con heredar parte de su sistema de combate, siendo particularmente evidente en la obra de Tokyo RPG Factory. Sin embargo, casi todos estos títulos tiene un nexo común: no gustaron al gran público. Desde luego, es algo bastante más discutible en juegos con ventas millonarias como los de la trilogía de Lightning, pero esa impresión generalizada puede pesar en la compañía, que tema no ser capaz de hacer juegos que aborden bien la trama de viajes en el tiempo hoy en día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, tenemos a RPGs como Radiant Historia (NDS, 2010), actualmente con remake en camino para Nintendo 3DS, que también exploran esta idea de doble línea temporal y ha tenido poco impacto en ventas (no llegó a las 300.000 unidades vendidas), lo cual no obvia que sea un título altamente respetado y que todos lo que jugamos pensamos que se merece ese remake. La cuestión es que, claro, Atlus juega con unos números mucho más pequeños que Square Enix y lo que supondría traer de vuelta a la serie Chrono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué no se hace? Pues básicamente por lo comentado: estamos ante una saga demasiado importante como para preparar un regreso con medias tintas y necesitaría un gran esfuerzo a la hora de poder realizar una entrega que estuviese a la altura. Además, hoy en día el tema de viajes temporales ya ha sido mucho más tratado en el mercado de los videojuegos, por lo que hay más competencia a tener en cuenta para no chocar con otras ideas. Por si fuera poco, casi todas las piezas claves de esta saga están relegados a un segundo plano o con otro gran proyecto entre manos. Y el regreso de esta serie tendría que ser incluso más grande que el proyecto fan que cancelaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq10.jpg&#34; alt=&#34;010&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Final Fantasy Tactics A2: Grimoire of the Rift (NDS, &lt;sup&gt;2007&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;08&lt;/sub&gt;) fue la última entrada original de una saga con tres entregas y que se mueve entre las 750.000 unidades vendidas de, precisamente, este último titulo y los dos millones altos que hicieron Final Fantasy Tactics en PlayStation (en nuestro Salón de la Fama está) y Final Fantasy Tactics Advance en Game Boy Advance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ninguna entrega de esta saga tuvo problemas de críticas, ya que todos se mantuvieron por encima de los 80 puntos de nota media, aunque sí es cierto que resultan menos atractivos para el gran público por ser entregas estratégicas de posicionamiento de unidades. Incluso hoy en día, la serie Final Fantasy Tactics se sigue considerando como uno de los cúlmenes del subgénero SRPG, sólo competido (y gracias al éxito actual) con la serie Fire Emblem, por lo que aprovechando que un público más mayoritario ha empezado a disfrutar de este subgénero gracias a la saga de Intelligent Systems podría ser una buena oportunidad para recuperar esta saga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué no se hace? Yasumi Matsuno, de nuevo. El creador de Vagrant Story es, realmente, más conocido por revolucionar el subgénero estratégico con su serie Tactics Ogre, razón por la que Squaresoft lo fichó para hacer un título similar con la saga Final Fantasy de base, lo que llevó a que usara el sistema de combinación de trabajos de Final Fantasy V para completar estas joyas. Sin embargo, sólo el primer Tactics tiene realmente su sello (historia convulsa, muchos personajes, trama trágica, multitud de elementos complejos y mal explicados&amp;hellip;) ya que se decidió &amp;ldquo;bajar el tono&amp;rdquo; en las entregas para consolas portátiles, más coloridas y con una trama menos compleja ya que se pensaba en un público infantil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin Matsuno revisando, se pudo hacer Final Fantasy Tactics A2, precisamente el que tuvo peor resultado de los tres y el equipo reconoció tener problemas para calibrar ciertos trabajos, que hasta se dejaron fuera por la complejidad que suponían. Ese es un problema, ya que estamos en un entorno en el que Square Enix no ha trabajado en juegos estratégicos desde hace casi una década, lo cual, con la gran cantidad de equilibrado que exige este tipo de entregas, hace que suponga meterse casi en un mercado desconocido para buena parte del equipo, razón por la que está publicitando más intentos indies bajo su ala, como War of Zodiarcs. Si eso funciona, igual lo vuelven a intentar. Si no&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq11.jpg&#34; alt=&#34;011&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The World Ends With You (NDS, 2008) es el único de la lista que cuenta con anuncio oficial de que tendrá secuela, ya que en su versión para Smartphones, Solo Remix (2012), se mostraba la imagen superior, indicando que tendríamos, al menos, siete días más, con una nueva protagonista. Sin embargo, han pasado cinco años desde ese momento y seguimos sin noticias de que este proyecto sea una realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el fracaso de Final Fantasy XIV y la dimisión de Yoichi Wada, el actual presidente de Square Enix dejó unas declaraciones explosivas en las que se intuyeron cancelaciones de todos los proyectos en marcha sobre los que no se tenía certeza de que fuesen a funcionar correctamente, lo cual podría haber dejado este hipotético The World Ends With You 2 en el baúl de los recuerdos. Y estamos ante la secuela de una obra que alcanzó el aplauso de la crítica, público (está en nuestro Salón de la Fama gracias al voto popular) y rozase las 800.000 unidades vendidas, lo cual no quita que sea un juego críptico que no llamó la atención directamente y solo el boca a boca convirtió en leyenda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La aparición de sus personajes en Kingdom Hearts: Dream Drop Distance (N3DS, 2012) podría indicar que Tetsuya Nomura (miembro importante para la revisión del proyecto y &amp;ldquo;padrino&amp;rdquo; del título) consideró realmente esa posibilidad, pero el mal resultado de esta entrega de la saga Kingdom Hearts podría haber sido un acicate más para demostrar que este juego no tiene el suficiente público como para justificar una nueva entrega.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq12.jpg&#34; alt=&#34;012&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué no se hace? Que el estudio clave para su desarrollo, Jupiter, haya tenido que alejarse del desarrollo de sus propias obras y tenga que trabajar para Nintendo (Picross e y Pokémon Mini), Enterbrain (RPG Maker FES) o diversas compañías para ayudarles en sus proyectos para Smartphones (tienen un título en camino junto a Namco Bandai) hace que también hayan complicaciones, puesto que no sabemos hasta qué punto los creadores claves de la obra original estarán en esta compañía aún o tengan motivación/capacidad para volver a hacer un título como este. Además, Nomura tendría que estar metido en el proyecto y ya sabemos que no es un hombre particularmente libre (Kingdom Hearts III y Final Fantasy VII Remake están en sus manos) ni que sea, precisamente, de los que acaba con rapidez sus desarrollos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque tenga muchos más fans &amp;ldquo;ocultos&amp;rdquo; (la piratería en Nintendo DS es lo que tuvo) de los que Square Enix pueda pensar, estamos ante un proyecto muy volátil del que no hay certeza de que una nueva entrega que repita el sistema podría funcionar. The World Ends With You necesita Shibuya, música J-Pop/Rock/Hip-Hop, pins, estilo y mucha velocidad, pero también fueron claves la evolución de Neku, la historia de sus aliados y el carisma de enemigos como Sho Minamimoto. ¿Es posible hacer todo eso hoy en día y tener público dispuesto a comprarlo? Normalmente, pensaríamos que sí, pero son comprensibles las dudas de Square Enix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es sencillo apostar por continuar algo que te va a exigir un gran esfuerzo y no tienes la certeza de mantener el tipo o que haya el suficiente público esperándolo. Como fans, es lógico querer más juegos como esos que nos maravillaron en su momento, pero también hay que pensar hasta qué punto supone un riesgo para sus creadores preparar algo así, sobre todo con lo que se han encarecido los costes de producción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, ser una compañía grande como Square Enix no te ayuda a arriesgarte fuera de tus grandes proyectos o sagas, ya que esos proyectos de públicos más minoritarios, estilos más diferenciados y que tienen difícil margen de mejora o piezas claves en sus desarrollos originales dejados en un segundo plano, suponen un esfuerzo que no ven necesario asumir. No nos queda más que tener fe y paciencia en que, alguna vez, es posible que veamos nuevas entregas de estas series y, lo más importante y difícil, que estén a la altura de sus sagas. ¿Mucho pedir hoy en día?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atlus &amp; Nintendo</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/005/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 19:55:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/005/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;atlus-se-agarra-a-nintendo-ds-para-sus-próximos-lanzamientos-en-3ds&#34;&gt;Atlus se agarra a Nintendo DS para sus próximos lanzamientos en 3DS&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/at01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teníamos mucho interés en conocer qué títulos anunciaría &lt;strong&gt;Atlus&lt;/strong&gt; en su directo realizado este mediodía (horario español) y el resultado nos ha dejado tres títulos, uno ya conocido, entre los que dos de ellos son remakes de grandes obras de la compañía en Nintendo DS que, en su momento, no llegaron a Europa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, el primero que ya sabíamos que iba a aparecer fue &lt;strong&gt;Radiant Historia: Perfect Chronology (N3DS)&lt;/strong&gt;, remake del genial Radiant Historia de Nintendo DS, que será lanzado el próximo 29 de junio en Japón e incluirá mejoras visuales, doblaje, un nuevo personaje y una nueva ruta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&#34;1280&#34; height=&#34;720&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/oEJG_7Foqic&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro regreso es el de &lt;strong&gt;Etrian Mystery Dungeon 2 (N3DS)&lt;/strong&gt;, secuela del título que era lanzado hace un par de años en occidente, que llegará el 31 de agosto a Japón para volver a ofrecer una colaboración entre el estilo &amp;ldquo;Mundo Misterioso&amp;rdquo; de Spike Chunsoft y los elementos de la saga Etrian Odyssey.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&#34;1280&#34; height=&#34;720&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/T5oy9acYGGo&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el tercer título presentado fue &lt;strong&gt;Shin Megami Tensei: Deep Strange Journey (N3DS)&lt;/strong&gt;, remake del título que fue lanzado hace siete años en Nintendo DS que ofrecerá una dificultad algo más calibrada, doblaje, nuevos demonios e ilustraciones, múltiples mejoras en la interfaz, combate y mazmorras, un nuevo personaje y toda una ruta extra alternativa. Llegará este otoño a Japón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&#34;1280&#34; height=&#34;720&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/6kXOfSFb2EU&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para cerrar también han vuelto a mostrar el tráiler del &lt;strong&gt;Shin Megami Tensei&lt;/strong&gt; realizado en Unreal Engine para Switch, con un par de segundos extra que nos mostraba un desierto. Nada que sea realmente relevante ni que merezca la pena comentar, salvo que sigue sin llamarse oficialmente Shin Megami Tensei V.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, bueno, al menos los usuarios de Nintendo 3DS pueden estar muy contentos porque tienen tres títulos en camino con una calidad más que contrastada. Eso sí, ninguno es completamente original.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Final Fantasy IX: Alternate Fantasy [Mod]</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/006/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 19:21:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/006/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;final-fantasy-ix-alternate-fantasy-http-steamcommunity-com-app-377840-discussions-0-353915953249510749-ctp-21-es-un-mod-que-apunta-a-aumentar-la-dificultad-y-sobre-todo-a-dar-una-nueva-experiencia-de-ff9-para-aquellos-que-ya-conocen-bien-el-juego&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://steamcommunity.com/app/377840/discussions/0/353915953249510749/?ctp=21&#34;&gt;Final Fantasy IX: Alternate Fantasy&lt;/a&gt; es un mod que apunta a aumentar la dificultad y, sobre todo, a dar una nueva experiencia de FF9 para aquellos que ya conocen bien el juego.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para la versión PSX, se instala mediante la aplicación de un parche PPF a los archivos de juego original. Puede utilizar la herramienta PPF-O-MATIC que se incluye en el archivo de mod.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para la versión de Steam, reemplazas directamente algunos de los archivos del juego por los modificados.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cuáles-son-las-modificaciones&#34;&gt;¿Cuáles son las modificaciones?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Muchos de ellos. La mayoría son juegos relacionados, pero algunos de ellos también son escenográficos. Hay dos tipos de cambios escenográficos:
1) Algunos cuadros de diálogo que se suprimieron durante el desarrollo del juego fueron puestos de nuevo en este mod. Incluye los diálogos del parche &amp;ldquo;Diálogos ocultos&amp;rdquo;, más algunos otros para los que sólo se guardaron los textos.
2) Beatrix puede ser contratado permanentemente después de obtener el dirigible (opcional). Cutscenes se cambian a partir de este punto para incluir a Beatrix en ellos (Steam versión solamente).&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Las cosas principales ahora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las habilidades, ya sean los personajes del jugador o las de los enemigos, han sido modificadas.
Uno de los puntos del mod es también mejorar los estados. Algunos hechizos básicos tratan de estatus además de su daño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es una lista de los principales cambios en las habilidades del jugador:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;zidane&#34;&gt;Zidane&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Trance habilidades mucho menos daño&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¡¿Que es eso?! Inflige ceguera a todos ahora&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Annoy ha sido reemplazado por Free Energy: un ataque regular con 100% de precisión y sin backrow reducir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sacrificio ha sido reemplazado por Regenerar: utilizar un éter en el equipo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lucky Seven ha sido reemplazado por Warm Up: aumenta la fuerza de Zidane en un 25%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Thievery ha sido reemplazado por Transcend: trae a Zidane al Trance&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;vivi&#34;&gt;Vivi&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Los hechizos de fuego tienen la oportunidad de infligir calor (base: 5%, 10% y luego 20%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los hechizos de hielo tienen la oportunidad de infligir Congelación (base: 5%, 10% y luego 20%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los hechizos de trueno tienen la posibilidad de infligir Lento (base: 10%, 20% y luego 40%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Slow ha sido reemplazado por Annoy (80% de los problemas de infligir)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Demi se ha equilibrado desde el 30% de la HP máxima con un 40% de precisión hasta el 25% de la HP máxima con una precisión del 80%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La muerte ha sido reemplazada por Gradual Petrify (75% de precisión)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Break es ahora un ataque elemental de la Tierra además de infligir Petrify (30% de precisión)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El agua a veces inflige a Shell sus objetivos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meteor ha sido reemplazado por Waterga: Water damage plus Silence (50% de precisión)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;magia-blanca&#34;&gt;Magia blanca&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Panacea sólo cura el veneno, pero es multi-targeting&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stona solo cura Petrifica Gradual pero tiene múltiples objetivos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Confuse y Berserk ahora son ataques mágicos además de infligir status&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La mayoría de los hechizos que infligen el estatus tienen su precisión aumentada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Santo a veces inflige Regen a su objetivo&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;daga&#34;&gt;Daga&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La Arma llena de energía ahora repartirá daño dos veces, permitiendo tratar más de 9999&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;eiko&#34;&gt;Eiko&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fenril es un viento eidolon por defecto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;quina&#34;&gt;Quina&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;LV5 La muerte ha sido reemplazada por LV5 Flare: inflige daño no elemental a los enemigos con lvl múltiplo de 5&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LV4 Holy ha sido reemplazado por LV4 Def-less: aleatoriamente disminuye la defensa de los enemigos con lvl múltiplo de 4&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LV3 Def-less ha sido reemplazado por LV3 Aerial Slash: inflige daño de viento a los enemigos con lvl múltiplo de 3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Doom ha sido reemplazado por Lightning: Thunder damage plus Silence a un objetivo (50% de precisión)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La ruleta ha sido reemplazada por Self-Destruct: convierte el HP actual de Quina en daño en todos los enemigos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aqua Breath tiene 75% de precisión en lugar de 50%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Matra Magic ha sido reemplazado por Zombie Breath: daño no elemental más Zombie en un objetivo (20% de precisión)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Limit Glove ha sido reemplazado por HP Switching: cambiar el actual HP de Quina con uno de sus aliados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Twister tiene un 50% para infligir Float además de su daño de viento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Earth Shake tiene 100% de infligir lento, además de su daño a la Tierra&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Frog Drop ha sido reemplazado por Devil&amp;rsquo;s Snack: usa un Dead Pepper en todos los enemigos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El congelamiento ha sido reemplazado por Cocytos: Daño al hielo e infligir Lento en un objetivo (100%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bomba de mostaza ha sido reemplazada por Phlegethon: Daño de Fuego e infligir Haste en un objetivo (100%)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;freya&#34;&gt;Freya&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El daño de Lancer se incrementa, así como su coste de MP&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dragon Breath ha sido reemplazado por Dragon Life: aplica Auto-Life en Freya&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seis Dragones se ha convertido en single-targeting para 15 MP&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cherry Blossom es más potente&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La cresta del dragón ha sido reemplazada por Ikari: inflige daño físico y problemas a todos los enemigos (50%)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;amarant&#34;&gt;Amarant&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aura ha sido reemplazada por Starburst: reparte 60 veces el nivel de un enemigo como daño&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La exactitud de Demi Shock ha aumentado de 50% a 80%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuenta atrás ha sido reemplazada por Concentrado: aumenta el Magic de un aliado en un 33% para 28 MP&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;steiner&#34;&gt;Steiner&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Iai Strike ha sido reemplazado por Quadraslash: un ataque físico usando el poder elemental de Fuego, Hielo, Trueno y Agua&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La precisión de las 4 habilidades de rotura ha sido aumentada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Thunder Slash ahora inflige el 21% del máximo de HP objetivo como daño de trueno&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Climhazzard ha sido reemplazado por un Shock más débil: reparte 2 veces el daño físico en un objetivo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Shock ha sido reemplazado por Sword Dance: reparte 2 veces el daño físico en todos los enemigos; Es un ataque mágico&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;marcus&#34;&gt;Marcus&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Añadido 2 habilidades para el tiempo que está con usted en el disco 2: Golpe Fuerte (más daño pero daño Marcus) y Contaminate (100% para infligir Veneno)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;También,
+ Ragtime Mouses Quizz ha sido actualizado
+ Los enemigos son más fuertes y más resistentes
+ El error más frustrante del juego ha sido corregido: el último rango Tetra Master aparece correctamente
+ Pocas armas pueden ser utilizadas por varios personajes (por ejemplo, Dagger puede usar la &amp;hellip; daga)
+ Las últimas armas dan un gran impulso a las principales características (Fuerza, Magia, Velocidad y Espíritu)
+ Los hechizos de los enemigos han sido modificados usando principios similares a los hechizos del jugador
+ Los piñones de Phoenix ahora curan la condenación; También cuestan y venden más barato
+ Un mini-juego se ha re-añadido al principio del disco 3. Estaba medio presente en el código del juego y tenía el siguiente comentario en la versión japonesa:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;また制作途中なのでバグレポート不要で〜す&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Lo que significa en resumen que era demasiado buggy y aburrido para estar en el juego final. Si bien los errores han sido corregidos, es probable que no te mantendrá en tenterhooks durante horas ^^ &amp;ldquo;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Excalibur II ahora se puede adquirir por dos métodos diferentes:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1) Alcanzar y vencer a Hades en menos de 14 horas,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2) Obtener todos los tesoros del juego (hay 3 errores pequeños permitidos) para obtener el mayor rango del tesoro. Algunos casos particulares no cuentan (las ventas de Stilzkin y las recompensas de Ragtime Mouses / Ozma / Hades principalmente). Las tuercas Kupo no cuentan por sí mismas, pero todas las recompensas de una sola vez cuentan (aproximadamente 1 por disco del disco 2). Del mismo modo, los Chocógrafos no cuentan cuando los desenterrar, pero el propio tesoro cuenta. Además, Mimics cuenta. Al final, eso hace 404 tesoros únicos para encontrar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Y mucho más &amp;hellip; No voy a decirte nada pero te permite descubrirlo por ti mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;https://www.hiveworkshop.com/attachments/alternatefantasy_v4-3-zip.261830/&#34; class=&#34;button&#34;&gt;Descarga AF&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://trello-attachments.s3.amazonaws.com/58d41688af466b86ba11af39/58d4195f4dc59d669095e16f/eb4a5aae0b91c7472ffafcefe856b485/AlternateFantasy_v4.3.zip&#34; class=&#34;button&#34;&gt;AF Trello&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;EDIT: Ya que el archivo Mod está disponible, la gente puede hacer variaciones de la misma. Ésos no son acoplamientos de fantasía alterna sino mods basados en él.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.mediafire.com/file/uz2bxric3guoqnl/Beatrix%2BSupport+After+Scene.zip&#34;&gt;Beatrix con habilidades de apoyo + escenas ocultas&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://trello-attachments.s3.amazonaws.com/58d41688af466b86ba11af39/58d416bedd398436567d462e/9ed56aaf0357c77ecb91ca5af34e5fe1/Beatrix%2BSupport_After_Scene.zip&#34;&gt;Trello&lt;/a&gt;[Basado en AF 4.2]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.mediafire.com/file/xnckdyvkrrn5ak9/AlternateFantasy_v4.3+-+lvl1.hws&#34;&gt;Alternate Fantasy v4.3 + Tweaks para permitir el juego lvl 1&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://trello-attachments.s3.amazonaws.com/58d41688af466b86ba11af39/58d41929e604739a8296fd87/bfde908bd09a1ec0dcdb5adecac3a384/AlternateFantasy_v4.3_-_lvl1.hws&#34;&gt;Trello&lt;/a&gt;[Sin subir de lvl]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;moon&#34;&gt;.\Moon&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintura Del Dia -23-03-2017-</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/imagen/005/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 04:58:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/imagen/005/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;center-imagen-del-dia-22-03-2017-center-br&#34;&gt;&lt;center&gt;Imagen del dia [22.03.2017]&lt;/center&gt;&lt;/br&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/pinturadia/46.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La noche agil y femenina es a su vez gentil pero peligrosa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Artista desconocido&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintura Del Dia -22-03-2017-</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/imagen/004/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 18:18:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/imagen/004/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;center-imagen-del-dia-22-03-2017-center-br&#34;&gt;&lt;center&gt;Imagen del dia [22.03.2017]&lt;/center&gt;&lt;/br&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/pinturadia/45.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Impactante pero cierto, solo con photoshop.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/kyrie0201/&#34; class=&#34;button&#34;&gt;Kyrie&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>