<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/index.xml</link>
    <description>Recent content on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© Moon Antonio.&lt;br&gt;Tecnologia de [Hugo](//gohugo.io/) con el [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 09 May 2017 21:11:52 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://moonantonio.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>MDev - Necesidad</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/006/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2017 21:11:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/006/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;que-es-mdev&#34;&gt;¿Que es MDev?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;MDev es una consola, para Unity3D, con la que puedes llamar a comandos predefinidos anteriormente y llamarlos en runtime.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;por-que-la-necesidad-de-mdev&#34;&gt;¿Por que la necesidad de MDev?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Para el proyecto fin de carrera decidi desarrollar un videojuego, por lo que en este proceso me vi en la obligacion de crear alguna herramienta para testear en runtime diferentes procesos y englobarlo en una herramienta.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;que-referencias-e-cogido&#34;&gt;¿Que referencias e cogido?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Las referencias que e cogido estan en un juego llamado Citizen, que tiene una consola de comandos para los usuarios (Con acceso restringido) pero que me gusta mucho, ya que es limpia y con facil visualizacion.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esta herramienta se diseñara para los frameworks de UGUI y NGUI, que en base son los mas utilizados, pero se puede portear facilmente a otros frameworks, ya que como se ve en el proyecto, solo se necesita un scroll y un componente de texto.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efectos de camara</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/009/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2017 03:19:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/009/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Antes de nada, es precisa una customizacion rapida ya que Pros Proccesing Stack no esta integrado aun de forma natica en Unity.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero en la camara, activar HDR y desactivar MSA, por otro lado tambien poner defered para aumentar el realismo de la iluminacion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo en los ajustes de graficos, quitar el anti-aliasing que viene por defecto de unity.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;anti-aliased&#34;&gt;Anti-Aliased&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Es un proceso de reduccion de los bordes dentados , con la que se añade una interpolacion para tratar de suavizar los bordes y dejarlos mas lisos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay dos tipos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fast Approximate Anti-aliasing&lt;/strong&gt;: Como su nombre indica es un proceso mas rapido pero con menor calidad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Temporal Anti-aliasing&lt;/strong&gt;: Es mucha mas calidad pero con un coste algo de calculo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Normalmente siempre se usa la rapida y se va ajustando calidades en runtime con forme lo veamos necesario.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;ambient-oclusion&#34;&gt;Ambient Oclusion&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Agrega sombreado donde la luz debe crear una sombra y resalta mejor las curvas de los modelos por su sombra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su configuracion:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Intensidad&lt;/strong&gt;: Es la intensidad de las sombras de los modelos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Radio&lt;/strong&gt;: Es lo lejos que queramos que se expandan las sombras de los modelos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sample count&lt;/strong&gt;: Determina la suavidad de los pixeles. A menudo medio va bien.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Downsampling&lt;/strong&gt;: Aumenta el rendimiento bajando la calidad.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;screen-space-reflection&#34;&gt;Screen Space Reflection&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Calcula reflexiones basadas en la rugosidad de la superficie de los modelos. Los modelos se ven mas realistas ya que las zonas reflejan el ambiente. Claro esta, los materiales tienen que reflejar.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;depth-of-field&#34;&gt;Depth of Field&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Simula las propiedades de una verdadera lente de camara, lo que significa que se aplica cuando enfocamos a un cierto objeto ya que la profundidad se distorsionara.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Focus Distance&lt;/strong&gt;: Es la distancia de la camara hasta la posicion del objetivo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Apertura&lt;/strong&gt;: Filma una longitud focal graduada, se basa en la desenfocacion.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Camera FOV&lt;/strong&gt;: Si quieres que afecte el FOV de la escena al objetivo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;motion-blur&#34;&gt;Motion Blur&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;El movimiento de desenfoque, simula el desenfoque de la camara cuando se mueve esta.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Shutter Angle&lt;/strong&gt;: Fija el nivel de desenfoque.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sample Count&lt;/strong&gt;: Fija el volumen de desenfoque, pero tiene un gran impacto en GPU.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Frame Blending&lt;/strong&gt;: Hace una especie de borrado artistico en el movimiento, me gusta.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;eye-adaptation&#34;&gt;Eye Adaptation&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Crea la ilusion de un ojo ajustandose a una iluminacion ambiental, como por ejemplo mirar hacia una luz direccional y ver un flare con el suceso de que progresivamente el haz de luz se hace del tamaño habitual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No e tocado mucho este parametro, asique no digo mas. :P&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;bloom&#34;&gt;Bloom&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Hace que la iluminacion de un objeto brille. Lo que hace que objetos con iluminaciones o diferentes FX se vean mas brillantes.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Intensidad&lt;/strong&gt;: Aumenta el brillo de los objetos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Threshold&lt;/strong&gt;: Aumenta la tonalidad del brillo general en camara por cada nivel mas bajo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Radio&lt;/strong&gt;: Aumenta o disminulle el radio de efecto del brillo desde cada objeto.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;color-gradient&#34;&gt;Color Gradient&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Es el mejor de los efectos, ya que permite controlar el aspecto general de nuestra imagen en terminos de color y exposicion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tocar todos los parametros, ya que son simples, como los 3 canales de colores o la intensidad&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;user-lut&#34;&gt;User Lut&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Lookup Textura es una textura que se usa para sacar los colores genericos de una imagen y agregarlos a otra exactamente igual, esta textura se suele hacer en otros sitios como photoshop.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;chromatic-aberration&#34;&gt;Chromatic Aberration&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Este efecto simula distorsion crhomatica en los bordes de la pantalla, se le puede añadir una textura o no, hay ejemplos en la carpeta que viene con unity &amp;ldquo;Spectral LUTS&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;grain&#34;&gt;Grain&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Agrega un toque granulado a la escena.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;vignette&#34;&gt;Vignette&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Oscurece los bordes y esquinas de una imagen.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;dithering&#34;&gt;Dithering&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Es la reduccion de bandas en areas de gradiente, mediante la introduccion de algunos controladores de ruida en la imagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorpresas en Mayo</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/noticias/003/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 18:23:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/noticias/003/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;sorpresas-buenas&#34;&gt;Sorpresas buenas !!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/mayo01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si le dais la oportunidad, sabed que es un juego que puede merecer más cariño del que recibe si llegas a dominarlo y encontrarle sus bondades. Si no, lo aborrecerás al momento. Al fin y al cabo, quedar encerrado en un mundo digital viviendo permanentemente tus tiempos de instituto para olvidar tu sufrimiento en el mundo real también genera un debate en muchas personas, por lo que le sienta bien que sea un título difícil de definir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disponible sólo en formato digital y en inglés, resultará un juego apto para todos los públicos, pero si tienes una Vita y quieres probar algo diferente, puede ser uno de tus descubrimientos del año&amp;hellip; o una de tus decepciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/mayo02.jpg&#34; alt=&#34;002&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diez años después de su lanzamiento original, el cierre de la trilogía Trails in the Sky llega por fin a occidente, completamente en inglés, en formato digital y sin previsiones de que lo veamos en consolas, pero con la odisea que ha tenido que pasar su distribuidora XSeed para traérnoslo, la verdad es que resulta algo completamente perdonable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tened en cuenta que este título es diferente a sus predecesores y se centrará en una historia alternativa, de Kevin Graham y Ries Argent, encerrados en la mazmorra Phantomas, donde podrán revivir diferentes momentos de sus vidas y las de sus aliados. El juego sirve como epílogo que solvente muchas de las cuestiones abiertas de los dos anteriores títulos (también disponibles en PC) y nos enlace a los próximos acontecimientos de esta maravillosa región, que vivimos en los Trails of Cold Steel (disponibles en PlayStation 3, Vita y, próximamente, en PC) y Trails To Zero/Azure (nombres occidentales por confirmar, puesto que todavía no han sido localizados en nuestras regiones).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evidentemente, si no habéis jugado a los dos primeros Trails in the Sky no es un título que podáis entender, pero en caso afirmativo, es de esos juegos que os permitirá conocer todavía más del maravilloso mundo de Zemuria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/mayo03.jpg&#34; alt=&#34;003&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mundo se ha quedado encerrado en un bucle que repite indefinidamente el mismo domingo y los únicos que pueden solventar esta situación es un grupo de adolescentes que sólo piensa en divertirse. Con esta trama dará partida este Akiba&amp;rsquo;s Beat, un título que nos llevará al barrio tecnológico de Akihabara, donde tendremos que investigar diferentes distorsiones que nos llevarán a mazmorras temáticas con un misterioso hombre de capa rosa dispuesto a anular nuestros esfuerzos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sistema de combate del título recordará a la serie Tales of (aunque muy inferior en varios aspectos), un aspecto técnico algo flojo, gran Banda Sonora (plagada de temas pop-rock-dance japonés), buen nivel artístico y una trama que tampoco aspirará a complicarse en demasía. El juego será interesante para los fans de la cultura nipona del manganime, aunque se quedará algo flojo como ARPG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos llegará solo en inglés, pero si tenéis ganas de un título con ritmo propio que tampoco se toma muy en serio a sí mismo, puede ser el juego que estéis buscando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/mayo04.jpg&#34; alt=&#34;004&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras los acontecimientos vividos en Operation Abyss: New Tokyo Legacy (PC/Vita), el Dungeon Crawler de Experience contará con esta secuela que nos obligará a enfrentarnos a un nuevo enemigo: el misterioso (y gigantesco) objeto llamado Embryo, que guarda muchos secretos y laberintos en su interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como la mayor parte de este subgénero, en Operation Babel tendremos que crear nuestro propio grupo perfecto (con hasta seis miembros) de entre una serie de clases disponibles (que ahora podrán contar con sub-clases, lo que expandirá nuestras opciones) para afrontar los retos que nos esperan en una serie de mazmorras plagadas de enemigos y trampas que exploraremos con una vista en primera persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una buena dificultad, textos en inglés y la necesidad de jugar al primero, si no queréis perderos un poco al comienzo, hace que necesitéis ciertos requisitos para que os interese este lanzamiento, pero si tenéis ganas de mazmorras complejas, podéis darle un oportunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/mayo05.jpg&#34; alt=&#34;005&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fire Emblem Echoes: Shadows of Valentia supone una revisión del clásico Fire Emblem Gaiden de Famicom que nunca salió de Japón, donde dos amigos deberán encontrar su propio camino para salvar su región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Moviéndonos entre las historias de Alm y Celica, recorreremos Valentia de una forma bastante diferente a la que hemos podido explorar en los últimos juegos de la saga: en lugar de combates que marcan cada capítulo, tendremos la opción de seleccionar qué y cuántas batallas queremos luchar moviéndonos por el mapeado, a veces incluso con una vista en tercera persona, recorriendo mazmorras y poblados o investigando con vista en primera persona diferentes localizaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el regreso del sistema clásico de daño entre armas, particularidades en el sistema de conjuros o arquería, equipo irrompible o la supresión de la posibilidad de emparejar a nuestros personajes, este título será un interesante experimento que mezclará elementos poco comunes en la franquicia, tanto clásicos como nuevos, con parte de lo que ha hecho que esta saga haya alcanzado la popularidad que tiene en la actualidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/mayo06.jpg&#34; alt=&#34;006&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lanzado hace un par de años en PlayStation 4, Disgaea 5 llegará para expandir el todavía escueto catálogo de Nintendo Switch con una edición completa que incluye todo el contenido descargable del título, como personajes de los juegos anteriores de la serie, escenarios y clases extra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Será, pues, la mejor versión para disfrutar de un SRPG complicado, con cientos de horas (opcionales) por delante, muchas posibilidades y el divertido sentido del humor clásico de la saga, lo que no evitará que haya una historia interesante por delante en este título, donde Killia deberá dirigir un ejército que se oponga al nuevo Overlord, Void Dark, que pretende dominar todos los mundos infernales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disgaea 5 ya fue de los SRPGs más interesantes el año de su lanzamiento, así que si os gusta el subgénero, no tenéis problemas con el inglés y queréis expandir vuestro catálogo de Switch, es un título muy interesante.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintura Del Dia -04-05-2017-</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/imagen/006/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 18:12:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/imagen/006/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;center-imagen-del-dia-04-05-2017-center-br&#34;&gt;&lt;center&gt;Imagen del dia [04.05.2017]&lt;/center&gt;&lt;/br&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/pinturadia/47.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Lagrimas de princesa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.deviantart.com/art/Hello-Sister-676736634&#34;&gt;Sakimichan&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Investigacion RPG-Tactico</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/005/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 20:39:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/005/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;investigacion-rpg-tactico&#34;&gt;Investigacion RPG-Tactico&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;qué-se-considera-combate-tactico&#34;&gt;¿Qué se considera combate tactico?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La definicion de combate, es aquella situación en la que dos o más personajes interactúan entre sí con el objetivo de reducir al otro. En sí mismo un combate no tiene por qué ser necesariamente la representación directa de un enfrentamiento físico, también puede ser una batalla dialéctica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El concepto de turno de combate se puede definir como “sucesión de momentos en los que los personajes actúan, que pueden ser calculado de antemano y no dependen de factores externos o aleatorios que no estén incluidos dentro del propio combate”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un combate tactico es una mezcla entre el primer y segundo parrafo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;atributos-de-un-personaje&#34;&gt;Atributos de un personaje&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Los atributos de los personajes representan una parte vital en el diseño de un sistema de combate. Muchas veces se tiende a tomar como referencia un sistema que ya existe como base y realizar pequeños cambios para adaptarlo a las necesidades del proyecto. Sin embargo, entender el porqué de esos atributos nos dará la posibilidad de crear un sistema único y más rico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de centrarse en los atributos debemos centrarnos en el sistema de combate y, concretamente, en &lt;strong&gt;qué partes del mismo van a ser invariables y cuáles van a depender de los personajes&lt;/strong&gt;. Por ejemplo, los turnos pueden estar fijados (primero aliados, luego enemigos) o pueden depender de la velocidad de los personajes; en el primer caso será una constante, mientras que en el segundo habría un atributo que afecta al orden del turno (independientemente de si lo llamamos velocidad o no).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunas variables que podemos tener en cuenta son: vida máxima, energía (maná o equivalente), orden de turnos, daño infligido (posibilidad de separar según elementos o fuente), daño reducido (porcentaje, logarítmico, etc.), probabilidad de acierto o esquiva, probabilidad de crítico y multiplicador, resistencias elementales, etc&amp;hellip; Muchas de ellas pueden no aparecer en ciertos juegos y otras pueden fijarse en diseño, las que resten serán probablemente atributos de los personajes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabe destacar que una variable como el daño no tiene por qué estar influenciada por un único atributo como pueda ser la fuerza física del personaje, puede también ser una combinación de varios atributos y equipo. Es conveniente tener en cuenta esto cuando el juego permite al jugador distribuir puntos en sus atributos, ya que puede producir que el jugador especialice sus personajes en un número reducido de atributos o haga una distribución más esparcida; aunque conocer esto requiere un estudio más específico de las fórmulas implicadas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;representación-numérica&#34;&gt;Representación numérica&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La forma en la que se muestra la información al jugador es vital para transmitir ciertas sensaciones al jugador. Una parte vital en un combate son los indicadores de vida y/o energía que se muestran al jugador, que al ser valores numéricos suelen mostrarse con números o barras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación se muestran algunas formas de representación junto con sus ventajas y desventajas. Es conveniente destacar que no siempre se usa la misma representación para los datos de los aliados y los enemigos, ya que en muchos juegos se limita la información sobre los enemigos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;números-grandes-vs-números-pequeños&#34;&gt;Números grandes vs números pequeños&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A la hora de diseñar un sistema de combate o una progresión numérica tenemos que tener en cuenta si vamos a usar números más grandes o más pequeños. No existe un valor específico a partir del cual podemos considerar un número grande o pequeño, pero sí hay ciertas condiciones que se cumplen al usar unos u otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los números grandes suelen dar sensación de epicidad; un ataque en el cual aparezca un número largo va a parecer mucho más potente que uno en el que aparezca un número más corto, independientemente del porcentaje del total de vida que inflija. Un jugador tendrá muy complicado realizar cálculos con números elevados y tenderá a obviar todos los dígitos salvo los dos o tres primeros, lo que hará que el combate parezca más aleatorio y difícil de predecir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el contrario los números pequeños, aunque carecen de esa sensación de poder, se usan para establecer al jugador el control de la situación en todo momento. El uso de cálculos más simples permite al jugador adelantarse varios turnos al resultado y, por tanto, dan un enfoque más estratégico al combate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como se ha mencionado anteriormente, no existe una línea que separe los números grandes de los pequeños, por lo que para cada juego debemos definir qué números vamos a usar y según las fórmulas que dispongamos veremos qué sensación producen y si hay que aumentar el rango o disminuirlo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;porcentajes&#34;&gt;Porcentajes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Usar porcentajes permite al jugador centrarse en números más pequeños y mantener un control más directo de los eventos que ocurren en el combate. Sin embargo, al ser un número decimal (ya esté representado como entero o con dos dígitos decimales) dificulta realizar cálculos al vuelo y el redondeo puede dar cierta sensación de aleatoriedad.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;barras&#34;&gt;Barras&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En ciertos casos se puede optar por no mostrar ningún número y dejar simplemente una barra. Esta forma de representación suele provocar que el jugador tenga que depender de su agudeza visual para realizar sus cálculos, lo que hará que sea más errático e impredecible. En el caso de que una barra de vida necesite muchos golpes para vaciarse puede causar cierta angustia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;otras-formas-de-representación&#34;&gt;Otras formas de representación&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En algunos juegos se usan textos para indicar el estado vital de un personaje, por ejemplo: “Malherido” o “Moribundo”. También existe la posibilidad de no mostrar absolutamente ningún indicativo al jugador. Estas opciones pueden aumentar la incertidumbre del jugador; esto provocará que juegue más a la defensiva si los enemigos tienen un alto índice de supervivencia o muy ofensivo si los enemigos mueren rápido.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;el-aleatorio&#34;&gt;El Aleatorio&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En un gran porcentaje de juegos existe una variación aleatoria ya sea en determinar los resultados de ciertas acciones, en la generación procedural del mundo o en el comportamiento de la inteligencia artificial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, los valores aleatorios no existen en computación tradicional (esto puede quedar obsoleto con la llegada de la computación cuántica u otras tecnologías) y para generar valores arbitrarios se utilizan algoritmos de generación de números pseudoaleatorios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque a día de hoy la mayoría de generadores aleatorios realizan bastante bien su trabajo es conveniente estudiar sus propiedades y conocer cuál se va a usar en un juego. Entre otras propiedades podemos destacar:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La velocidad del algoritmo: generar un número aleatorio lleva un coste computacional y en juegos donde se requiera una cantidad elevada de los mismos es conveniente considerar la velocidad por encima de la calidad para asegurar un gameplay fluido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Distribución de los números: en un generador ideal todos los números dentro del rango de posibilidades deben tener la misma probabilidad de ser generados. Hay algunos algoritmos donde números como el cero pueden no aparecer en absoluto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Distribución entre grupos: dado tres grupos (números pequeños, números intermedios y números grandes), en un caso idílico tras un número de un grupo existen las mismas posibilidades de generar un número de cualquiera de los otros grupos. Antiguamente, algunos algoritmos tendían a generar un número grande tras un número pequeño y viceversa, lo que hace que el jugador pueda prever el resultado de un evento aleatorio.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Cuando el algoritmo que se usa no realiza una distribución correcta hay que estudiar bien las repercusiones que tendrá estadísticamente en el gameplay y cómo podemos usarlo para mejorar la experiencia del jugador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En aplicaciones multiplataforma es común que cada una de las plataformas tenga su propio generador aleatorio implementado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cuándo-y-cómo-usarlo&#34;&gt;¿Cuándo y cómo usarlo?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Añadir un factor variable al combate lo hace siempre más errático. En última instancia cada variable aleatoria añade una capa de complejidad a la estrategia que ha de usar el jugador y hace más difícil adelantarse a los acontecimientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En combates de larga duración un factor aleatorio se ejecuta más veces y por tanto tendrá una tendencia, mientras que en combates más cortos la repercusión es mucho mayor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usos frecuentes del aleatorio son:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Elegir contra qué grupo de enemigos se enfrenta el jugador.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Realizar una variación en el daño infligido, por ejemplo +/- 10%.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Probabilidad de esquiva y crítico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inteligencia artificial de los enemigos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Cada vez que apliquemos el aleatorio debemos tener en cuenta la repercusión que tendrá, ya que forzar al jugador a depender de él para ganar una batalla podría suponer mucha frustración, mientras que no usar ningún tipo de aleatorio puede derivar en combates muy previsibles y puede aburrir a un jugador que busque una experiencia menos estratégica.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;savescum-como-metamecánica&#34;&gt;Savescum como metamecánica&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Se conoce como savescum al abuso del sistema de guardar/cargar partida para alterar el siguiente valor aleatorio. Aunque muchos puedan considerar savescum como un bug o un error de diseño no tiene necesariamente por qué serlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Alguna vez has llegado a un punto en el juego donde todo depende del resultado de una única acción? Ese momento donde si no consigues acertar tienes que reiniciar horas y horas de juego. Pues bien, ahí es cuando un jugador puede dejar ese juego de lado por evitar invertir su valioso tiempo en volver a pasarse una sección concreta, a no ser que pueda salvarse cargando la partida y volviendo a intentar esa acción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay gente que argumentará que dejar una vía de savescum llevará al jugador a guardar y cargar hasta que todos los resultados salgan como quiere. Yo opino que la mayoría no perderá el tiempo salvo en decisiones realmente vitales, pero oye, si lo hacen es porque quieren jugar así al juego, así que tampoco veo un problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora bien, es posible que la experiencia de juego busque ser más dura con el jugador o que sea importante arrastrar esos fallos durante la historia para transmitir ciertas sensaciones. En ese caso deberíamos deshacernos del savescum. ¿Cómo hacemos eso? Lo más fácil es guardar la semilla del generador aleatorio junto con los datos del juego y cargar siempre la misma semilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En juegos más complejos guardar la semilla no siempre da los resultados que queremos. Si puedes seleccionar una acción distinta que no requiera aleatorio estás guardando ese valor para el siguiente, que bien podría ser el ataque de un enemigo. O en el caso de poder seleccionar qué personaje usar podrías decidir quién se queda con la “mala tirada”. Por suerte hay alternativas: usar un generador aleatorio por personaje es la más simple de ellas; el resto depende del proyecto y la creatividad que tenga el equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También es importante destacar que el savescum puede afectar a cualquier resultado aleatorio, no solamente a resultados de las acciones del jugador. Algunos casos son: encuentros aleatorios, comportamientos de enemigos, objetos aleatorios de un cofre, subidas de nivel que dependan del aleatorio, … Conviene revisar qué savescums es necesario evitar y cuáles se pueden dejar pasar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En casos en los que se bloquee el uso de savescums es necesario asegurarse que el jugador no puede quedar atascado y tener que reiniciar el juego desde cero o una sección larga. El uso de autoguardado en varios slots es una forma bastante buena para resolver este inconveniente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, decidir qué savescums hay que bloquear y cuáles se pueden (o se quieren) dejar usar va a depender del tipo de juego en cuestión y del público al que va dirigido. Por ejemplo, un juego con permadeath por diseño evitará lo máximo posible los savescums, mientras que otro en cuyo público potencial hay speedrunners puede ser más permisivo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;progresión-del-juego&#34;&gt;Progresión del juego&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En la mayoría de juegos de rol existe una progresión de poder en los personajes y enemigos envueltos en el combate. La forma de progresión más habitual es el crecimiento de los atributos de los personajes cuando suben de nivel o cuando se alcanza cierto punto en el juego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas fórmulas se pueden usar para aumentar los atributos o, en caso de que el jugador pudiera decidir qué atributos suben, el número de puntos disponibles o el coste de cada atributo según su valor actual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al usar estas fórmulas siempre podemos combinarlas entre sí o modificarlas sumando valores o multiplicando el resultado o, en general, usando cualquier operación que veamos apropiada. Siempre hay que recordar que el crecimiento de una función matemática viene determinado por el mayor crecimiento dentro de sus términos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las diferentes progresiones que aparecen a continuación son sólo algunos ejemplos existentes. Es más, es posible incluso combinar diferentes progresiones en el mismo juego; por ejemplo: progresión lineal al subir de nivel y unos valores prefijados cuando el personaje llega a cierto punto en la historia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;progresiones-matemáticas&#34;&gt;Progresiones matemáticas&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Progresión lineal &lt;strong&gt;[y=x]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/Dev/invRPG001.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La progresión lineal es aquella en la que en cada nivel los atributos se incrementan en un valor fijo. Es una progresión sencilla que deja entrever fácilmente las repercusiones de una subida de nivel.
Cabe destacar que no es obligatorio usar valores enteros (por ejemplo: +2 por nivel) y el uso de decimales como +1,5 por nivel daría como resultado que en niveles impares un atributo entero suba 1 punto y en niveles pares 2 puntos.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Progresión exponencial &lt;strong&gt;[y=x^a]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/Dev/invRPG002.png&#34; alt=&#34;002&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una progresión exponencial (y=x^a) el crecimiento se va acelerando si a &amp;gt; 1 y decelerando si 0 &amp;lt; a &amp;lt; 1, siendo a el exponente. En el caso de que a fuese 1 estaríamos hablando de una progresión lineal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la imagen podemos observar en azul y=x², en rojo y=x^1.2 y en verde y=x^0.5 (raíz cuadrada de x).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de crecimiento acelerado los valores comenzarán siendo pequeños dándole cierto control al jugador y acabarán siendo bastante grandes y generando sensación de epicidad. Una subida de nivel en una progresión exponencial acelerada supone un incremento sustancial en los atributos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras tanto, con crecimiento decelerado los primeros niveles son los que suponen el mayor incremento de atributos y las subidas de nivel posteriores tienen menos importancia. Como el crecimiento es menor en niveles altos pone el foco en la estrategia en lugar de la fuerza bruta.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Progresión logarítmica &lt;strong&gt;[y=ln(x)]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/Dev/invRPG003.png&#34; alt=&#34;003&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las progresiones logarítmicas vemos una aceleración no uniforme en la que la mayor progresión se realiza en los primeros niveles y se estabiliza muy pronto manteniendo un crecimiento bajo. En cierto modo el jugador las percibirá de manera similar a las exponenciales con el exponente menor que 1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El crecimiento de un logaritmo se puede personalizar cambiando la base del mismo (véase diferencia entre logaritmo en base 10 y logaritmo neperiano).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Series matemáticas&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Existen a su vez numerosas series matemáticas que podemos usar y que no siguen una fórmula concreta. Un ejemplo podría ser la serie de Fibonacci, donde se suman los dos últimos números obtenidos en la serie para calcular el siguiente dando el siguiente resultado: 1, 1, 2, 3, 5, 8, 13, 21, 34, …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro ejemplo podría ser sumar la mitad menos 1 del número obtenido anteriormente: 10, 14, 20, 29, 42, 62, …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay que tener cuidado con ciertas series matemáticas ya que hay algunas que computacionalmente necesitan hacerse de manera recursiva y pueden llegar a suponer una sobrecarga en el procesador si se buscan números frecuentemente.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Crecimiento aleatorio&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Una forma de aumentar los atributos es sumar un valor aleatorio en un rango determinado por nivel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este caso, para un número elevado de niveles, podremos inferir un valor en alto nivel a través de una aproximación estadística. Por ejemplo: si cada nivel un atributo sube 1, 2 o 3 puntos estadísticamente en un punto infinito habrá subido 2 ([1+2+3]/3) puntos por nivel. Sin embargo, en un número finito y reducido podemos encontrarnos con que los jugadores pueden experimentar más resultados pequeños produciendo personajes más débiles o una mayor concentración de resultados altos con personajes más poderosos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es posible que el jugador experimente mala suerte en el aleatorio y un mal crecimiento irreversible de uno o varios personajes, lo cual le puede llevar a frustrarse enormemente. En el caso de que busquemos una tendencia uniforme podemos balancear el aleatorio hacia un valor central. Esto se puede hacer aumentando la probabilidad de obtener un valor aleatorio mayor cuando el valor del atributo esté por debajo del esperado o tender hacia números menores en el caso contrario. En ocasiones es útil considerar si debemos balancear sólo positivamente para evitar una posible frustración al jugador a pesar de que los personajes resultantes estadísticamente serán más poderosos.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Progresiones no-matemáticas&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Existe también la posibilidad de usar progresiones que no se pueden traducir a una fórmula. El caso más común es usar una serie de valores prefijados por cada nivel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si queremos dotar al jugador de control sobre el juego sería conveniente mostrarle la tabla de crecimiento apropiada ya sea dentro del propio juego o en un manual o web accesible.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;curva-de-dificultad&#34;&gt;Curva de dificultad&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;No es normal en un juego que sólo los personajes aliados crezcan en poder, eso haría que la dificultad del juego disminuyese progresivamente. Lo más habitual es que la dificultad tienda a crecer conforme el jugador avanza y por ello los enemigos se hacen más fuertes o aparecen enemigos más poderosos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los puntos más difíciles de balancear al hacer un combate por turnos. Para facilitar esto podemos calcular la curva de dificultad. El valor de la dificultad se puede obtener restando al crecimiento de los enemigos el de los personajes aliados y el crecimiento de la dificultad se calcula como la división entre las progresiones de los enemigos y los aliados. Nótese que los enemigos deben tener un crecimiento mayor para que la dificultad aumente. A continuación un ejemplo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/Dev/invRPG004.png&#34; alt=&#34;004&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suponemos un crecimiento de m&lt;em&gt;(Log(x+1,3)+10) (en verde) para los atributos de los personajes del jugador, donde m es un multiplicador (un bárbaro tiene más fuerza que un mago, por ejemplo). El crecimiento de los enemigos es m&lt;/em&gt;(x^0.7+5) (en rojo). Con esos datos obtenemos la dificultad (en azul) y su crecimiento (en azul claro).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos observar en la gráfica que existe un punto de inflexión donde los enemigos pasan a ser más poderosos que el jugador; dependiendo de la dificultad general del juego ese punto puede ser el final del tutorial o el punto a partir del cual el jugador necesita de estrategia para vencer a cada oponente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;progresión-variable-objetos-y-habilidades&#34;&gt;Progresión variable: objetos y habilidades&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El efecto que produce el equipo o las habilidades de los personajes en el combate puede tener un factor más que determinante en la dificultad del mismo. Instancias donde un equipo de un valor o bonificador percentual concreto y esté accesible a partir de cierto nivel o cierto punto en la historia son fáciles de calcular, ya que basta con agruparlos en una fórmula y sumarlos a la fórmula de progresión del jugador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, hay casos en los que determinar el impacto de una habilidad que, por ejemplo, haga daño según el dinero acumulado o tenga una fórmula especialmente compleja o con gran factor aleatorio hacen que los cálculos sean tremendamente complicados o imposibles. También puede ser darse la misma situación cuando usamos estados alterados muy variopintos y con cierta frecuencia en el combate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para simplificar el tema, debemos suponer que siempre que el jugador tenga acceso a objetos, equipos o habilidades muy dispares la progresión será mayor de lo esperado y, por lo tanto, la curva dificultad se verá afectada.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;efecto-de-la-ia-en-la-dificultad&#34;&gt;Efecto de la IA en la dificultad&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La inteligencia artificial de los personajes controlador por el ordenador tiene un gran efecto en la dificultad del juego. Determinar el factor exacto en el cual afecta es una tarea que puede requerir muchísima destreza matemática pero podemos tomar una aproximación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabemos que en todo turno hay una acción a ejecutar por la IA que asegura la mayor posibilidad de ganar el combate (o de dejar al jugador en peores condiciones para el siguiente); a dicha acción la llamaremos acierto y al resto fallo. Con esto en mente podemos determinar el porcentaje de acierto de una IA; por ejemplo, si los enemigos usan arbitrariamente una acción de cuatro que tienen disponibles, la IA tendrá un 25% de acierto. En casos con inteligencia artificial más avanzada es conveniente aproximar un porcentaje de acierto para tenerlo en cuenta. Y, en el caso de que el combate incluya varios personajes por cada equipo, tendremos que tener en cuenta también en el acierto si ejecuta la acción contra el objetivo apropiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Determinar si la dificultad aumenta o disminuye una vez conocemos el porcentaje de acierto es imposible, ya que debemos compararlo con la estrategia que use el jugador. Si el porcentaje de acierto del jugador es menor que el de la IA la dificultad se verá aumentada y viceversa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque una acción se considere como fallo sigue teniendo un efecto en el combate por lo que balancear enemigos individuales se convierte en un tema más complejo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;técnicas-de-balance-de-dificultad&#34;&gt;Técnicas de balance de dificultad&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lo mejor para asegurar que el juego está balanceado es asegurarse de que partimos de una progresión como las que se han descrito anteriormente. Técnicamente, si un punto en un atributo vale lo mismo que un punto en otro, es decir, tienen la misma repercusión en el combate, el juego estará completamente balanceado. Sin embargo este no suele el caso, por lo que debemos tomar cartas en el asunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mejor método con diferencia es “prueba y error”. Como su nombre indica, consiste en probar todos los casos posibles y determinar cuándo un enemigo es demasiado poderoso o demasiado débil y corregir los valores que se consideren oportunos. Por supuesto el problema aparece con la gran cantidad de horas humanas que se tienen que invertir, por ello se proponen otras técnicas automatizadas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;comparación-entre-enemigos&#34;&gt;Comparación entre enemigos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para determinar si, efectivamente, la fuerza de los enemigos es progresivamente mayor podemos recurrir a comparar cada uno de los enemigos con todos los demás. Si la IA o el propio combate tienen un factor aleatorio debemos hacer varios combates para hallar una estadística para cada enemigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un caso idílico dicha comparación nos dará que para cualquier enemigo el porcentaje de victoria con enemigos de menor nivel será mayor del 50% y subirá según la diferencia de nivel. Justo lo contrario contra enemigos de mayor nivel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por desgracia, los casos idílicos y las situaciones perfectas se darán en contadas ocasiones. Cualquier factor aleatorio, que un enemigo sea especialmente fuerte contra otro o que estés comparando un boss con un enemigo común, entre otras circunstancias, pueden provocar fuertes variaciones en el porcentaje de victorias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como resultado de todo lo mencionado anteriormente: esta técnica puede usarse para comparar enemigos comunes (excluyendo bosses, minibosses y demás) y asegurarse que no hay ninguno especialmente desbalanceado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;autobalance-genético&#34;&gt;Autobalance genético&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Se trata de un método técnicamente muy complejo pero que puede adaptarse para conseguir cualquier resultado que se busque. Al ser una técnica que requiere el apoyo de un programador hábil versado en el uso de algoritmos genéticos u otras técnicas de inteligencia artificial avanzadas sólo se darán unas pautas concretas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para cada enemigo (o grupo de ellos según nivel) se toma un grupo de aliados (o aliado) al que se prevé que se enfrentarán según su nivel o posición en la trama. Para conseguir el mejor efecto los enemigos deben tener inicialmente unos valores exagerando sus virtudes y defectos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El algoritmo genético (u otro elegido por el programador) comenzará a realizar simulaciones de combate y aproximando los atributos de los enemigos hasta que la batalla contra el grupo de aliados propuesto se acerque lo máximo posible a un empate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir de ese momento se pueden usar modificadores porcentuales para hacer a ciertos enemigos más o menos poderosos (como minibosses).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fórmulas-de-ataque-defensa&#34;&gt;Fórmulas de ataque/defensa&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Existen multitud de fórmulas que podemos usar para determinar los efectos de las habilidades o ataques y, seguramente, tendrán un gran impacto en el juego. Por esto es importantísimo tener en cuenta los siguientes detalles:
&amp;gt;* Cuando una habilidad puede fallar y tiene un porcentaje de acierto, estadísticamente el daño de esa habilidad es el daño total multiplicado por el porcentaje de acierto. El riesgo de usar esa habilidad depende del porcentaje de fallo.
* El valor del daño puede calcularse a partir de valores de ataque y defensa de los personajes y puede tener un crecimiento distinto a la vida de los mismos. Por ejemplo, si los atributos crecen de manera lineal, la vida se calcula como el cuadrado de uno de los atributos y el daño como el atributo de fuerza elevado a 1.5; veremos cómo el número de ataques necesarios para acabar con un personaje aumenta conforme crece el nivel.
* Fórmulas sencillas como [daño=ataque-defensa] permiten al jugador prever el resultado y hace el combate más estratégico, mientras que fórmulas que presenten variaciones aleatorias o fórmulas más complejas lo hacen más errático e imprevisible.
* Es interesante determinar el número de turnos que un ataque básico necesita para acabar con un personaje. Este número nos da una idea de la longitud del combate y podremos estimar si será muy tedioso y forzará al jugador a usar habilidades más poderosas para no aburrirse o si es demasiado corto. Para un RPG por turnos clásicos números entre 2 y 10 son habituales, mientras que el número puede ser mayor en juegos más dinámicos.
* Si usamos una fórmula como [daño=ataque-defensa], ataque y defensa pueden ser valores calculados a partir de muchos atributos, variables o variaciones aleatorias, no tienen por qué ser necesariamente un único atributo.
* Existe la posibilidad de usar la defensa como una reducción porcentual de daño. En ese caso necesitamos una fórmula para calcularlo. Si la defensa base tiene un límite fijo podemos usar un logaritmo o una fórmula exponencial por ejemplo, mientras que si puede crecer indefinidamente es recomendable que la propia fórmula tenga un límite para evitar una reducción completa del daño a partir de cierto valor de defensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Independientemente de las decisiones que se tomen es especialmente útil comprobar valores medios y extremos en una hoja de cálculo para asegurarse de que las fórmulas elegidas funcionan según lo esperado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tempo&#34;&gt;Tempo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La forma en la que ejecutamos los turnos es una parte vital dentro del diseño de un combate por turnos. Según el método que utilicemos podremos observar un combate más estratégico y pausado o mucho más dinámico y caótico.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;turnos-por-equipo&#34;&gt;Turnos por equipo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Es la variante más pausada y estratégica ya que da al jugador todo el tiempo que necesite para plantearse las acciones de los personajes que controla y sus consecuencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existen un par de variaciones que pueden usarse en estos casos:
&amp;gt;* Turnos libres: el jugador puede seleccionar unidades y realizar turnos individuales libremente en el orden que elija. Esto aumenta el factor estratégico especialmente cuando las acciones de un personaje alteran las posibilidades del siguiente o existen combinaciones que favorezcan un orden concreto de habilidades.
* Turnos prefijados: el orden de los turnos dentro de un equipo está prefijado o se fija al inicio del turno. Mientras que puede dar lugar a factores estratégicos interesantes hay que tener cuidado porque no poder seleccionar el orden puede frustrar al jugador.
* Puntos de comando: el jugador tiene a su disposición un número de puntos de comandos cada turno y puede usarlos para usar habilidades de los personajes o activar turnos de los mismos. Esta fórmula puede o no permitir turnos dobles de un personaje.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;combate-por-turnos-puro&#34;&gt;Combate por turnos puro&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En un combate por turnos puro el orden de los turnos viene prefijado al inicio del combate (normalmente usando un atributo que marca la velocidad en combate) y es inalterable a lo largo del mismo. Los turnos se comportan de manera cíclica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existe la posibilidad de mostrar al jugador el orden de turnos durante el combate, esto hace que tenga la posibilidad de elaborar estrategias más complejas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sistema presenta más dinamicidad que los turnos por equipo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;alterar-el-orden-de-turnos&#34;&gt;Alterar el orden de turnos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Podemos tomar como base un combate por turnos puro y alterar durante el combate el orden de dichos turnos. Una forma de hacerlo es añadir a cada habilidad un coste de tiempo o energía y hacer que cuanto mayor sea ese valor más tarde recibirá el personaje su turno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También es posible que el orden de los turnos cambia cuando un personaje resulta paralizado o cambia su velocidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los problemas de alterar el orden de los turnos es que puedan existir turnos dobles para algunos personajes. Es conveniente barajar si puede existir o no esa posibilidad si se decide alterar el orden.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;combate-por-turnos-activo&#34;&gt;Combate por turnos activo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En el combate por turnos activo existe una barra (visible o no) por cada personaje que va rellenándose en función de su velocidad (o valor calculado equivalente). Cuando dicha barra se llena el personaje puede realizar su turno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cambios en la velocidad afectan instantáneamente al combate desde el momento que son aplicados y alterarán el orden de turnos consiguientemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras el jugador está seleccionando una acción las barras de turno pueden o no incrementarse. Si lo hacen puede haber turnos “simultáneos”. En el caso de que dos personajes del jugador estén activos al mismo tiempo se puede dotar al jugador la posibilidad de seleccionar con cuál de ellos actuar, alterando así el orden de turnos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando llega el turno de un enemigo mientras el jugador está seleccionando la acción de uno de sus personajes, el enemigo puede actuar instantáneamente (modo activo) o puede esperar a que el jugador seleccione la acción y se ejecute (modo espera).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El combate por turnos activo en modo activo es la variante del combate por turnos más dinámica y, para muchos jugadores, ni siquiera es considerada como combate por turnos. Mientras que en modo espera sí se mantiene la sensación del turno en su totalidad.
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diario Glitch #1</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/008/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 19:14:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/008/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;diario-glitch-1&#34;&gt;Diario Glitch #1&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Lo primero es generar la documentacion necesaria para poder empezar el desarrollo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Normalmente se utiliza mas tiempo, pero ya que no tengo ese tiempo, me e puesto unas dos semanas para la finalizacion de la preproduccion.
Asignare 1 semana para la creacion de la documentacion inicial y otra para el desarrollo del prototipo y analizar los diferentes patrones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Generalmente, como siempre hago, creare un tablero &lt;a href=&#34;https://trello.com&#34;&gt;Trello&lt;/a&gt; y seguire una metodologia kanban scrum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la gestion realizara y la estimacion de tiempo presente, iniciare la documentacion especifica, usando como nube GD, para una mayor integracion con Trello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La documentacion la estoy dividiendo en 3 partes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1. Propuesta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2. DDJ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3. Manual de Juego&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Por hoy, ya que la propuesta esta entregada, empezare a crear el DDJ y la creacion de Trello.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NavMesh Unity3D</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/007/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 12:52:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Al final del proceso de implementacion de la escena, bakear los elementos que se quieran navegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrir el inspector Navigation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las 4 pestañas, usar la de objects para seleccionar todos los objetos vavegables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bake para bakear la escena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Areas para seleccionar el coste de ese terreno, por ejemplo si una area tiene un coste de 1 y otra area con menor distancia hasta el punto n, el NPC ira por el de coste menor ya que llegara mas rapido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre el Terrain, nunca crear el navMesh.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En ultimo caso, si es necesario usar el terrain, Crear planos invisibles encima de la malla del terrain y con ellos bakear los planos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Los agentes tienen que ser mas pequeños que el radio minimo del nav.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los parametros del bake son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Agent Radius: Radio de los agentes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agent Height: Altura maxima de los agentes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Max Slope: Maximo de inclinacion de rampas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Step Height: Altura de los pasos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algoritmos de busqueda</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/006/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 17:17:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/006/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;algoritmos-de-busqueda&#34;&gt;Algoritmos de Busqueda&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;a&#34;&gt;A*&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Los algoritmos de búsqueda en grafos nacen por la necesidad de crear un mecanismo de navegación autónoma, bien sea de robots, coches, o personajes en un videojuego. Algunos de los más conocidos son A&lt;em&gt;, LPA&lt;/em&gt;, o D*.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El algoritmo de búsqueda A* (pronunciado &amp;ldquo;A asterisco&amp;rdquo; o &amp;ldquo;A start&amp;rdquo;) se clasifica dentro de los algoritmos de búsqueda en grafos.
El algoritmo A* encuentra, siempre y cuando se cumplan unas determinadas condiciones, el camino de menor coste entre un nodo origen y uno objetivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/case/case004.gif&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La complejidad computacional del algoritmo está íntimamente relacionada con la calidad de la heurística que se utilice en el problema. En el caso peor, con una heurística de pésima calidad, la complejidad será exponencial, mientras que en el caso mejor, con una buena, el algoritmo se ejecutará en tiempo lineal.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Para que esto último suceda, se debe cumplir que donde h&amp;rsquo; es una heurística óptima para el problema, como por ejemplo, el coste real de alcanzar el objetivo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/case/case005.png&#34; alt=&#34;002&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dijkstra&#34;&gt;Dijkstra&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El algoritmo de Dijkstra, también llamado algoritmo de caminos mínimos, es un algoritmo para la determinación del camino más corto dado un vértice origen al resto de los vértices en un grafo con pesos en cada arista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea subyacente en este algoritmo consiste en ir explorando todos los caminos más cortos que parten del vértice origen y que llevan a todos los demás vértices; cuando se obtiene el camino más corto desde el vértice origen, al resto de vértices que componen el grafo, el algoritmo se detiene. El algoritmo es una especialización de la búsqueda de costo uniforme, y como tal, no funciona en grafos con aristas de coste negativo (al elegir siempre el nodo con distancia menor, pueden quedar excluidos de la búsqueda nodos que en próximas iteraciones bajarían el costo general del camino al pasar por una arista con costo negativo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de sus aplicaciones más importantes reside en el campo de la telemática, gracias a el, podemos resolver grafos con muchos nodos, los cuales serian muy complicados de hacer sin dicho algoritmo, encontrando así las rutas más cortas entre un origen y todos los destinos en una red.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/case/case006.gif&#34; alt=&#34;003&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear Steam backgrounds</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/010/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 15:47:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/010/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;que-son-los-steam-backgrounds&#34;&gt;¿Que son los Steam Backgrounds?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Sólo escuchar las palabras &amp;ldquo;Background&amp;rdquo; sin ver lo que significa es muy confuso. En resumen, hace que la Muestra de ilustraciones y pantalla Escaparate transparente, que pueda ver el fondo que ha solicitado. En realidad, no hacen transparentes, no son más que la perfección las piezas recortadas de los antecedentes añadidos en el puesto. Aquí está un ejemplo de lo que se verá después de la finalización:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/20.jpg&#34; alt=&#34;020&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede parecer difícil, pero es sorprendentemente fácil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este proceso no funciona bien en todos los orígenes, sin embargo, escoger el más adecuado es el primer paso y es posiblemente el paso más importante. Dado que este se centra en las vitrinas que están situados en el centro que tiene que conseguir algo con contenido localizado allí. A continuación se presentan dos fondos, un fondo malo está arriba y uno bueno abajo. Usted no quiere terminar con secciones completamente en negro, a veces es inevitable, pero desea minimizar tanto como sea posible. &lt;strong&gt;Nota&lt;/strong&gt;: Para utilizar dos vitrinas a la vez se necesita estar al mismo nivel o por encima de 20, si está por debajo de este es posible que desee omitir la mayor parte de la guía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/21.jpg&#34; alt=&#34;021&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/22.jpg&#34; alt=&#34;022&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;el-recorte&#34;&gt;El recorte&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El recorte automático&lt;/strong&gt;
Gracias a TrueCarry, el proceso de obtención de todas las herramientas necesarias para que el escaparate sea automatizado. Es bastante sencillo de hacer, sólo tiene que ir primero a &lt;a href=&#34;https://steam.design/&#34;&gt;https://steam.design/&lt;/a&gt; y carga una página de perfil de steam. Para cambiar la imagen que está en el fondo basta con acceder a su cuenta de steam en la parte superior derecha y cargará todos los fondos en su inventario. El Bicho raro hizo un script para Tapermokey que pone un preliminar en Sapic botón en todas las páginas de fondo del mercado y las previsualizaciones de inventario. Simplemente instale y se vinculará directamente a ese fondo en Sapic. Encontrar &lt;a href=&#34;https://github.com/theoddball/sapic-preview-button&#34;&gt;Aquí&lt;/a&gt;. También puede utilizar una URL si así lo desea, sólo tiene que ir a la página de mercado o de inventario para el fondo y haga clic en Ver tamaño completo y copiar y pegar la URL en la barra de URL personalizada. Una vez que se selecciona el fondo se puede cambiar el tamaño de las vitrinas por el acaparamiento de la parte inferior de la imagen más grande o haciendo clic en el cambio de tamaño botón y mediante el control deslizante.
Si también tiene otras vitrinas puede moverlos alrededor para conseguir la posicion perfecta si usted está en el sistema. Después de eso esta hecha la descarga y va a recortar el fondo, empacar en un archivo .zip y descarga a la vez . Rápida, sencilla y eficaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El recorte manual&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Ahora utilice &lt;a href=&#34;https://steam.design/&#34;&gt;https://steam.design/&lt;/a&gt; )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/23.png&#34; alt=&#34;023&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon &amp;amp; &lt;a href=&#34;http://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=299701202&#34;&gt;SloWolfe&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Como subir Long Artworks a Steam?</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/009/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 14:34:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/009/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;una-guía-sencilla-para-cargar-long-artworks-con-una-altura-tan-grande-como-usted-quiera&#34;&gt;Una guía sencilla para cargar long artworks con una altura tan grande como usted quiera!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/10.gif&#34; alt=&#34;010&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;para-el-long-artworks&#34;&gt;Para el Long Artworks&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://steam.design/&#34;&gt;https://steam.design/&lt;/a&gt; puede hacer los Long Artworks ahora!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simplemente haga clic en el botón en la parte superior derecha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/11.PNG&#34; alt=&#34;011&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cuidado&#34;&gt;Cuidado&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cualquier obra que cargue con este método ahora se extenderá hasta que la anchura es igual al tamaño de la web. Lo que significa que recomendamos que no suba gifs con un ancho menor de 506px.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto se aplica a casi nadie, ya que todos los gifs que se hacen en la resolución de todos modos, no se preocupe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/12.png&#34; alt=&#34;012&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrir enlace en chrome (otros navegadores probablemente funcionarán si usted tiene acceso a su consola) y seleccione su gif &amp;lsquo;Seleccione su archivo para el artwork&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
http://steamcommunity.com/sharedfiles/edititem/767/3/

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/13.gif&#34; alt=&#34;013&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/14.png&#34; alt=&#34;014&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuando se puede ver el gif en la página&lt;/strong&gt;; haga clic derecho en cualquier lugar de la página y revisar o inspeccionar elemento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/15.gif&#34; alt=&#34;015&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/16.png&#34; alt=&#34;016&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haga clic en la consola en la parte superior del menú elemento de inspeccionar y escribir esta línea:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
document.getElementsByName ( &amp;quot;image_width&amp;quot;) [0] .value = 1,000; document.getElementsByName ( &amp;quot;IMAGE_HEIGHT&amp;quot;) [0] .value = 1;

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;O si lo desea cargar como captura de pantalla:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
document.getElementsByName ( &amp;quot;image_width&amp;quot;) [0] .value = 1,000; document.getElementsByName ( &amp;quot;IMAGE_HEIGHT&amp;quot;) [0] .value = 1; document.getElementsByName ( &amp;quot;file_type&amp;quot;) [0] .value = 5;

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Pulsa enter después de pegarlo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/17.gif&#34; alt=&#34;017&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/18.png&#34; alt=&#34;018&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora simplemente darle un título y una descripción, Clicar que &amp;ldquo;Certifico que he creado esta obra de arte&amp;rdquo; y haga &amp;ldquo;Guardar y continuar&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/19.gif&#34; alt=&#34;019&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Como subir gifs al perfil de steam?</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/008/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 23:25:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/008/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;subir-un-gif-a-modo-de-exposicion-a-steam&#34;&gt;Subir un gif a modo de exposicion a Steam&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/01.gif&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Los siguientes pasos explicarán cómo subir archivos GIF (y PNG) como las capturas de steam.
Este es también el método más rápido y más fácil de subir capturas de pantalla personalizados.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;paso-1&#34;&gt;Paso 1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/02.png&#34; alt=&#34;002&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrir este &lt;a href=&#34;http://steamcommunity.com/sharedfiles/edititem/767/3/&#34;&gt;link&lt;/a&gt; en un navegador y hacer clic derecho - inspeccionar elemento&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/03.gif&#34; alt=&#34;003&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;paso-2&#34;&gt;Paso 2&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/04.png&#34; alt=&#34;004&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ir a la consola y pegar el siguiente código:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
document.getElementsByName ( &amp;quot;file_type&amp;quot;) [0] .value = 5;

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;y pulsa enter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/05.gif&#34; alt=&#34;005&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;paso-3&#34;&gt;Paso 3&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/06.png&#34; alt=&#34;006&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cargar el archivo gif, darle un título y una descripción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/07.gif&#34; alt=&#34;007&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;paso-4&#34;&gt;Paso 4&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/08.png&#34; alt=&#34;008&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marque la casilla &amp;ldquo;Certifico que he creado esta obra de arte&amp;rdquo; y haga clic en &amp;ldquo;Guardar y continuar&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/steam/09.gif&#34; alt=&#34;009&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon &amp;amp; &lt;a href=&#34;http://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=693118839&#34;&gt;Curse&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neregate cierra sus puertas</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/007/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 23:04:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/007/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;neregate-cierra-a-medio-mes&#34;&gt;Neregate cierra a medio mes&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Bueno pues aqui esta, neregate cierra, para los que no lo sepan, &lt;a href=&#34;https://neregate.com/blog/&#34;&gt;neregate&lt;/a&gt; a sido una web administrada por Zana, un usuario que monto desde 0 un blog que en principio estaba destinado a ser un pequeño sitio para publicar anime, cosas sobre programacion y algun que otro log, pero que poco a poco en estos &lt;strong&gt;7 años&lt;/strong&gt; se ha convertido en una referencia para ver muchas cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conoceras los tipicos chart que van rondando por internet sobre las temporadas de anime proximas, pues son sacadas de aqui, el autor, &lt;strong&gt;Zana&lt;/strong&gt; se creo una herramienta para crear chart desde la web, entonces cada temporada investigaba en todos los sitios de noticias de anime empezando por &lt;a href=&#34;https://myanimelist.net/&#34;&gt;MyAnimeList&lt;/a&gt; hasta llegar a &lt;a href=&#34;https://www.livechart.me/spring-2017/tv&#34;&gt;Livechart&lt;/a&gt;, creando un chart personal que publicaba antes de las nuevas temporadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambien creaba ciertas herramientas, como redireccionadores o diferentes sitios de estadisticas en open source.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta semana Zana a posteado en su blog que &lt;strong&gt;Neregate cierra&lt;/strong&gt; , ultimamente tiene mucho trabajo, y despues de tantos años no le llena mucho seguir con neregate, claro esta que lo a estado pensando mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambien hay que ver que el es el unico posteador (quitando el foro), por lo que tiene que mantener el contenido el mismo y pagar claramente lo que con ello viene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De momento su cierre esta pevisto para el 15 de abril de 2017.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la espera de nuevas webs de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unity &#43; GeForce Share (Shadow Play) [Tips]</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/004/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 00:32:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/004/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;de-esta-manera-tus-jugadores-con-tarjetas-nvidia-podrán-usar-esta-característica-sin-ningún-problema&#34;&gt;De esta manera tus jugadores con tarjetas Nvidia podrán usar esta característica sin ningún problema.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;GeForce Experience es una herramienta de las tarjetas &lt;strong&gt;Nvidia&lt;/strong&gt; que permite gestionar tus juegos y optimizarlos, mantener los controladores actualizados y por supuesto la función &lt;strong&gt;“Share”&lt;/strong&gt; que permite a los gamers compartir sus jugadas con los demás, esto es gracias a que la herramienta puede &lt;strong&gt;grabar nativamente una partida o bien una porción&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quizás no lo hayas considerado pero esto es parte &lt;strong&gt;vital&lt;/strong&gt; de la experiencia que tu juego debería brindarle a sus jugadores, y es posible que hayas compilado tu juego de manera que no sea compatible con esta característica, si no has configurado las siguientes opciones en Edit &amp;gt; Project Settings &amp;gt; Player.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/Dev/gforcshare.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artistas 2D</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/007/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 14:43:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/007/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;mis-artistas-favoritos-de-2d&#34;&gt;Mis artistas favoritos de 2D&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Desde hace 7 años sigo la trayectoria de varios artistas que han ido evolucionando y llegando a ser los mejores en sus sectores. Aqui recopilo los artistas que a dia de hoy son los que estoy siguiendo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://7zaki.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista01.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://agacross.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista02.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://akairiot.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista03.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://amelion.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista04.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.pixiv.net/member.php?id=217714&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista05.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://comipa.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista06.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.pixiv.net/member.php?id=1490102&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista07.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://dantewontdie.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista08.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://darkartskai.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista09.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://dcwj.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista10.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://forgotten-wings.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista11.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://guweiz.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista12.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://instantip.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista13.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://jagodibuja.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista14.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://karbo.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista15.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://kate-fox.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista16.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://kazakami.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista17.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://koyorin.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista18.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;https://www.artstation.com/artist/mobius&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista19.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://lokmanlam.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista20.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://lovecacao.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista21.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://madspartan013.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista22.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://monorirogue.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista23.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://neoartcore.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista24.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.pixiv.net/member.php?id=5234063&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista25.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://www.pixiv.net/member.php?id=16657256&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista26.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://riftgarret.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista27.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://ronindude.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista28.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;https://www.artstation.com/artist/timbougami&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista29.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://toshinho.deviantart.com/&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista30.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;https://www.artstation.com/artist/gisuka&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista31.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;http://www.pixiv.net/member.php?id=1830438&#34; rel=&#34;some text&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/artista32.png&#34; alt=&#34;Foo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Square Enix y las secuelas</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/006/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 20:06:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/006/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;el-complicado-camino-de-la-secuela-en-square-enix&#34;&gt;El complicado camino de la secuela en Square Enix&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las ideas más extendidas en la industria de los videojuegos es que cualquier compañía estaría encantada de tener tal cantidad de sagas fácilmente explotables como Square Enix: &lt;strong&gt;Dragon Quest, Final Fantasy y Kingdom Hearts&lt;/strong&gt; son los grandes motores (si obviamos el trabajo de Eidos, claro) de una locomotora que tiene infinidad de vagones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cuestión es que no es sencillo realizar una secuela de una saga que tuvo cierto éxito. No solo por el problema básico a la hora de escribirla, sino porque te mueves en un terreno altamente resbaladizo entre la expectativa y lo que puedes realizar. ¿Cómo debe ser una secuela ideal? Nadie lo puede decir, ya que hemos encontrado todo tipo de intentos diferenciados en la propia &lt;strong&gt;Square Enix&lt;/strong&gt; y, el mismo proceso algunas veces funciona, pero otras veces no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro problema a la hora de tener &lt;strong&gt;tantas sagas&lt;/strong&gt; en tus manos es el factor del tiempo y los recursos. Square Enix tiene &lt;strong&gt;12 Divisiones y algunos estudios externos&lt;/strong&gt;, pero para trabajar en sus tres sagas principales tienen que consumir los recursos de una división al completo (salvo la sexta, encargada de Dragon Quest y controlada por la antigua Enix, que no duda en subcontratar en otros estudios). Y estamos en una situación donde hay varios &lt;strong&gt;Final Fantasy &amp;ldquo;ocupando&amp;rdquo; divisiones enteras&lt;/strong&gt;, como Final Fantasy VII Remake, los Final Fantasy Online o, hasta hace nada, y todavía la ocupan para sus respectivos DLCs, Final Fantasy XV. Sumad que &lt;strong&gt;4 divisiones están dedicadas a juegos para móviles&lt;/strong&gt; (ampliables a otras dos) y se puede comprobar esta dificultad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq02.jpg&#34; alt=&#34;002&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una ventaja que podríamos considerar es que buena parte de sus posibles sagas tampoco necesitan grandes equipos o presupuestos. &lt;strong&gt;Bravely, SaGa, Front Mission, Seiken Densetsu (o Mana), Final Fantasy Tactics&lt;/strong&gt;&amp;hellip; Pocas veces han llegado a estar en la cima del apartado técnico en sus desarrollos, por lo que, técnicamente, sólo necesitarían equipos relativamente pequeños para seguir adelante, ocupando un pequeño espacio en ciertas divisiones, pero la cuestión es que, hoy en día, hacer un videojuego requiere equipos mucho más grandes y mayores inversiones que hace 10 o 20 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, está la problemática extra de que hay mucha más variedad, por lo que es difícil ser llamativo o diferente: hay que pensar muy bien el &lt;strong&gt;factor oportunidad&lt;/strong&gt; y si tu saga sigue siendo interesante, tal cual, hoy en día. Y, bueno, luego está otro factor clave: Final Fantasy, Dragon Quest o Kingdom Hearts se pueden llevar años sin nuevas entregas y tendrán millones de jugadores esperando su próxima entrega numérica, ¿pero pasará lo mismo con sagas que tienen ventas mucho más modestas? Probablemente, no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tipo de series son mucho más fáciles de olvidar y, en algunos casos, puedes encontrarte que buena parte de la base de fans que pudo tener en su día ya no existe, porque juegan a otras cosas (puede que incluso mejores) o, directamente, ya ni dedican tanto tiempo a los videojuegos como lo hacían en su día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por esa razón, &lt;strong&gt;Square Enix ha decidido probar diferentes caminos&lt;/strong&gt; cuando ha tocado preparar secuelas de estas sagas &amp;ldquo;de segunda fila&amp;rdquo; y, lamentablemente, muchos han resultado tan erróneos que han acabado siendo letales para sus series. Repasemos algunos de ellos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq03.jpg&#34; alt=&#34;003&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lufia: Curse of the Sinistrals (NDS, 2010), Blood of Bahamut (NDS, 2009) o Front Mission: Evolved (PC/PS3/360, 2010)&lt;/strong&gt; son buenos ejemplos de ello: ante la duda de que sus estilos fuesen a funcionar en el mercado actual, se pasaron a títulos de acción con más o menos elementos roleros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea tenía sentido desde un punto práctico y, según comentaron los propios diseñadores de Lufia: Curse of the Sinistrals (que fueron los mismo que hicieron el mítico RPG de Super Nintendo), era el único camino posible: ¿por qué nos íbamos a reunir de nuevo para hacer el mismo título de hace 15 años? En muchos casos esos programadores han madurado haciendo otros títulos o pensando nuevas ideas para su saga, es imposible que puedan hacer más o menos el mismo juego que hicieron en su momento, porque ni ellos, ni el nivel técnico, ni el público, es el mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El problema de este camino es que se encuentra con una &lt;strong&gt;oposición frontal de la base de fans existente&lt;/strong&gt;, que se enamoró de un tipo de juego que ahora no vas a ofrecer, por lo que el nombre de tu saga se considerará como una perversión del mismo: &amp;ldquo;¿por qué lo llamas X cuando es un juego nuevo que no tiene nada que ver?&amp;rdquo; y, claro, hay parte de razón en esa idea, lo cual hace que el uso de la saga pueda resultar contraproducente porque todo intento de acercarte a un nuevo público se va a encontrar con la barrera de ser una nueva entrega de una serie veterana de la que sus fans están echando pestes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq04.jpg&#34; alt=&#34;004&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra dificultad que experimenta este camino es el de chocar con otros títulos más especializados en la propuesta que ahora intentas darle a tu serie. Front Mission Evolved se encontró de cara contra Another Century&amp;rsquo;s Episode: R (PS3, 2010), que vendió la mitad que ellos, pero saliendo sólo en Japón y en un único sistema) y la serie Armored Core, desarrollados por, precisamente, los creadores de la serie Dark Souls, From Software. Lufia: Curse of the Sinistrals se las vio con Ys Seven (PSP, 2009), que le superó en ventas y crítica. Y Blood of Bahamut&amp;hellip; Directamente ni salió de Japón porque fue un completo fracaso, oscurecido por las ventas masivas de Dragon Quest IX.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo más curioso es que sí funcionó en Chrono Cross (PSX, 1999)&amp;hellip; en cierta medida. Ciertamente, el nivel de adoración de esta entrega no llega a los niveles del primer Chrono Trigger (SNES, 1995), pero el título fue un claro éxito y también pertenece a nuestro Salón de la Fama. ¿Quizás porque la industria todavía no estaba tan afilada como lo está ahora?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este camino, pues, es demasiado peligroso y fue técnicamente abandonado en 2010 tras los tres fracasos consecutivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq05.jpg&#34; alt=&#34;005&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quizás sea la idea más aceptada por la compañía hoy en día. Salvo en la serie Final Fantasy, donde realmente se busca acercarse más al estilo de acción cinematográfica, las últimas secuelas de la compañía han buscado no alejarse demasiado de la propuesta de sus entregas anteriores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bravely Second (N3DS, &lt;sup&gt;2015&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;16&lt;/sub&gt;), SaGa: Scarlet Grace (Vita, 2016), Deus Ex: Mankind Divided (PC/PS4/XB1, 2016), Dragon Quest Heroes II (PC/PS4/Switch, 2017)&amp;hellip; Son los ejemplos más recientes y claros de la filosofía &amp;ldquo;si algo funciona, mejor no tocarlo mucho&amp;rdquo;, pero tampoco es una clara garantía de éxito puesto que presenta varios problemas claros:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sólo pueden ir dirigidos a los que disfrutaron de los anteriores&lt;/strong&gt;. Una secuela es siempre una barrera de entrada a jugadores nuevos, temerosos de meterse en universos desconocidos que requieren conocimiento previo para entenderlos. Algunos títulos pueden separarse de otras entregas, pero otros como Deus Ex: Mankind Divided o Bravely Second necesitan a sus precuelas y no pueden expandir sus ventas más allá de lo que logró su título original.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pierden el factor sorpresa&lt;/strong&gt;. Es difícil sorprender dos veces con lo mismo y la pérdida de frescura en un título con muy pocas novedades con respecto a la saga que ya se conocía suele perjudicar en muchos análisis, además de lastrar bastante la innovación.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Puedes equivocarte&lt;/strong&gt;. Aún con &amp;ldquo;fórmulas que funcionan&amp;rdquo;, es posible que tu trama, personajes, cambios menores en el sistema o, simplemente, una mayor competencia, hagan que tu título tenga un mal recibimiento incluso en los fans convencidos. Lo hemos visto en Tales of Zestiria, Golden Sun: Oscuro Amanecer, Fire Emblem Fates&amp;hellip; Y, con Square Enix (o, más bien, Tri-Ace) el ejemplo de Star Ocean es evidente: tanto The Last Hope como Integrity and Faithlessness han resultado poco agraciados a pesar de mantener lo que parecía que eran las fórmulas que funcionaron con los Star Ocean anteriores.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq06.jpg&#34; alt=&#34;006&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mantener una &amp;ldquo;fórmula del éxito&amp;rdquo; es, pues, especialmente complejo y hasta series tan asentadas o tradicionalmente estables como Pokémon o The Legend of Zelda han tenido que esforzarse en revolucionar sus conceptos o, al menos, actualizar seriamente sus propuestas si no querían quedarse atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que obras como Undertale o Stardew Valley hayan  aprovechado el camino marcado por Mother o Rune Factory para mejorarlos desde un punto de vista más personalista que acaba por revolucionar la industria y logra mayores ventas que las sagas que presentaron estos conceptos es una prueba más de que resulta complicado mejorar dentro de tu propio marco. No es sencillo ver, desde dentro, qué elementos le darían la vuelta de tuerca definitiva a tu serie para que vuelva más fuerte o incluso explote en el mercado mundial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No siempre vas a tener oportunidades como las de NieR: Automata, que tenía un cierto mercado nicho pero podía expandirlo a niveles muy superiores simplemente porque el título original era extremadamente mejorable. Aquí el riesgo estuvo en decidirse a preparar una secuela cuando los números y la crítica de la base no te apuntaban a ello, pero a la aureola de &amp;ldquo;título de culto&amp;rdquo; se le unieron multitud de mejoras, como un buen apartado visual, una sugerente propuesta (destrozar robots), un sistema de juego mucho mejor presentado (PlatinumGames es especialista en esto), una buena promoción y el típico &amp;ldquo;toque picante&amp;rdquo; que puede que no venda juegos por sí mismo, pero siempre ayuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq07.jpg&#34; alt=&#34;007&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y, así, nos colocamos ante esos títulos que siguen recibiendo peticiones de nuevas entregas hoy en día, algunos más y otros menos, pero que Square Enix sigue obviando quizás por miedo, falta de confianza, equipo, presupuesto o, simplemente, porque son obras muy difíciles de calibrar hoy en día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vagrant Story (PSX, 2000) es uno de esos juegos legendarios (pertenece a nuestro Salón de la Fama) que alcanzó el aplauso mayoritario de la crítica y rozó el millón de unidades vendidas (que seguramente habrá superado con su llegada a PSN), pero que resulta tan altamente críptico y complejo que no se puede recomendar a todos los jugadores. La obra de Yasumi Matsuno se encuadra dentro del universo de Ivalice y podría tener multitud de posibilidades de expandirse o mejorarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué no se hace? Bueno, el factor clave estaría en que su propio creador, Yasumi Matsuno, abandonó Square Enix tras Final Fantasy XII (título que comenzó y no le permitieron acabar) y es una clase de juego que sólo él puede crear: complejo, críptico, expansivo y único. Actualmente se sabe que ha vuelto a trabajar con la compañía (trabaja en Final Fantasy XIV por su escarceo con Ivalice) tras su escarceos con Level-5 o PlayDek, pero la duda es evidente: ¿le daría Square Enix un equipo fiel (Matsuno es reconocidamente terco con sus ideas) y tiempo para ejecutar otro juego como este? Es más, ¿podría volver a encontrar un buen resultado una obra como esta? Las grandes dudas con respecto a estos temas hacen que sea virtualmente imposible volver a ver a un Riskbreaker en acción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Live a Live (SNES, 1994) es otra propuesta extremadamente compleja, pero que se beneficiaría altamente del avance técnico de la actualidad. Con poco más de 300.000 unidades vendidas, la complejidad de su localización hicieron que nunca saliese de Japón, por lo que sólo lo hemos podido jugar por medio de la fantraducción. Aún así, estamos ante un título extremadamente coral, creado por Takashi Tokita, &amp;ldquo;el hombre que hizo que los Final Fantasy tuviesen historia&amp;rdquo;, ya que su pasión por el teatro hizo que quisiese ver historias complicadas y elaboradas en los RPGs. Live a Live es una amalgama de historias separadas a través del tiempo en la que cada una de juega de forma radicalmente distinta, con cierta base de RPG rodeando a todo el universo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq08.jpg&#34; alt=&#34;008&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cuestión es que todos estos diferentes estilos y la poca duración de cada una de estas historias se podría expandir y/o mejorar algo más: es una obra que, hecha hoy en día, sería mil veces mejor y tendría mucho más público. Son ambientaciones tratadas en decenas de títulos, pero con un toque único que pide medios e ideas actuales, que encontraría a jugadores mucho más abiertos a esas experimentaciones hoy en día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué no se hace? Buena pregunta. Takashi Tokita es un genio a la sombra en Square Enix. Fuera parte de este título y su peso en el cambio que supuso Final Fantasy IV para la historia de la saga, fue el creador de esa perfecta combinación de Survival Horror y RPG que fue el primer Parasite Eve o formó parte de la terna de directores de Chrono Trigger. Sin embargo, sus últimos proyectos han tenido siempre muchas restricciones económicas y creativas: Final Fantasy: The 4 Heroes of Light (NDS, 2009), Final Fantasy Dimensions (Smartphones, 2012) o Final Fantasy Legends: Toki no Suishō (Smartphones, 2015) demuestran que, el lugar del genio que creó títulos tan originales, la compañía lo trata como &amp;ldquo;el que sabe hacer Final Fantasys clásicos con sprites&amp;rdquo;, por lo que, a pesar de que en multitud de entrevistas ha asegurado que le gustaría realizar un remake o una nueva versión de este Live a Live, parece que Square Enix no tienen ninguna intención de dejarle hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chrono Cross (PSX, 1999) es otra obra que ya hemos comentado en esta entrada y que sigue sin recibir nuevas entregas a pesar del claro éxito de todos sus títulos&amp;hellip; normales. (Radical Dreamers era un experimento sin más pretensiones). Teniendo en cuenta que, en su día, supuso unir a mentes pensantes de compañías rivales como Squaresoft y Enix, ahora unidas, el problema ya no estaría en el talento, sino en el presupuesto y apuesta que Square Enix quisiera hacer en este proyecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq09.jpg&#34; alt=&#34;009&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cuestión es que siguen &amp;ldquo;bordeando&amp;rdquo; la idea: Final Fantasy XIII-2 y Lightning Returns están altamente basados en principios similares de líneas temporales y viajes entre ellas, mientras que I Am Setsuna (PC/PS4, 2016, Switch, 2017) o Final Fantasy IV: The After Years (Múltiples versiones) probaron con heredar parte de su sistema de combate, siendo particularmente evidente en la obra de Tokyo RPG Factory. Sin embargo, casi todos estos títulos tiene un nexo común: no gustaron al gran público. Desde luego, es algo bastante más discutible en juegos con ventas millonarias como los de la trilogía de Lightning, pero esa impresión generalizada puede pesar en la compañía, que tema no ser capaz de hacer juegos que aborden bien la trama de viajes en el tiempo hoy en día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, tenemos a RPGs como Radiant Historia (NDS, 2010), actualmente con remake en camino para Nintendo 3DS, que también exploran esta idea de doble línea temporal y ha tenido poco impacto en ventas (no llegó a las 300.000 unidades vendidas), lo cual no obvia que sea un título altamente respetado y que todos lo que jugamos pensamos que se merece ese remake. La cuestión es que, claro, Atlus juega con unos números mucho más pequeños que Square Enix y lo que supondría traer de vuelta a la serie Chrono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué no se hace? Pues básicamente por lo comentado: estamos ante una saga demasiado importante como para preparar un regreso con medias tintas y necesitaría un gran esfuerzo a la hora de poder realizar una entrega que estuviese a la altura. Además, hoy en día el tema de viajes temporales ya ha sido mucho más tratado en el mercado de los videojuegos, por lo que hay más competencia a tener en cuenta para no chocar con otras ideas. Por si fuera poco, casi todas las piezas claves de esta saga están relegados a un segundo plano o con otro gran proyecto entre manos. Y el regreso de esta serie tendría que ser incluso más grande que el proyecto fan que cancelaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq10.jpg&#34; alt=&#34;010&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Final Fantasy Tactics A2: Grimoire of the Rift (NDS, &lt;sup&gt;2007&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;08&lt;/sub&gt;) fue la última entrada original de una saga con tres entregas y que se mueve entre las 750.000 unidades vendidas de, precisamente, este último titulo y los dos millones altos que hicieron Final Fantasy Tactics en PlayStation (en nuestro Salón de la Fama está) y Final Fantasy Tactics Advance en Game Boy Advance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ninguna entrega de esta saga tuvo problemas de críticas, ya que todos se mantuvieron por encima de los 80 puntos de nota media, aunque sí es cierto que resultan menos atractivos para el gran público por ser entregas estratégicas de posicionamiento de unidades. Incluso hoy en día, la serie Final Fantasy Tactics se sigue considerando como uno de los cúlmenes del subgénero SRPG, sólo competido (y gracias al éxito actual) con la serie Fire Emblem, por lo que aprovechando que un público más mayoritario ha empezado a disfrutar de este subgénero gracias a la saga de Intelligent Systems podría ser una buena oportunidad para recuperar esta saga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué no se hace? Yasumi Matsuno, de nuevo. El creador de Vagrant Story es, realmente, más conocido por revolucionar el subgénero estratégico con su serie Tactics Ogre, razón por la que Squaresoft lo fichó para hacer un título similar con la saga Final Fantasy de base, lo que llevó a que usara el sistema de combinación de trabajos de Final Fantasy V para completar estas joyas. Sin embargo, sólo el primer Tactics tiene realmente su sello (historia convulsa, muchos personajes, trama trágica, multitud de elementos complejos y mal explicados&amp;hellip;) ya que se decidió &amp;ldquo;bajar el tono&amp;rdquo; en las entregas para consolas portátiles, más coloridas y con una trama menos compleja ya que se pensaba en un público infantil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin Matsuno revisando, se pudo hacer Final Fantasy Tactics A2, precisamente el que tuvo peor resultado de los tres y el equipo reconoció tener problemas para calibrar ciertos trabajos, que hasta se dejaron fuera por la complejidad que suponían. Ese es un problema, ya que estamos en un entorno en el que Square Enix no ha trabajado en juegos estratégicos desde hace casi una década, lo cual, con la gran cantidad de equilibrado que exige este tipo de entregas, hace que suponga meterse casi en un mercado desconocido para buena parte del equipo, razón por la que está publicitando más intentos indies bajo su ala, como War of Zodiarcs. Si eso funciona, igual lo vuelven a intentar. Si no&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq11.jpg&#34; alt=&#34;011&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The World Ends With You (NDS, 2008) es el único de la lista que cuenta con anuncio oficial de que tendrá secuela, ya que en su versión para Smartphones, Solo Remix (2012), se mostraba la imagen superior, indicando que tendríamos, al menos, siete días más, con una nueva protagonista. Sin embargo, han pasado cinco años desde ese momento y seguimos sin noticias de que este proyecto sea una realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el fracaso de Final Fantasy XIV y la dimisión de Yoichi Wada, el actual presidente de Square Enix dejó unas declaraciones explosivas en las que se intuyeron cancelaciones de todos los proyectos en marcha sobre los que no se tenía certeza de que fuesen a funcionar correctamente, lo cual podría haber dejado este hipotético The World Ends With You 2 en el baúl de los recuerdos. Y estamos ante la secuela de una obra que alcanzó el aplauso de la crítica, público (está en nuestro Salón de la Fama gracias al voto popular) y rozase las 800.000 unidades vendidas, lo cual no quita que sea un juego críptico que no llamó la atención directamente y solo el boca a boca convirtió en leyenda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La aparición de sus personajes en Kingdom Hearts: Dream Drop Distance (N3DS, 2012) podría indicar que Tetsuya Nomura (miembro importante para la revisión del proyecto y &amp;ldquo;padrino&amp;rdquo; del título) consideró realmente esa posibilidad, pero el mal resultado de esta entrega de la saga Kingdom Hearts podría haber sido un acicate más para demostrar que este juego no tiene el suficiente público como para justificar una nueva entrega.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/sq12.jpg&#34; alt=&#34;012&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué no se hace? Que el estudio clave para su desarrollo, Jupiter, haya tenido que alejarse del desarrollo de sus propias obras y tenga que trabajar para Nintendo (Picross e y Pokémon Mini), Enterbrain (RPG Maker FES) o diversas compañías para ayudarles en sus proyectos para Smartphones (tienen un título en camino junto a Namco Bandai) hace que también hayan complicaciones, puesto que no sabemos hasta qué punto los creadores claves de la obra original estarán en esta compañía aún o tengan motivación/capacidad para volver a hacer un título como este. Además, Nomura tendría que estar metido en el proyecto y ya sabemos que no es un hombre particularmente libre (Kingdom Hearts III y Final Fantasy VII Remake están en sus manos) ni que sea, precisamente, de los que acaba con rapidez sus desarrollos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque tenga muchos más fans &amp;ldquo;ocultos&amp;rdquo; (la piratería en Nintendo DS es lo que tuvo) de los que Square Enix pueda pensar, estamos ante un proyecto muy volátil del que no hay certeza de que una nueva entrega que repita el sistema podría funcionar. The World Ends With You necesita Shibuya, música J-Pop/Rock/Hip-Hop, pins, estilo y mucha velocidad, pero también fueron claves la evolución de Neku, la historia de sus aliados y el carisma de enemigos como Sho Minamimoto. ¿Es posible hacer todo eso hoy en día y tener público dispuesto a comprarlo? Normalmente, pensaríamos que sí, pero son comprensibles las dudas de Square Enix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es sencillo apostar por continuar algo que te va a exigir un gran esfuerzo y no tienes la certeza de mantener el tipo o que haya el suficiente público esperándolo. Como fans, es lógico querer más juegos como esos que nos maravillaron en su momento, pero también hay que pensar hasta qué punto supone un riesgo para sus creadores preparar algo así, sobre todo con lo que se han encarecido los costes de producción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, ser una compañía grande como Square Enix no te ayuda a arriesgarte fuera de tus grandes proyectos o sagas, ya que esos proyectos de públicos más minoritarios, estilos más diferenciados y que tienen difícil margen de mejora o piezas claves en sus desarrollos originales dejados en un segundo plano, suponen un esfuerzo que no ven necesario asumir. No nos queda más que tener fe y paciencia en que, alguna vez, es posible que veamos nuevas entregas de estas series y, lo más importante y difícil, que estén a la altura de sus sagas. ¿Mucho pedir hoy en día?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>