<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Investigacion on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/tags/investigacion/index.xml</link>
    <description>Recent content in Investigacion on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© Moon Antonio.&lt;br&gt;Tecnologia de [Hugo](//gohugo.io/) con el [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <atom:link href="https://moonantonio.github.io/tags/investigacion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Investigacion RPG-Tactico</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/005/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 20:39:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/005/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;investigacion-rpg-tactico&#34;&gt;Investigacion RPG-Tactico&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;qué-se-considera-combate-tactico&#34;&gt;¿Qué se considera combate tactico?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La definicion de combate, es aquella situación en la que dos o más personajes interactúan entre sí con el objetivo de reducir al otro. En sí mismo un combate no tiene por qué ser necesariamente la representación directa de un enfrentamiento físico, también puede ser una batalla dialéctica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El concepto de turno de combate se puede definir como “sucesión de momentos en los que los personajes actúan, que pueden ser calculado de antemano y no dependen de factores externos o aleatorios que no estén incluidos dentro del propio combate”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un combate tactico es una mezcla entre el primer y segundo parrafo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;atributos-de-un-personaje&#34;&gt;Atributos de un personaje&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Los atributos de los personajes representan una parte vital en el diseño de un sistema de combate. Muchas veces se tiende a tomar como referencia un sistema que ya existe como base y realizar pequeños cambios para adaptarlo a las necesidades del proyecto. Sin embargo, entender el porqué de esos atributos nos dará la posibilidad de crear un sistema único y más rico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de centrarse en los atributos debemos centrarnos en el sistema de combate y, concretamente, en &lt;strong&gt;qué partes del mismo van a ser invariables y cuáles van a depender de los personajes&lt;/strong&gt;. Por ejemplo, los turnos pueden estar fijados (primero aliados, luego enemigos) o pueden depender de la velocidad de los personajes; en el primer caso será una constante, mientras que en el segundo habría un atributo que afecta al orden del turno (independientemente de si lo llamamos velocidad o no).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunas variables que podemos tener en cuenta son: vida máxima, energía (maná o equivalente), orden de turnos, daño infligido (posibilidad de separar según elementos o fuente), daño reducido (porcentaje, logarítmico, etc.), probabilidad de acierto o esquiva, probabilidad de crítico y multiplicador, resistencias elementales, etc&amp;hellip; Muchas de ellas pueden no aparecer en ciertos juegos y otras pueden fijarse en diseño, las que resten serán probablemente atributos de los personajes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabe destacar que una variable como el daño no tiene por qué estar influenciada por un único atributo como pueda ser la fuerza física del personaje, puede también ser una combinación de varios atributos y equipo. Es conveniente tener en cuenta esto cuando el juego permite al jugador distribuir puntos en sus atributos, ya que puede producir que el jugador especialice sus personajes en un número reducido de atributos o haga una distribución más esparcida; aunque conocer esto requiere un estudio más específico de las fórmulas implicadas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;representación-numérica&#34;&gt;Representación numérica&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La forma en la que se muestra la información al jugador es vital para transmitir ciertas sensaciones al jugador. Una parte vital en un combate son los indicadores de vida y/o energía que se muestran al jugador, que al ser valores numéricos suelen mostrarse con números o barras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación se muestran algunas formas de representación junto con sus ventajas y desventajas. Es conveniente destacar que no siempre se usa la misma representación para los datos de los aliados y los enemigos, ya que en muchos juegos se limita la información sobre los enemigos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;números-grandes-vs-números-pequeños&#34;&gt;Números grandes vs números pequeños&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A la hora de diseñar un sistema de combate o una progresión numérica tenemos que tener en cuenta si vamos a usar números más grandes o más pequeños. No existe un valor específico a partir del cual podemos considerar un número grande o pequeño, pero sí hay ciertas condiciones que se cumplen al usar unos u otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los números grandes suelen dar sensación de epicidad; un ataque en el cual aparezca un número largo va a parecer mucho más potente que uno en el que aparezca un número más corto, independientemente del porcentaje del total de vida que inflija. Un jugador tendrá muy complicado realizar cálculos con números elevados y tenderá a obviar todos los dígitos salvo los dos o tres primeros, lo que hará que el combate parezca más aleatorio y difícil de predecir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el contrario los números pequeños, aunque carecen de esa sensación de poder, se usan para establecer al jugador el control de la situación en todo momento. El uso de cálculos más simples permite al jugador adelantarse varios turnos al resultado y, por tanto, dan un enfoque más estratégico al combate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como se ha mencionado anteriormente, no existe una línea que separe los números grandes de los pequeños, por lo que para cada juego debemos definir qué números vamos a usar y según las fórmulas que dispongamos veremos qué sensación producen y si hay que aumentar el rango o disminuirlo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;porcentajes&#34;&gt;Porcentajes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Usar porcentajes permite al jugador centrarse en números más pequeños y mantener un control más directo de los eventos que ocurren en el combate. Sin embargo, al ser un número decimal (ya esté representado como entero o con dos dígitos decimales) dificulta realizar cálculos al vuelo y el redondeo puede dar cierta sensación de aleatoriedad.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;barras&#34;&gt;Barras&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En ciertos casos se puede optar por no mostrar ningún número y dejar simplemente una barra. Esta forma de representación suele provocar que el jugador tenga que depender de su agudeza visual para realizar sus cálculos, lo que hará que sea más errático e impredecible. En el caso de que una barra de vida necesite muchos golpes para vaciarse puede causar cierta angustia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;otras-formas-de-representación&#34;&gt;Otras formas de representación&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En algunos juegos se usan textos para indicar el estado vital de un personaje, por ejemplo: “Malherido” o “Moribundo”. También existe la posibilidad de no mostrar absolutamente ningún indicativo al jugador. Estas opciones pueden aumentar la incertidumbre del jugador; esto provocará que juegue más a la defensiva si los enemigos tienen un alto índice de supervivencia o muy ofensivo si los enemigos mueren rápido.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;el-aleatorio&#34;&gt;El Aleatorio&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En un gran porcentaje de juegos existe una variación aleatoria ya sea en determinar los resultados de ciertas acciones, en la generación procedural del mundo o en el comportamiento de la inteligencia artificial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, los valores aleatorios no existen en computación tradicional (esto puede quedar obsoleto con la llegada de la computación cuántica u otras tecnologías) y para generar valores arbitrarios se utilizan algoritmos de generación de números pseudoaleatorios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque a día de hoy la mayoría de generadores aleatorios realizan bastante bien su trabajo es conveniente estudiar sus propiedades y conocer cuál se va a usar en un juego. Entre otras propiedades podemos destacar:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La velocidad del algoritmo: generar un número aleatorio lleva un coste computacional y en juegos donde se requiera una cantidad elevada de los mismos es conveniente considerar la velocidad por encima de la calidad para asegurar un gameplay fluido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Distribución de los números: en un generador ideal todos los números dentro del rango de posibilidades deben tener la misma probabilidad de ser generados. Hay algunos algoritmos donde números como el cero pueden no aparecer en absoluto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Distribución entre grupos: dado tres grupos (números pequeños, números intermedios y números grandes), en un caso idílico tras un número de un grupo existen las mismas posibilidades de generar un número de cualquiera de los otros grupos. Antiguamente, algunos algoritmos tendían a generar un número grande tras un número pequeño y viceversa, lo que hace que el jugador pueda prever el resultado de un evento aleatorio.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Cuando el algoritmo que se usa no realiza una distribución correcta hay que estudiar bien las repercusiones que tendrá estadísticamente en el gameplay y cómo podemos usarlo para mejorar la experiencia del jugador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En aplicaciones multiplataforma es común que cada una de las plataformas tenga su propio generador aleatorio implementado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cuándo-y-cómo-usarlo&#34;&gt;¿Cuándo y cómo usarlo?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Añadir un factor variable al combate lo hace siempre más errático. En última instancia cada variable aleatoria añade una capa de complejidad a la estrategia que ha de usar el jugador y hace más difícil adelantarse a los acontecimientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En combates de larga duración un factor aleatorio se ejecuta más veces y por tanto tendrá una tendencia, mientras que en combates más cortos la repercusión es mucho mayor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usos frecuentes del aleatorio son:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Elegir contra qué grupo de enemigos se enfrenta el jugador.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Realizar una variación en el daño infligido, por ejemplo +/- 10%.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Probabilidad de esquiva y crítico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inteligencia artificial de los enemigos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Cada vez que apliquemos el aleatorio debemos tener en cuenta la repercusión que tendrá, ya que forzar al jugador a depender de él para ganar una batalla podría suponer mucha frustración, mientras que no usar ningún tipo de aleatorio puede derivar en combates muy previsibles y puede aburrir a un jugador que busque una experiencia menos estratégica.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;savescum-como-metamecánica&#34;&gt;Savescum como metamecánica&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Se conoce como savescum al abuso del sistema de guardar/cargar partida para alterar el siguiente valor aleatorio. Aunque muchos puedan considerar savescum como un bug o un error de diseño no tiene necesariamente por qué serlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Alguna vez has llegado a un punto en el juego donde todo depende del resultado de una única acción? Ese momento donde si no consigues acertar tienes que reiniciar horas y horas de juego. Pues bien, ahí es cuando un jugador puede dejar ese juego de lado por evitar invertir su valioso tiempo en volver a pasarse una sección concreta, a no ser que pueda salvarse cargando la partida y volviendo a intentar esa acción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay gente que argumentará que dejar una vía de savescum llevará al jugador a guardar y cargar hasta que todos los resultados salgan como quiere. Yo opino que la mayoría no perderá el tiempo salvo en decisiones realmente vitales, pero oye, si lo hacen es porque quieren jugar así al juego, así que tampoco veo un problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora bien, es posible que la experiencia de juego busque ser más dura con el jugador o que sea importante arrastrar esos fallos durante la historia para transmitir ciertas sensaciones. En ese caso deberíamos deshacernos del savescum. ¿Cómo hacemos eso? Lo más fácil es guardar la semilla del generador aleatorio junto con los datos del juego y cargar siempre la misma semilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En juegos más complejos guardar la semilla no siempre da los resultados que queremos. Si puedes seleccionar una acción distinta que no requiera aleatorio estás guardando ese valor para el siguiente, que bien podría ser el ataque de un enemigo. O en el caso de poder seleccionar qué personaje usar podrías decidir quién se queda con la “mala tirada”. Por suerte hay alternativas: usar un generador aleatorio por personaje es la más simple de ellas; el resto depende del proyecto y la creatividad que tenga el equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También es importante destacar que el savescum puede afectar a cualquier resultado aleatorio, no solamente a resultados de las acciones del jugador. Algunos casos son: encuentros aleatorios, comportamientos de enemigos, objetos aleatorios de un cofre, subidas de nivel que dependan del aleatorio, … Conviene revisar qué savescums es necesario evitar y cuáles se pueden dejar pasar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En casos en los que se bloquee el uso de savescums es necesario asegurarse que el jugador no puede quedar atascado y tener que reiniciar el juego desde cero o una sección larga. El uso de autoguardado en varios slots es una forma bastante buena para resolver este inconveniente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, decidir qué savescums hay que bloquear y cuáles se pueden (o se quieren) dejar usar va a depender del tipo de juego en cuestión y del público al que va dirigido. Por ejemplo, un juego con permadeath por diseño evitará lo máximo posible los savescums, mientras que otro en cuyo público potencial hay speedrunners puede ser más permisivo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;progresión-del-juego&#34;&gt;Progresión del juego&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En la mayoría de juegos de rol existe una progresión de poder en los personajes y enemigos envueltos en el combate. La forma de progresión más habitual es el crecimiento de los atributos de los personajes cuando suben de nivel o cuando se alcanza cierto punto en el juego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas fórmulas se pueden usar para aumentar los atributos o, en caso de que el jugador pudiera decidir qué atributos suben, el número de puntos disponibles o el coste de cada atributo según su valor actual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al usar estas fórmulas siempre podemos combinarlas entre sí o modificarlas sumando valores o multiplicando el resultado o, en general, usando cualquier operación que veamos apropiada. Siempre hay que recordar que el crecimiento de una función matemática viene determinado por el mayor crecimiento dentro de sus términos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las diferentes progresiones que aparecen a continuación son sólo algunos ejemplos existentes. Es más, es posible incluso combinar diferentes progresiones en el mismo juego; por ejemplo: progresión lineal al subir de nivel y unos valores prefijados cuando el personaje llega a cierto punto en la historia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;progresiones-matemáticas&#34;&gt;Progresiones matemáticas&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Progresión lineal &lt;strong&gt;[y=x]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/Dev/invRPG001.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La progresión lineal es aquella en la que en cada nivel los atributos se incrementan en un valor fijo. Es una progresión sencilla que deja entrever fácilmente las repercusiones de una subida de nivel.
Cabe destacar que no es obligatorio usar valores enteros (por ejemplo: +2 por nivel) y el uso de decimales como +1,5 por nivel daría como resultado que en niveles impares un atributo entero suba 1 punto y en niveles pares 2 puntos.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Progresión exponencial &lt;strong&gt;[y=x^a]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/Dev/invRPG002.png&#34; alt=&#34;002&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una progresión exponencial (y=x^a) el crecimiento se va acelerando si a &amp;gt; 1 y decelerando si 0 &amp;lt; a &amp;lt; 1, siendo a el exponente. En el caso de que a fuese 1 estaríamos hablando de una progresión lineal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la imagen podemos observar en azul y=x², en rojo y=x^1.2 y en verde y=x^0.5 (raíz cuadrada de x).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de crecimiento acelerado los valores comenzarán siendo pequeños dándole cierto control al jugador y acabarán siendo bastante grandes y generando sensación de epicidad. Una subida de nivel en una progresión exponencial acelerada supone un incremento sustancial en los atributos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras tanto, con crecimiento decelerado los primeros niveles son los que suponen el mayor incremento de atributos y las subidas de nivel posteriores tienen menos importancia. Como el crecimiento es menor en niveles altos pone el foco en la estrategia en lugar de la fuerza bruta.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Progresión logarítmica &lt;strong&gt;[y=ln(x)]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/Dev/invRPG003.png&#34; alt=&#34;003&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las progresiones logarítmicas vemos una aceleración no uniforme en la que la mayor progresión se realiza en los primeros niveles y se estabiliza muy pronto manteniendo un crecimiento bajo. En cierto modo el jugador las percibirá de manera similar a las exponenciales con el exponente menor que 1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El crecimiento de un logaritmo se puede personalizar cambiando la base del mismo (véase diferencia entre logaritmo en base 10 y logaritmo neperiano).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Series matemáticas&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Existen a su vez numerosas series matemáticas que podemos usar y que no siguen una fórmula concreta. Un ejemplo podría ser la serie de Fibonacci, donde se suman los dos últimos números obtenidos en la serie para calcular el siguiente dando el siguiente resultado: 1, 1, 2, 3, 5, 8, 13, 21, 34, …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro ejemplo podría ser sumar la mitad menos 1 del número obtenido anteriormente: 10, 14, 20, 29, 42, 62, …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay que tener cuidado con ciertas series matemáticas ya que hay algunas que computacionalmente necesitan hacerse de manera recursiva y pueden llegar a suponer una sobrecarga en el procesador si se buscan números frecuentemente.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Crecimiento aleatorio&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Una forma de aumentar los atributos es sumar un valor aleatorio en un rango determinado por nivel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este caso, para un número elevado de niveles, podremos inferir un valor en alto nivel a través de una aproximación estadística. Por ejemplo: si cada nivel un atributo sube 1, 2 o 3 puntos estadísticamente en un punto infinito habrá subido 2 ([1+2+3]/3) puntos por nivel. Sin embargo, en un número finito y reducido podemos encontrarnos con que los jugadores pueden experimentar más resultados pequeños produciendo personajes más débiles o una mayor concentración de resultados altos con personajes más poderosos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es posible que el jugador experimente mala suerte en el aleatorio y un mal crecimiento irreversible de uno o varios personajes, lo cual le puede llevar a frustrarse enormemente. En el caso de que busquemos una tendencia uniforme podemos balancear el aleatorio hacia un valor central. Esto se puede hacer aumentando la probabilidad de obtener un valor aleatorio mayor cuando el valor del atributo esté por debajo del esperado o tender hacia números menores en el caso contrario. En ocasiones es útil considerar si debemos balancear sólo positivamente para evitar una posible frustración al jugador a pesar de que los personajes resultantes estadísticamente serán más poderosos.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Progresiones no-matemáticas&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Existe también la posibilidad de usar progresiones que no se pueden traducir a una fórmula. El caso más común es usar una serie de valores prefijados por cada nivel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si queremos dotar al jugador de control sobre el juego sería conveniente mostrarle la tabla de crecimiento apropiada ya sea dentro del propio juego o en un manual o web accesible.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;curva-de-dificultad&#34;&gt;Curva de dificultad&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;No es normal en un juego que sólo los personajes aliados crezcan en poder, eso haría que la dificultad del juego disminuyese progresivamente. Lo más habitual es que la dificultad tienda a crecer conforme el jugador avanza y por ello los enemigos se hacen más fuertes o aparecen enemigos más poderosos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los puntos más difíciles de balancear al hacer un combate por turnos. Para facilitar esto podemos calcular la curva de dificultad. El valor de la dificultad se puede obtener restando al crecimiento de los enemigos el de los personajes aliados y el crecimiento de la dificultad se calcula como la división entre las progresiones de los enemigos y los aliados. Nótese que los enemigos deben tener un crecimiento mayor para que la dificultad aumente. A continuación un ejemplo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/Dev/invRPG004.png&#34; alt=&#34;004&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suponemos un crecimiento de m&lt;em&gt;(Log(x+1,3)+10) (en verde) para los atributos de los personajes del jugador, donde m es un multiplicador (un bárbaro tiene más fuerza que un mago, por ejemplo). El crecimiento de los enemigos es m&lt;/em&gt;(x^0.7+5) (en rojo). Con esos datos obtenemos la dificultad (en azul) y su crecimiento (en azul claro).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos observar en la gráfica que existe un punto de inflexión donde los enemigos pasan a ser más poderosos que el jugador; dependiendo de la dificultad general del juego ese punto puede ser el final del tutorial o el punto a partir del cual el jugador necesita de estrategia para vencer a cada oponente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;progresión-variable-objetos-y-habilidades&#34;&gt;Progresión variable: objetos y habilidades&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El efecto que produce el equipo o las habilidades de los personajes en el combate puede tener un factor más que determinante en la dificultad del mismo. Instancias donde un equipo de un valor o bonificador percentual concreto y esté accesible a partir de cierto nivel o cierto punto en la historia son fáciles de calcular, ya que basta con agruparlos en una fórmula y sumarlos a la fórmula de progresión del jugador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, hay casos en los que determinar el impacto de una habilidad que, por ejemplo, haga daño según el dinero acumulado o tenga una fórmula especialmente compleja o con gran factor aleatorio hacen que los cálculos sean tremendamente complicados o imposibles. También puede ser darse la misma situación cuando usamos estados alterados muy variopintos y con cierta frecuencia en el combate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para simplificar el tema, debemos suponer que siempre que el jugador tenga acceso a objetos, equipos o habilidades muy dispares la progresión será mayor de lo esperado y, por lo tanto, la curva dificultad se verá afectada.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;efecto-de-la-ia-en-la-dificultad&#34;&gt;Efecto de la IA en la dificultad&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La inteligencia artificial de los personajes controlador por el ordenador tiene un gran efecto en la dificultad del juego. Determinar el factor exacto en el cual afecta es una tarea que puede requerir muchísima destreza matemática pero podemos tomar una aproximación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabemos que en todo turno hay una acción a ejecutar por la IA que asegura la mayor posibilidad de ganar el combate (o de dejar al jugador en peores condiciones para el siguiente); a dicha acción la llamaremos acierto y al resto fallo. Con esto en mente podemos determinar el porcentaje de acierto de una IA; por ejemplo, si los enemigos usan arbitrariamente una acción de cuatro que tienen disponibles, la IA tendrá un 25% de acierto. En casos con inteligencia artificial más avanzada es conveniente aproximar un porcentaje de acierto para tenerlo en cuenta. Y, en el caso de que el combate incluya varios personajes por cada equipo, tendremos que tener en cuenta también en el acierto si ejecuta la acción contra el objetivo apropiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Determinar si la dificultad aumenta o disminuye una vez conocemos el porcentaje de acierto es imposible, ya que debemos compararlo con la estrategia que use el jugador. Si el porcentaje de acierto del jugador es menor que el de la IA la dificultad se verá aumentada y viceversa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque una acción se considere como fallo sigue teniendo un efecto en el combate por lo que balancear enemigos individuales se convierte en un tema más complejo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;técnicas-de-balance-de-dificultad&#34;&gt;Técnicas de balance de dificultad&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lo mejor para asegurar que el juego está balanceado es asegurarse de que partimos de una progresión como las que se han descrito anteriormente. Técnicamente, si un punto en un atributo vale lo mismo que un punto en otro, es decir, tienen la misma repercusión en el combate, el juego estará completamente balanceado. Sin embargo este no suele el caso, por lo que debemos tomar cartas en el asunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mejor método con diferencia es “prueba y error”. Como su nombre indica, consiste en probar todos los casos posibles y determinar cuándo un enemigo es demasiado poderoso o demasiado débil y corregir los valores que se consideren oportunos. Por supuesto el problema aparece con la gran cantidad de horas humanas que se tienen que invertir, por ello se proponen otras técnicas automatizadas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;comparación-entre-enemigos&#34;&gt;Comparación entre enemigos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para determinar si, efectivamente, la fuerza de los enemigos es progresivamente mayor podemos recurrir a comparar cada uno de los enemigos con todos los demás. Si la IA o el propio combate tienen un factor aleatorio debemos hacer varios combates para hallar una estadística para cada enemigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un caso idílico dicha comparación nos dará que para cualquier enemigo el porcentaje de victoria con enemigos de menor nivel será mayor del 50% y subirá según la diferencia de nivel. Justo lo contrario contra enemigos de mayor nivel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por desgracia, los casos idílicos y las situaciones perfectas se darán en contadas ocasiones. Cualquier factor aleatorio, que un enemigo sea especialmente fuerte contra otro o que estés comparando un boss con un enemigo común, entre otras circunstancias, pueden provocar fuertes variaciones en el porcentaje de victorias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como resultado de todo lo mencionado anteriormente: esta técnica puede usarse para comparar enemigos comunes (excluyendo bosses, minibosses y demás) y asegurarse que no hay ninguno especialmente desbalanceado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;autobalance-genético&#34;&gt;Autobalance genético&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Se trata de un método técnicamente muy complejo pero que puede adaptarse para conseguir cualquier resultado que se busque. Al ser una técnica que requiere el apoyo de un programador hábil versado en el uso de algoritmos genéticos u otras técnicas de inteligencia artificial avanzadas sólo se darán unas pautas concretas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para cada enemigo (o grupo de ellos según nivel) se toma un grupo de aliados (o aliado) al que se prevé que se enfrentarán según su nivel o posición en la trama. Para conseguir el mejor efecto los enemigos deben tener inicialmente unos valores exagerando sus virtudes y defectos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El algoritmo genético (u otro elegido por el programador) comenzará a realizar simulaciones de combate y aproximando los atributos de los enemigos hasta que la batalla contra el grupo de aliados propuesto se acerque lo máximo posible a un empate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir de ese momento se pueden usar modificadores porcentuales para hacer a ciertos enemigos más o menos poderosos (como minibosses).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fórmulas-de-ataque-defensa&#34;&gt;Fórmulas de ataque/defensa&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Existen multitud de fórmulas que podemos usar para determinar los efectos de las habilidades o ataques y, seguramente, tendrán un gran impacto en el juego. Por esto es importantísimo tener en cuenta los siguientes detalles:
&amp;gt;* Cuando una habilidad puede fallar y tiene un porcentaje de acierto, estadísticamente el daño de esa habilidad es el daño total multiplicado por el porcentaje de acierto. El riesgo de usar esa habilidad depende del porcentaje de fallo.
* El valor del daño puede calcularse a partir de valores de ataque y defensa de los personajes y puede tener un crecimiento distinto a la vida de los mismos. Por ejemplo, si los atributos crecen de manera lineal, la vida se calcula como el cuadrado de uno de los atributos y el daño como el atributo de fuerza elevado a 1.5; veremos cómo el número de ataques necesarios para acabar con un personaje aumenta conforme crece el nivel.
* Fórmulas sencillas como [daño=ataque-defensa] permiten al jugador prever el resultado y hace el combate más estratégico, mientras que fórmulas que presenten variaciones aleatorias o fórmulas más complejas lo hacen más errático e imprevisible.
* Es interesante determinar el número de turnos que un ataque básico necesita para acabar con un personaje. Este número nos da una idea de la longitud del combate y podremos estimar si será muy tedioso y forzará al jugador a usar habilidades más poderosas para no aburrirse o si es demasiado corto. Para un RPG por turnos clásicos números entre 2 y 10 son habituales, mientras que el número puede ser mayor en juegos más dinámicos.
* Si usamos una fórmula como [daño=ataque-defensa], ataque y defensa pueden ser valores calculados a partir de muchos atributos, variables o variaciones aleatorias, no tienen por qué ser necesariamente un único atributo.
* Existe la posibilidad de usar la defensa como una reducción porcentual de daño. En ese caso necesitamos una fórmula para calcularlo. Si la defensa base tiene un límite fijo podemos usar un logaritmo o una fórmula exponencial por ejemplo, mientras que si puede crecer indefinidamente es recomendable que la propia fórmula tenga un límite para evitar una reducción completa del daño a partir de cierto valor de defensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Independientemente de las decisiones que se tomen es especialmente útil comprobar valores medios y extremos en una hoja de cálculo para asegurarse de que las fórmulas elegidas funcionan según lo esperado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tempo&#34;&gt;Tempo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La forma en la que ejecutamos los turnos es una parte vital dentro del diseño de un combate por turnos. Según el método que utilicemos podremos observar un combate más estratégico y pausado o mucho más dinámico y caótico.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;turnos-por-equipo&#34;&gt;Turnos por equipo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Es la variante más pausada y estratégica ya que da al jugador todo el tiempo que necesite para plantearse las acciones de los personajes que controla y sus consecuencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existen un par de variaciones que pueden usarse en estos casos:
&amp;gt;* Turnos libres: el jugador puede seleccionar unidades y realizar turnos individuales libremente en el orden que elija. Esto aumenta el factor estratégico especialmente cuando las acciones de un personaje alteran las posibilidades del siguiente o existen combinaciones que favorezcan un orden concreto de habilidades.
* Turnos prefijados: el orden de los turnos dentro de un equipo está prefijado o se fija al inicio del turno. Mientras que puede dar lugar a factores estratégicos interesantes hay que tener cuidado porque no poder seleccionar el orden puede frustrar al jugador.
* Puntos de comando: el jugador tiene a su disposición un número de puntos de comandos cada turno y puede usarlos para usar habilidades de los personajes o activar turnos de los mismos. Esta fórmula puede o no permitir turnos dobles de un personaje.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;combate-por-turnos-puro&#34;&gt;Combate por turnos puro&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En un combate por turnos puro el orden de los turnos viene prefijado al inicio del combate (normalmente usando un atributo que marca la velocidad en combate) y es inalterable a lo largo del mismo. Los turnos se comportan de manera cíclica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existe la posibilidad de mostrar al jugador el orden de turnos durante el combate, esto hace que tenga la posibilidad de elaborar estrategias más complejas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sistema presenta más dinamicidad que los turnos por equipo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;alterar-el-orden-de-turnos&#34;&gt;Alterar el orden de turnos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Podemos tomar como base un combate por turnos puro y alterar durante el combate el orden de dichos turnos. Una forma de hacerlo es añadir a cada habilidad un coste de tiempo o energía y hacer que cuanto mayor sea ese valor más tarde recibirá el personaje su turno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También es posible que el orden de los turnos cambia cuando un personaje resulta paralizado o cambia su velocidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los problemas de alterar el orden de los turnos es que puedan existir turnos dobles para algunos personajes. Es conveniente barajar si puede existir o no esa posibilidad si se decide alterar el orden.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;combate-por-turnos-activo&#34;&gt;Combate por turnos activo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En el combate por turnos activo existe una barra (visible o no) por cada personaje que va rellenándose en función de su velocidad (o valor calculado equivalente). Cuando dicha barra se llena el personaje puede realizar su turno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cambios en la velocidad afectan instantáneamente al combate desde el momento que son aplicados y alterarán el orden de turnos consiguientemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras el jugador está seleccionando una acción las barras de turno pueden o no incrementarse. Si lo hacen puede haber turnos “simultáneos”. En el caso de que dos personajes del jugador estén activos al mismo tiempo se puede dotar al jugador la posibilidad de seleccionar con cuál de ellos actuar, alterando así el orden de turnos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando llega el turno de un enemigo mientras el jugador está seleccionando la acción de uno de sus personajes, el enemigo puede actuar instantáneamente (modo activo) o puede esperar a que el jugador seleccione la acción y se ejecute (modo espera).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El combate por turnos activo en modo activo es la variante del combate por turnos más dinámica y, para muchos jugadores, ni siquiera es considerada como combate por turnos. Mientras que en modo espera sí se mantiene la sensación del turno en su totalidad.
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Investigacion sobre RPGs</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/003/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 01:49:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/003/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;presentacion&#34;&gt;Presentacion&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Bueno, despues de darle varias vueltas y buscar mucha informacion, e decidido por fin redactar una investigacion sobre los rpgs y sus puntos.
Esto sera una &lt;strong&gt;copilacion de diferentes juegos&lt;/strong&gt; que han tenido exito y los &lt;strong&gt;puntos fuertes&lt;/strong&gt; de cada juego, en su resumen la globalidad de todo eso (aunque no sea una investigacion total), sera una linea por la que seguir y ver todas las referencias de los padres de los RPGs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el primer videojuego, vamos a hablar mas que de un videojuego, de una saga. &lt;strong&gt;Final Fantasy&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;final-fantasy&#34;&gt;Final Fantasy&lt;/h1&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Square Soft fue la empresa asignada que creo la saga Final Fantasy (Desde ahora FF), la saga comenzo en el 87, siendo el ultimo videojuego que &lt;strong&gt;Hironobu Sakaguchi&lt;/strong&gt; desarrollaria en el caso de que saliera mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mayoria de las entregas son &lt;strong&gt;historias propias con diferentes personajes y escenarios&lt;/strong&gt;, existen ciertos temas recurrentes que definen a la franquicia. Algunos de estos temas incluyen elementos argumentales, nombres de personajes y mecanicas de jugabilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La trama&lt;/strong&gt; normalmente se constituye en un grupo de heroes, normalmente jovenes, que luchan contra un mal mayor, mientras enfrentan ciertos problemas personales y se exploran sus personalidades y relaciones con otros personajes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Normalmente FF chupa mucho de &lt;strong&gt;diferentes culturas y mitologias&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Los elementos comunes entre cada FF, eran varios, como por ejemplo las espadas &lt;strong&gt;Excalibur&lt;/strong&gt; ( Leyenda Arturiana ) y &lt;strong&gt;Masamune&lt;/strong&gt; ( Famoso herrero de espadas ), estos lugares y nombres, como ** Midgar y Nibelheim** provienen de la &lt;strong&gt;Mitologia Nordica&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambien hay diferentes personajes, invocaciones y magias, que en otras entregas pasan a ser &lt;strong&gt;temas recurrentes&lt;/strong&gt;, como en el caso de Meteor que puede ser un npc o una magia.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;conflicto principal&lt;/strong&gt; de FF recae en un grupo de personajes luchando contra un mal, normalmente antiguo que domina el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Normalmente tienen &lt;strong&gt;2 Villanos&lt;/strong&gt;, el primero parece ser el jefe final, pero luego cuando es derrotado sale la verdadera identidad del segundo villano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tienen una &lt;strong&gt;trama principal&lt;/strong&gt; que a su vez, se divide en una aventura donde la historia enfatiza en los &lt;strong&gt;problemas internos de los personajes principales&lt;/strong&gt;, relaciones con otros personajes o incluso amor, guerra, amistad, rivalidad&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los elementos mas presentes en FF son &lt;strong&gt;los cristales&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;FF tiene variedad de personajes, pero tambien muchos &lt;strong&gt;personajes recurrentes&lt;/strong&gt; con ciertos arquetipos que se definen en el &lt;strong&gt;monomito&lt;/strong&gt;, de lo cual ya hable e investigue en &lt;a href=&#34;https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/001/&#34;&gt;¿Que es Monomito?&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El personaje mas recurrente de FF sin duda alguna es &lt;strong&gt;Cid&lt;/strong&gt;, normalmente aunque cambien el sexo, el papel o cualquier otra cosa, al ser recurrentes siempre llevan un vinculo a los demas cids de otras versiones, como por ejemplo que arregla barcos o a tenido un gran papel en sus tiempos.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conclusion&lt;/strong&gt;, FF  desde sus inicios a sabido bien lo que hacer, Square Soft, desde hace tiempo Square Enix por la fusion de compañias, han sacado partido de la IP de FF con diferentes patrones fijados y muy bien pensados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las historias siguen el patron del monomito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siempre usan personajes recurrentes a lo que cada jugador le dara un valor sentimental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han ido evolucionando y creando momentos muy bonitos mezclando las diferentes mitologias y leyendas siempre sin salir de la linea general de la trama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han usado muy bien la musica a su favor, FF tiene muchas de las mejores bandas sonoras de los videojuegos.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;the-legend-of-zelda&#34;&gt;The Legend of Zelda&lt;/h1&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Bueno, despues de hablar de Final Fantasy, tambien hay que hablar de The Legend of Zelda, uno de los videojuegos con mayor publico y con derecho de Nintendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este videojuego, vuelve a aparecer los mismos patrones que hablamos en el principio, siguen una seria de &lt;strong&gt;trama&lt;/strong&gt; en la que se vincula entre videojuegos, tiene un heroe principal y unos seguidores, en cual ** su mision** es derrotar a un ** ser maligno**.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambien tienen &lt;strong&gt;personajes recurrentes&lt;/strong&gt; , pero con mas razon, en este IP, la historia sigue a un elegido por su viaje y la mayoria de los juegos (sin contar los spin-off) se basan en &lt;strong&gt;Link, zelda y Ganon&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sigue teniendo una linea definida por el monomito, pero aqui las leyendas han sido creadas por los creadores mismos, con alguna referencia que otra, pero sin usar los mismos nombres que en las &lt;strong&gt;leyendas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verdad que han sabido &lt;strong&gt;diferenciarse&lt;/strong&gt; de los demas rpgs incorporando muchas mecanicas imnovadoras y con un toque artistico muy caracteristico.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conclusion&lt;/strong&gt;, todos los rpgs siguen con el mismo patron , pero se diferencian en aspectos basicos, tales como la autenticidad de sus historias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Investigacion Monomito</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/001/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 23:38:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/001/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;que-es-monomito&#34;&gt;¿Que es monomito?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Según esta teoría, todas y cada una de las grandes historias siguen un patrón que se divide en &lt;strong&gt;12 pasos&lt;/strong&gt;, cada uno de ellos con unas características diferentes y que varían de una historia a otra y también de una época a otra. No todas las etapas del Viaje del héroe son siempre invariables ni todos los personajes son siempre los mismos o del mismo tipo, pero sí hay ciertos elementos que son siempre constantes de una historia a otra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/investigacion/viajeheroe.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;12-pasos-de-monomito&#34;&gt;12 Pasos de Monomito&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Hay 12 pasos estandarizados, en los que se puede crear un guion con los patrones de monomito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Mundo ordinario&lt;/strong&gt; – El mundo en el que el héroe vive, su entorno habitual.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Luke vive en la granja con sus tíos deseando unirse a la academia mientras el Imperio oprime la Galaxia.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Llamada a la aventura&lt;/strong&gt; – A nuestro héroe se le presenta un desafío o aventura.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;R2D2 muestra el holograma con la princesa en peligro y Luke siente la necesidad de ayudarla.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Rechazo a la llamada&lt;/strong&gt; – El héroe rechaza enfrentarse al desafío por miedo a lo desconocido.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Luke siente que se debe quedar a ayudar a sus tíos en la granja y no se atreve a marcharse.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Encuentro con el mentor&lt;/strong&gt; – El héroe se encuentra con un mentor que le guía, le da herramientas, entrenamiento o consejos. O puede ser el encuentro con una fuente de valor y sabiduría.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Luke ve el resto del mensaje de R2D2 y así sabe de la existencia de los planos de la Estrella de la Muerte. Obi-Wan le da el sable láser de su padre.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. Cruce del umbral&lt;/strong&gt; – Al final del primer acto el héroe decide cruzar el umbral y adentrarse en un Mundo Especial o estado nuevo con reglas desconocidas.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Los tíos de Luke son asesinados y éste decide ir a Mos Eisley con Obi-Wan para alquilar una nave que les lleve a Alderaan y poder informar de los planes del Imperio a los rebeldes.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6. Pruebas, aliados y enemigos&lt;/strong&gt; – El héroe se tiene que enfrentar a pruebas y enemigos y conocerá a nuevos aliados.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En la cantina Obi-Wan salva a Luke usando la Fuerza. Contratan a Han Solo y a Chewbacca y se tienen que enfrentar a los Stormtroopers que les impiden la huida.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7. Acercamiento&lt;/strong&gt; – El héroe y sus aliados se preparan para la gran prueba.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Luke aprende a usar la Fuerza. El Halcón Milenario es atrapado y llevado a la Estrella de la Muerte.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8. La gran prueba&lt;/strong&gt; – Cerca de la mitad de la historia, el héroe se enfrenta a la mayor prueba de vida o muerte en el Mundo Especial o se enfrenta a su mayor miedo. El héroe surge renacido tras esta prueba.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En la Estrella de la Muerte rescatan a la princesa disfrazados de Stormtroopers. Les descubren y tiene que probar su valía enfrentándose a los soldados imperiales.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9. Recompensa&lt;/strong&gt; – El héroe recibe una recompensa por haberse enfrentado a la muerte.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En el compactador de basura Luke es arrastrado bajo el agua por un monstruo, pero es rescatado por sus amigos. Comienzan a trabajar en equipo para escapar.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10. El camino de vuelta&lt;/strong&gt; – Cuando ya han pasado tres cuartas partes de la historia el héroe debe volver al Mundo Ordinario y completar la aventura.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Obi-Wan se sacrifica para ayudar al grupo a escapar. La Estrella de la Muerte les sigue hasta donde se encuentran los rebeldes. Luke se une al ataque rebelde.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11. Resurrección del héroe&lt;/strong&gt; – En el clímax de la historia, y cerca del umbral de vuelta, el héroe se tiene que enfrentar a otra gran prueba de vida o muerte. Otro renacer, pero a un nivel más completo y personal.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En la batalla final Luke oye la voz de Obi-Wan y usa la Fuerza para poder realizar un disparo casi imposible que destruye la Estrella de la Muerte.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12. Regreso con el elixir&lt;/strong&gt; – El héroe regresa a casa o continúa el camino llevando partes del tesoro que le permitirán transformar el mundo al igual que él ha sido transformado.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El malvado Imperio ha sido destruido. Se honra al grupo como si fuesen héroes y se restaura la paz en la galaxia.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://filmstitute.com/joseph-campbell/&#34;&gt;Referencia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&#34;1280&#34; height=&#34;720&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Hhk4N9A0oCA&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/investigacion/12pasos.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;17-pasos-de-monomito&#34;&gt;17 Pasos de Monomito&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Hay una version moderna y extendido pero menos usada de los 12 pasos estandarizados, en los que se puede crear un guion con los patrones de monomito mas amplios, pero que derivan de los 12 pasos originales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. El Llamado a la Aventura&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La aventura comienza cuando el héroe recibe una llamada a la acción, como una amenaza para la paz de la comunidad, o simplemente el héroe se encuentra inesperadamente en la mitad d eun problema. La llamada es a menudo anunciada al héroe por otro personaje que actúa como un &amp;ldquo;heraldo&amp;rdquo;. El heraldo, muchas veces representado como oscuro y aterrador o mal juzgado por el mundo, puede llamar al héroe a la aventura simplemente por la crisis que significa su aparición.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplos clásicos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Señor de los Anillos: heroe, Frodo, llamada, devolver el anillo, heraldo, Bilbo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ironman: heroe, Tony Stark, llamada, escapar de los terroristas, heraldo, es raptado por los terroristas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Dragon Ball Z: heroe, Goku, llamada, salvar a la tierra de la amenaza saiyajin, heraldo, Raditz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Green Lantern: heroe, Hal Jordan, llamada, reemplazar a abin sur en los Corps, heraldo, la muerte de Abin y su legado en el anillo&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Rechazo de la convocatoria&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algunos relatos, el héroe se niega inicialmente a la llamada a la aventura. Cuando esto sucede, el héroe puede sufrir de alguna manera, y llegado el caso, puede optar por responder, o puede continuar ignorando la llamada.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplos clásicos: La mitología está plagada de ejemplos de lo que ocurre con aquellos que niegan la convocatoria por demasiado tiempo o no lo toma en serio. Una ciudad persa se convirtió en piedra junto a sus habitantes por denegar la llamada de Alá. En Beowulf, el rey desconoce su responsabilidad por demasiado tiempo, trayendo desgracia al poblado con Grendel.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Ayuda sobrenatural&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de que el héroe ha aceptado la llamada, se encuentra con una figura de protección (a menudo personas mayores) que proporciona herramientas especiales y el asesoramiento para la aventura por delante, como un amuleto o un arma.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo clásico: En la mitología griega, Ariadna da una pelota de cuerda y una espada a Teseo antes de que entre en el laberinto para enfrentar al Minotauro.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. El cruce del primer umbral&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El héroe debe cruzar el umbral entre el mundo con el que está familiarizado y el que no conoce. A menudo esto implica enfrentarse a un &amp;ldquo;guardián del umbral&amp;rdquo;, una entidad que trabaja para mantener a todos dentro de los confines de protección del mundo, pero que debe ser encontrada para entrar en la nueva zona de experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. Renacimiento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El héroe, más que pasar por un umbral, pasa a una nueva zona por medio de un renacimiento. Aparecer muerto al ser tragado o ser su cuerpo destrozado, el héroe se transforma y pasa a estar listo para la aventura que tenemos por delante. Esto no solo es de forma físoca, ùede ser una destrucción sicologica o espiritual, incluso económica.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo clasico: En la historia de Dionisio, Hera envía a los hambrientos titanes a devorar el infante Dioniso. Los titanes destrozan al niño y consumen su carne. Sin embargo, el corazón de Dionisio se salva de Hestia, la diosa del hogar, lo que permite a Dioniso a renacer como un dios.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6. El Camino de las Pruebas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez pasado el umbral, el héroe encuentra un paisaje nuevo que parece de ensueño y ambiguas formas fluidas. El héroe tiene ante sí el reto de sobrevivir una sucesión de obstáculos y, al hacerlo, amplía su conciencia. El héroe sobrevive gracias la ayuda sobrenatural o puede descubrir un poder benigno de apoyo a su paso.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: Hal Jordan se encuentra con el resto de los Corps.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7. Matrimonio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El último juicio es a menudo representado como un matrimonio entre el héroe y una reina, o la madre como figura. Esto representa el dominio sobre la vida (representada por el lado femenino), así como la totalidad de lo que pueda ser conocido. Cuando el héroe es una mujer, esto se convierte en una figura masculina.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: Edipo se casa con su madre y logra ser Rey de Tebas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8. La mujer como tentadora&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con su conciencia ampliada, el héroe puede fijarse en la desunión entre la verdad y su perspectiva subjetiva, de por sí viciada por la carne. Esto es a menudo representado con repulsión o rechazo de una figura femenina.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: Beowulf es seducido por la madre de Grendel.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9. Expiación con el Padre&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El héroe se reconcilia con los aspectos tiranos y misericordiosos del padre como figura de autoridad para entenderse a sí mismo como figura similar.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: Van Fanel entiende el por que de las acciones de su hermano mayor Folken, en Escaflowne&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10. Apoteosis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ego del héroe del ego se desintegra en una expansión clave de conciencia. Con bastante frecuencia la idea del héroe de la realidad cambia, puede encontrar una habilidad para hacer cosas nuevas o para ver un distinto punto de vista, lo que permite al héroe a sacrificarse a sí mismo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: V descubre que es un ser especial con una misión y escapa del campo Larkhill para comenzar su vendetta.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11. El don&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El héroe está ahora listo para obtener lo que él ha perseguido, un objeto o una nueva conciencia de que, una vez que regrese, en principio, beneficiará a la sociedad que ha dejado atrás.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: Paul Atreides logra hacerse uno con la especia y luego de convertirse en Muhad&amp;rsquo;dib vuelve a liberar Arrakis&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12. Negación del retorno&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de haber encontrado la iluminación y gozo en el otro mundo, el héroe puede no querer volver al mundo ordinario para otorgar la bendición a sus pares.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: En &amp;ldquo;Las siete espadas&amp;rdquo;, uno de los sabios prefirió quedarse en la montaña en vez de volver a ayudar a los campesinos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;13. La huida mágica&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede darse que el héroe tenga que huir para poder volver a su punto de partida.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: Sasuke debe luchar contra Orochimaru para evitar ser usado en sus planes en vez de cumplir sus propios objetivos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;14. Rescate desde la nada&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El héroe puede tener que ser rescatado por las fuerzas del mundo ordinario. Esto puede ser debido a que el héroe se ha negado a volver o porque está impedido de regresar con el don. El héroe pierde su ego.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: Los reyes Pevensie son atraidos por el ciervo blanco hacia las espesuras del bosque, en donde vuelven a cruzar las puertas del armario.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;15. El Cruce del Umbral del Regreso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El héroe regresa al mundo común que debe aceptar como real.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: Adam Strange vuelve a Rann luego de 52 y debe lidiar con una vida normal.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;16. Amo de Dos Mundos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debido al don o a su experiencia, el héroe ahora puede percibir tanto lo divino como lo humano.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: Ichigo de Bleach al volver de la Soul Society puede reconocer sin problema los ataques de Hollows.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;17. Libertad para vivir&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El héroe otorga el don a su prójimo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: Batman, luego de entrenar para ser el guardian de Gotham, se dedica a protegerla a toda costa.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://rojointenso.net/mybb/showthread.php?tid=8068&#34;&gt;Referencia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;31-puntos-recurrentes&#34;&gt;31 Puntos Recurrentes&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Son una serie de 31 puntos recurrentes en todos los cuentos de hadas populares. Aunque no todos ellos aparecen en todos los cuentos, su función básica a menudo permanece y el orden es prácticamente siempre el mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A saber:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;01) Alejamiento. Uno de los miembros de la familia se aleja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;02) Prohibición. Recae una prohibición sobre el héroe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;03) Transgresión. La prohibición es transgredida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;04) Conocimiento. El antagonista entra en contacto con el héroe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;05) Información. El antagonista recibe información sobre la víctima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;06) Engaño. El antagonista engaña al héroe para apoderarse de él o de sus bienes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;07) Complicidad. La víctima es engañada y ayuda así a su agresor a su pesar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;08) Fechoría. El antagonista causa algún perjuicio a uno de los miembros de la familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;09) Mediación. La fechoría es hecha pública, se le formula al héroe una petición u orden, se le permite o se le obliga a marchar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10) Aceptación. El héroe decide partir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11) Partida. El héroe se marcha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12) Prueba. El donante somete al héroe a una prueba que le prepara para la recepción de una ayuda mágica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13) Reacción del héroe. El héroe supera o falla la prueba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;14) Regalo. El héroe recibe un objeto mágico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;15) Viaje. El héroe es conducido a otro reino, donde se halla el objeto de su búsqueda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;16) Lucha. El héroe y su antagonista se enfrentan en combate directo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;17) Marca. El héroe queda marcado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;18) Victoria. El héroe derrota al antagonista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;19) Enmienda. La fechoría inicial es reparada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20) Regreso. El héroe vuelve a casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;21) Persecución. El héroe es perseguido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;22) Socorro. El héroe es auxiliado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;23) Regreso de incógnito. El héroe regresa, a su casa o a otro reino, sin ser reconocido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;24) Fingimiento. Un falso héroe reivindica los logros que no le corresponden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;25) Tarea difícil. Se propone al héroe una difícil misión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;26) Cumplimiento. El héroe lleva a cabo la difícil misión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;27) Reconocimiento. El héroe es reconocido&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;28) Desenmascaramiento. El falso queda en evidencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;29) Transfiguración. El héroe recibe una nueva apariencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;30) Castigo. El antagonista es castigado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;31) Boda. El héroe se casa y asciende al trono.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;ejemplos-sobre-los-12-pasos&#34;&gt;Ejemplos sobre los 12 pasos&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Título&lt;/strong&gt;: RPGs tradicionales&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Año&lt;/strong&gt;: 1992-1996 (app.) SNES, principalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Modelo literario&lt;/strong&gt;: Monomito (Joseph Campbell)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fase 1: Presentación del mundo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El protagonista usual de los RPGs suele ser un muchacho serio y de pocas palabras, a veces huérfano o con una familia poco tradicional y un(a) mejor amigo(a), que vive en una aldea común y corriente, de características rurales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lebowitz enfatiza en señalar que, aun cuando el entorno del protagonista sea fantástico para los videojugadores, esto no significa que necesariamente tenga que serlo para él. Para hacer más entendible esto, debemos recordar la definición de J.R.R Tolkien sobre los Mundos Secundarios: entornos ficcionales creados como universos autónomos respecto a la realidad (Mundo Primario), con sus propias leyes e idiosincrasias, y que son percibidas como tales por sus habitantes. La Tierra Media, aun cuando tenga resabios medievales, es un mundo que no tiene nada que ver con el nuestro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un Mundo Secundario, entonces, vivirá el protagonista de los RPGs, de ahí que él perciba su entorno como “vulgar”. Esto será muy importante en el juego porque permitirá que nos adentremos en un universo nuevo a través del control del muchacho, quien, al ya conocer lo que lo rodea, nos entrega con más facilidad y naturalidad las características de ese mundo y de él mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a lo anterior, esta fase no suele ser muy larga. Generalmente se restringe a deambular por la aldea natal o cumplir unas cuantas tareas menores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fase 2: El llamado a la aventura&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de conocer al protagonista y su entorno, se presenta algún elemento que irrumpe en la pacífica realidad del muchacho y que lo hace lanzarse a la aventura que, a la larga, constituirá el argumento central del RPG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El elemento en cuestión puede variar muchísimo según las circunstancias. Puede ser uno trágico (ej: destrucción de su pueblo), algo que fuerce al protagonista a abandonar casi todo lo que conoce, o puede tratarse de una energía positiva (ej: oír sobre un tesoro y querer obtenerlo a toda costa) que lo haga optar voluntariamente por abandonarlo todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este elemento puede o no tener relación con el arco argumental mayor, según la orientación narrativa del RPG. Si tiene relación, significa que la historia central se le presenta enseguida al héroe y al jugador, quien se hace una idea más o menos clara de aquello por lo que estará jugando, aun cuando lo más probable es que posteriormente se encuentre con sorpresas. Si no tiene relación, la historia mantendrá en vilo al jugador, si bien el héroe no estará consciente de eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como sea, esta fase es crucial para el RPG, porque arranca al héroe de su pasividad e introduce al jugador a la historia mayor. Generalmente, la fase se simboliza en el hecho de que el protagonista abandona la aldea y conoce el “mundo exterior”, que se le aparece como un mapa en donde su hogar es sólo un emplazamiento más. En el exterior, se verá por primera vez enfrentado a las primeras adversidades de su viaje, expresadas bajo la forma de combates (aleatorios o no).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Variante: en algunos casos, se presenta una negación por parte del héroe hacia este llamado. Puede que se niegue al mandato de una deidad por rebeldía o temor, o que en la desesperación se sumerja en un estado depresivo. Sin embargo, el protagonista siempre termina aceptando el llamado, sea por las razones que sean. Cuando se presenta esta subfase, usualmente queda más clara la importancia de la aventura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fase 3: El primer umbral&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al principio de esta fase, una vez que el héroe ha salido al mundo exterior, conoce o entabla relación con una figura muy especial: el mentor o guía. Generalmente se trata de un hombre mayor (anciano) que representa la sabiduría y/o el poder del que el inexperimentado protagonista aún carece. Él le provee útil información sobre el mundo, los aspectos relevantes sobre su búsqueda y, a veces, incluso se le une al héroe en sus primeros combates. Cuando sucede esto último, el jugador constata explícitamente la superioridad de este personaje, pues suele tener un nivel y estatus altísimo en comparación con el héroe. El mentor vendría a representar, en parte, la fase original de Ayuda Sobrenatural propuesta por Campbell.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, este personaje sólo acompaña al héroe en los primeros pasos. Ya sea porque se sacrifica en pos del protagonista, o porque estime que éste debe seguir adelante solo, los caminos de ambos se separan. Quizá el joven vuelva a encontrarse con él, pero ya no con la cercanía de antes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabe destacar que el mentor no necesariamente tiene que presentarse como un personaje siempre benéfico. Al ser poderoso y conocedor de muchos secretos, lo que tal vez puedan llevarlo a manipular al héroe sin que éste (o el jugador, al principio) lo sepa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez separados los caminos de ambos, el héroe y su grupo inicial (si es que lo tiene) se ven enfrentados a su primer desafío real, aquel que invalidará todo titubeo de continuar y que reafirmará la voluntad de seguir adelante con la aventura. Este episodio se puede ver reflejado en el primer calabozo de envergadura, o en una prueba similar. Es recurrente que esto culmine con el enfrentamiento contra un jefe y, luego, con una revelación importante respecto al argumento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fase 4: El viaje&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta fase comprende casi la totalidad del RPG, puesto que va desde aquella primera victoria significativa hasta el punto en que se alcanza el calabozo final. Es difícil, por tanto, resumir todos los episodios que podrían presentarse aquí (los que serán tema de otra entrada en este sitio), pero se pueden enunciar algunos muy frecuentes: descubrimiento del enemigo real, pérdida de algunos compañeros de equipo y/o reemplazo de estos, obtención de poderes o armas legendarias y necesarias para la victoria, traiciones de algunos personajes o revelaciones amorosas, afirmación de identidades, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como sea, en esta fase siempre se termina revelando el argumento central –en caso de que aún no haya quedado claro– y la fuerza enemiga decisiva. Es decir, tanto el jugador como el equipo de héroes deben tener claro en este punto qué es lo que se está luchando y para qué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fase 5: El último calabozo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta fase, como el nombre lo sugiere, presenta un espacio que antecede el enfrentamiento o duelo final contra la fuerza enemiga. Puede ser una mazmorra típica o un laberinto: las formas y modelos son innumerables, pero casi todos tienen en común su gran complejidad y extensión, lo que termina debilitando al equipo de héroes e intensifica en el jugador la sensación de relevancia de este último episodio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo tradicional es que en este espacio ya no sucedan más vueltas de tuerca argumentales, pero también es posible que no sea así y que se sigan presentando elementos transgresores. Sea como sea, el último calabozo no sólo expone el desafío más difícil, sino que también resulta una demostración palmaria del crecimiento sicológico y físico del equipo de héroes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El calabozo desemboca siempre en el enfrentamiento final contra el Enemigo, que variará en características según sea el RPG, aunque generalmente se trata de una entidad gigantesca o de gran poder. Lo más destacable es que, para acentuar la complejidad de este último enfrentamiento, éste suele tener más de una fase, generalmente tres. En cada una de ellas el sistema de batalla cambia. Puede ser que el Enemigo vaya mutando de forma a una más poderosa o a una más débil. Incluso, hay casos en que la última fase es sinónimo de victoria y en donde sólo se tiene que resistir unos turnos más. Hay también casos en los que la última fase supone un enfrentamiento de uno contra uno, entre el protagonista y el Enemigo, o entre aquél y sus propios temores/flaquezas. Todo dependerá de la personalidad de los personajes, de las características del Mundo Secundario y el argumento central del RPG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fase 6: La victoria y el premio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de resultar victorioso en el enfrentamiento decisivo, el equipo de héroes obtiene un premio cuya naturaleza dependerá del RPG. Por lo general, se trata de la obtención (más o menos exacta) de aquello por lo que los personajes habían decidido luchar, y que acostumbra a ser un elemento de enorme envergadura: la paz del mundo, el rescate o salvación de un personaje raptado o condenado, la restauración de un orden primordial o divino, etcétera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por supuesto, no necesariamente tiene que ser todo exitoso. A veces aquello que los héroes buscaban no era lo más idóneo y trae sufrimiento o dolor, o no se alcanza el objetivo en toda su deseada plenitud. Incluso, hay casos en los que la derrota del Enemigo no supone el último escollo, sino la huida del calabozo en un tiempo dado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Casi siempre esta victoria se obtiene también con pesares. La muerte inesperada de algún compañero de equipo, una última revelación dolorosa, o cualquier elemento similar cuya importancia contribuya a dejar en el jugador una sensación agridulce y reflexiva respecto a su experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fase 7: El regreso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Derrotado el Enemigo y/o huido del último calabozo, el equipo de héroes ha culminado el viaje y se ven en la necesidad de plantearse qué se hará a continuación. Por lo general, el grupo se disgrega y cada uno de ellos (o algunos) regresa a casa, a sus pueblos o a su propia realidad, en caso de ser un personaje proveniente de un mundo distinto. Esto da pie para emotivas secuencias de despedida, en donde se refuerzan los lazos de amistad y cariño a pesar de la distancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A veces se insinúa que, después de semejante experiencia, no hay regreso alguno, ya sea físico o sicológico. Este es un caso poco frecuente y que sólo aparece en aquellos RPG de planteamientos argumentales más complejos y filosóficos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la mayoría de los RPG, sin embargo, hay por lo menos una pequeña escena que introduce el regreso al hogar o la cotidianidad abandonada, aunque preservando lo aprendido en la aventura. Hay casos en donde los héroes renuncian o retornan el poder obtenido a lo largo del viaje a sus fuentes originales, dejando en suspenso también sus condiciones heroicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es frecuente también la exhibición de pequeñas escenas en donde se muestra el amarre de los últimos cabos sueltos de la historia, o de lo que ha pasado con los NPC (personajes que no se pueden controlar y que tienen roles secundarios en la historia) en ese tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una técnica narrativa muy frecuente y práctica en los RPG es mostrar escenas más o menos estáticas en la pantalla de los créditos, exponiendo estos episodios. La técnica también se usa para reproducir la mayor parte de las aventuras por las que han pasado los héroes, lo que le recuerda al jugador las dimensiones reales del viaje que ha emprendido con los personajes.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://lanarrativarpg.blogspot.com.es/2011/10/articulo-la-estructura-monomitica-en.html&#34;&gt;Referencia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;\- Moon Pincho&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>