<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lPinchol Moon&#39;s Blog</title>
    <link>http://moonantonio.github.io/tags/opinion/index.xml</link>
    <description>Recent content on lPinchol Moon&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© Antonio Moon.&lt;br&gt;Powered by [Hugo](//gohugo.io/) with the [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <atom:link href="http://moonantonio.github.io/tags/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>[Debate] El orden correcto</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/orden_correcti/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 17:25:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/orden_correcti/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;debate-el-orden-correcto&#34;&gt;[Debate] El orden correcto&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/personal/orden.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los elementos más complejos de diseñar en un título donde buscas una trama elaborada y quieres dar una cierta sensación de libertad al jugador, es el de &lt;strong&gt;plantear una sucesión concreta de acontecimientos o eventos&lt;/strong&gt;, que se tengan que desarrollar en un orden determinado para que tengan sentido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este proceso debería ser lo más lógico posible, de forma que no confundas al jugador en una de las situaciones más incómodas posibles para el mismo: &lt;strong&gt;no saber qué demonios tiene que hacer en el juego&lt;/strong&gt;, lo cual puede ser un problema tan grave que podrías hacer que se pierda el interés por tu título.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es aquí donde la cosa se complica: ¿cómo puedes plantear una situación de libertad, donde se puedan ir a montones de lugares distintos, pero tienes que lograr que el jugador vaya al sitio concreto que se te ha ocurrido como punto de avance para la trama?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para afrontar este problema, &lt;strong&gt;hoy en día la mayor parte de los RPGs de mundo abierto ofrecen un (criticado) sistema de brújula, que siempre nos indica cuál es la dirección que hay que tomar para avanzar en la trama principal&lt;/strong&gt;, lo cual algunos ven como una injerencia demasiado exagerada hacia ese supuesto objetivo de &amp;ldquo;eres libre&amp;rdquo;, ya que estás constantemente advertido de que por esa dirección concreta es por donde puedes avanzar en la historia y todo lo demás que hagas será algo secundario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funciona, pero deja muy a las claras que tu título está &amp;ldquo;partido en dos&amp;rdquo; y, en los títulos donde necesitas poderes o habilidades desbloqueadas en la trama principal, sesga mucho esa supuesta libertad que se supone te están ofreciendo.
personalpersonal
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/personal/orden2.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como en todo, para afrontar esta situación hay clases y tenemos muchos RPGs que abordan de forma muy adecuada la división entre trama principal y secundarias, pero si miramos muchos títulos clásicos comprobamos que, no solo esta división no era tan evidente, es que hasta seguir la trama principal supone un esfuerzo para el jugador.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por supuesto, el ejemplo más claro del momento es Dragon Quest VII, que nos deja en muchos momentos con una sensación de desconcierto absoluto porque no sabemos muy bien qué nos hemos dejado o qué no estamos haciendo en el orden correcto para poder avanzar en la trama: una losa que nos dan en caso de revisitar una zona que pensábamos completada, encaminarnos a otra misión sin cerrar por completo las recompensas de la anterior, no hablar con el NPC adecuado que nos abre el evento concreto con el que se nos dice a dónde hay que ir Y se nos permita ir ahí, de forma que pase lo que tiene que pasar&amp;hellip; A pesar de que tenemos a aliados que nos dan pistas de hacia dónde debemos partir, muchas veces el juego &amp;ldquo;olvida&amp;rdquo; detalles que nos podemos haber pasado y te puedes encontrar con situaciones donde todos te dicen &amp;ldquo;Ve a C&amp;rdquo; y resulta que ese evento no se abre hasta que no hagas algo en A y B.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Este desconcierto no es algo que solo afecte al género RPG, muchos recordamos esos crueles momentos donde sabíamos la solución a todo un juicio en la serie Ace Attorney y no podíamos usar la pista &amp;ldquo;correcta&amp;rdquo; porque ese no era el momento, de forma que nos obligaban a devanarnos los sesos, a veces teniendo que recurrir al horrible &amp;ldquo;prueba y error de todos los objetos&amp;rdquo; para poder avanzar, simplemente porque había un orden definido mucho más elaborado que no se nos había ocurrido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/personal/orden3.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El principal problema parece ser, pues, el de no dar las pistas adecuadas en muchos momentos de estos títulos: &lt;strong&gt;no nos hace falta un cartel gigante con una flecha sobre nuestras cabezas que nos dirijan como si fuésemos incapaces de movernos por nosotros mismos, simplemente que se nos den direcciones aproximadas y ya nosotros descubramos ese camino&lt;/strong&gt;, algo que se pierde montones de veces porque, en muchos casos, no tenemos transiciones adecuadas tras combates contra jefes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pensadlo: ¿cuántas veces se nos cierran arcos concretos de historia y se nos queda un vacío en la trama? Se celebra la victoria, hemos solventado un problema pero&amp;hellip; ¿y ahora, qué? En algunos casos debemos buscar al que nos encomendó esa misión para que nos abra (De forma literal o mediante un evento) el camino a seguir, pero en muchas situaciones ese personaje no nos define nuestro siguiente objetivo y nos deja con la sensación de desconcierto de no caer por dónde habría que seguir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esos &amp;ldquo;¿te acuerdas se esta camino cerrado en X?&amp;rdquo; se pueden entender como un poco descarados a la hora de guiar al jugador, pero &lt;strong&gt;es un problema importante cuando obligas a dar marcha atrás por el camino recorrido y visitar una &amp;ldquo;zona antigua&amp;rdquo; porque por ahí se puede avanzar una vez vencido al jefe correspondiente&lt;/strong&gt;. ¿Cómo quieren que recordemos eso tras meternos en un arco de historia diferente? No es posible recordar fácilmente ese &amp;ldquo;A está cerrado, avanza, B ciudad con un problema, avanzar y métete en la mazmorra de C para derrotarlo, B te lo agradeces y, finalmente, A se abre pero no te lo dicen&amp;rdquo;, sobre todo en títulos donde tampoco se hace hincapié en que A esté cerrado y, simplemente, sea algo que hemos obtenido de B o C lo que nos permite pasar por ahí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/personal/orden4.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que simplemente tenemos que recordar juegos como Alundra (PSX) o Light Crusader (Megadrive) para encontrarnos con ese problema, donde había que volver a revisar todos los caminos tras lograr un nuevo artefacto para descubrir por dónde podíamos ir ahora para avanzar en la trama. Eso, en títulos donde, además, existían muchos puzles realmente complejos, parecían diseñados para provocar que el jugador los abandonase porque, simplemente, no sabía lo que hacer en un momento u otro. La dificultad no estaba en seguir el camino, sino en encontrarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, tenemos títulos actuales como Shin Megami Tensei IV (N3DS) donde también era fácil perderse porque no sabíamos el orden correcto en el que movernos en las caóticas ciudades que nos planteaban, donde llegabas a H cuando todavía estabas buscando A o B y, por tanto, cuando te toca ir de verdad a H, es imposible que recuerdes que lo viste hace más de 10 horas de partida. Y ahí el camino sí que es complicado de seguir.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;- Así, pues, está bien que nos ofrezcan una sensación de libertad, que nosotros mismos debamos encontrar el camino a seguir, pero hay que cuidar mucho este aspecto para que no resulte en:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;- Una historia inconexa o &amp;ldquo;sin chicha&amp;rdquo; por acentuar esa libertad. (Hola, Bethesda)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;- Una historia excesivamente guiada que nos dé una sensación claustrofóbica donde sólo hay un camino recto a seguir. (Final Fantasy XIII, por poner el típico ejemplo, pero los hay a patadas)
Una historia que se sigue a base de eventos sueltos difíciles de localizar y que pueden perder al jugador, que no sabe hacia dónde hay que ir o cómo &amp;ldquo;desbloquear&amp;rdquo; el camino que ya ha encontrado pero que no se abre porque se ha dejado un evento detrás.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;???&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por que tenemos tantos lanzamientos cercanos?</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/lanzamientosabrumadores/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 17:13:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/lanzamientosabrumadores/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;por-qué-tenemos-tantos-lanzamientos-cercanos&#34;&gt;¿Por qué tenemos tantos lanzamientos cercanos?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/lanza01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Basta echar un vistazo a la lista de lanzamientos de aquí a marzo para que nos entre vértigo por la impresionante cantidad de títulos que van a inundar nuestros sistemas.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sólo pensando en el género RPG, tenemos por delante a Dragon Quest Builders (PS4/Vita), Exist Archive (PS4/Vita), World of Final Fantasy (PS4/Vita), The Elder Scrolls V: Skyrim Especial Edition (PC/PS4/XB1), Sword Art Online: Hollow Realization (PS4/Vita), Trails of Cold Steel 2 (PS3/Vita en Europa), Pokémon Sol/Luna (N3DS), Final Fantasy XV (PS4/XB1), Dragon Ball Fusion (N3DS), Kingdom Hearts HD 2.8 FCP (PS4), Tales of Berseria (PC/PS4), Disgaea 2 (PC), Nioh (PS4), Persona 5 (PS3/PS4), Horizon: Zero Dawn (PS4), Fate/Extella (PS4/Vita) y, muy probablemente, Nier Automata (PS4/PC), Shin Megami Tensei IV: Apocalypse (N3DS, en Europa), Dragon Quest VIII (N3DS), South Park: The Fractured But Whole (PC/PS4/XB1), Tokyo Xanadu (Vita), Torment: Tides of Numenera (PC), YIIK (PC, PS4/Vita/WiiU/XB1)&amp;hellip; Y seguro que nos dejamos alguno.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Son más de 20 juegos más o menos importantes (Algunos tienen nivel para competir por ser el más importante del año) para el género agrupados en sólo 6 meses en una tendencia que se repite año tras año: comienzo creciente en invierno, primavera que decae en lanzamientos, verano con pocos títulos y nuevo repunte a finales de verano, para acabar con un otoño cargadisimo, llegando a las fechas navideñas alrededor de las que, tradicionalmente, no hay muchos lanzamientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mirando la situación de nuestras carteras, uno se pregunta: ¿por qué salen todos estos buenos títulos a la par?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/lanza02.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Basta comparar la gráfica anterior para hacerse una idea de cómo ha cambiado el ritmo de lanzamientos en la industria en los últimos 10 años: anteriormente, la avalancha de títulos llegaba, principalmente, en los meses posteriores al verano, anticipando la gran campaña navideña, momento en el que las ventas de videojuegos se disparaban. Ahora, el ritmo de lanzamientos es mucho más sostenido y, aunque sigue presentando los típicos meses &amp;ldquo;flojos&amp;rdquo; (Enero, agosto y diciembre), sí que han cambiado un poco las tendencias de convertir a noviembre en la fecha donde todos quieren estar, principalmente porque, en la actualidad, muchos títulos tratan de alejarse de la perspectiva de tener que competir durante el mismo periodo contra otros que les puedan hacer sombra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las razones de este cambio es el tiempo actual de desarrollo de los grandes lanzamientos: la mayoría están superando con creces las expectativas iniciales de sus propias compañías. The Last Guardian, Final Fantasy XV, Mass Effect: Andromeda&amp;hellip; Son casos muy extremos, pero en sí sabemos que la mayoría de lanzamientos actuales llevan más de dos años de desarrollo cuando llegan al mercado. Debido a los altos costes que supone este proceso, unido a la campaña de publicidad posterior necesaria, estos títulos salen cuando están listos (O cuando están -casi- listos, por eso la mayoría tienen que incluir parches de actualización con su lanzamiento) y no se considera la fecha de lanzamiento como algo tan prioritario. Si un juego es bueno, venderá el mes que sea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo eso no sucedía con anterioridad, donde todos los tiempos de desarrollo eran bastante estables y casi se podía hacer un juego por año. Esto es algo que muchas compañías siguen pudiendo afrontar hoy en día, gracias a sus ritmos de desarrollo anuales en títulos que necesitan relativamente poca evolución: Assassin&amp;rsquo;s Creed antes de su parón, los juegos deportivos, Call of Duty y Battlefield, los Neptunia, los Atelier&amp;hellip; Gracias a este ritmo controlado, la mayoría salen en unas fechas similares cada año, pero son una relativa minoría frente al resto de la industria&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/lanza03.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La cuestión es que buena parte del ritmo de lanzamientos actual también se ve afectado por la entrada de títulos indie, que sí que salen cuando están listos y, como no pretenden competir contra nadie, pueden salir en cualquier periodo. Esto no suele suceder así con otros títulos de compañías más fuertes, que tienen que justificarse de forma económica. Los &amp;ldquo;trucos&amp;rdquo; tradicionales han sido buscar la campaña navideña, donde todos los juegos venden más y una novedad tendrá más exposición en las principales tiendas y, si no era posible (Porque diciembre es, tradicionalmente, mala fecha, ya que las compras en ese periodo no suelen esperar hasta mediados de mes), lo que se buscaba era lanzar el título entre los meses de febrero y marzo (La &amp;ldquo;cuesta de enero&amp;rdquo; es un problema real a evitar) para contentar a los inversores, ya que el cierre del ejercicio económico se suele producir entre los meses de marzo y abril, de forma que un buen debut era una excelente forma de evitar dudas en el plano de rentabilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que se suele observar, también tradicionalmente, es el descenso de lanzamientos en los meses de verano, algo menos acusado hoy en día, gracias a lo comentado de &amp;ldquo;que salga cuando esté listo&amp;rdquo;, para intentar recuperar el coste de desarrollo lo más rápidamente posible. Las razones son varias:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;- En Europa es un periodo muy estable en el que se cierran comercios y la gente se marcha de sus casas habituales, lo cual hace que sea un mal momento para lanzar un título.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;- Es periodo de ferias de videojuegos: el E3 es en junio, la Gamescom y el PAX son en agosto y el Tokyo Game Show es en septiembre, por lo que muchos intentan aprovechar este periodo para enseñar próximos lanzamientos y no para sacar juegos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;- Aunque pueda parecer un momento ideal para jugar a videojuegos, la idea es que el verano es el momento de salir de casa gracias al buen tiempo, por lo que podría ser mala fecha para sacar un título.
Sí, no son razones demasiado sólidas, pero no hay que olvidar que, durante mucho tiempo, los videojuegos han sido considerados como juguetes, de forma que se han comercializado bajo los mismos criterios y, por ello, están asentados muchos preceptos que no tienen por qué funcionar actualmente, pero que sí tienen algo de razón.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/lanza04.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;De hecho, buena parte del cambio de tendencia actual, que hace que los meses de otoño e invierno vayan a estar ocupados por tantos títulos interesantes, también viene de ideales estacionales: con el mal tiempo, nos quedamos dentro de las casas, por lo que es un buen periodo para vender videojuegos. Esto, unido al éxito de las Tarjetas Regalo, que permiten salir de las navidades con interesantes sumas económicas y no con un juego concreto, ha hecho que los meses invernales hayan ganado mucha importancia para las principales desarrolladoras: es más probable que encontremos compradores con dinero y ganas de adquirir un juego en ese periodo que después de las vacaciones de verano, donde están establecidos los títulos de ritmo anual que mantienen un público estable. La campaña navideña siempre será importante, razón por la cual muchos aprovechan para lanzar ofertas que hagan que su título vuelva a ser competitivo en ese periodo, de forma que no es tan necesario lanzar el juego en los meses previos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, pues, aunque no haya una razón estricta que explique esta avalancha de RPGs en los próximos meses, sí que obedece a ciertas tendencias del mercado actual, que está cambiando su tradición de focalizarse en los meses previos a la navidad para extenderse un poco más en el tiempo, aunque dándole especial importancia a los jugosos meses invernales, donde el mal tiempo, las tarjetas regalo y la proximidad del fin del año fiscal, han hecho que muchas compañías pasen a considerar ese periodo como el más indicado para lanzar sus títulos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos, que nos tenemos que acostumbrar a que tengamos tres grandes ventanas de lanzamientos óptimas para muchas compañías: los meses de invierno, el periodo post-vacaciones de verano (principalmente para los títulos anuales) y la campaña navideña. Lo que sí es fácil de explicar es que nos lleguen tantos y tantos RPGs interesantes: este género es de los más fuertes de la actualidad, ocupando el puesto de otros géneros como la velocidad o la pura acción, en cierto declive con esta nueva generación de sistemas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Opinion] La pureza de los RPGs de los 90</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/pureza_rpgs_90/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 17:00:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/pureza_rpgs_90/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;opinión-la-pureza-de-los-rpgs-de-los-90&#34;&gt;[Opinión] La pureza de los RPGs de los 90&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/RPGS90_01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las frases insignia de la obra de Stephen King, La Torre Oscura, resume muy bien &lt;strong&gt;uno de los principales lastres que acarrea la industria del videojuego&lt;/strong&gt;, y audiovisual en general, desde hace muchos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que hay dos puntos claves que van de la mano en cualquier industria, que en realidad se enfrentan en una guerra sin fin donde parece que nunca hay vencedor y que en raras ocasiones llegan a entenderse. &lt;strong&gt;El primero es ofrecer un producto de calidad&lt;/strong&gt;, darle forma para conseguir algo más que un juego, trascender los límites de lo esperable y sorprender al consumidor con algo que consiga marcarle para toda la vida. Es, a grandes rasgos, lo que sería hacer arte con tu producto. &lt;strong&gt;El segundo&lt;/strong&gt;, por desgracia, &lt;strong&gt;es darse cuenta de que estamos hablando de empresas&lt;/strong&gt;, lo que venden son productos y viven de que el consumidor los compre, &lt;strong&gt;viven, a fin de cuentas, de hacer dinero&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cual es el problema? Pues que si puedes vender 20 millones de copias en vez de 10.000, prefieres vender más, se mire por donde se mire. Esto implica que &lt;strong&gt;debes atraer a la mayor cantidad de público posible&lt;/strong&gt;. Implica que debes crear un producto que sea entretenido para la mayoría. Si lo haces demasiado difícil o complejo, muchos lo dejarán, si lo haces demasiado denso argumentalmente, muchos se aburrirán, si presentas algo con lo que no estén acostumbrados, muchos no querrán esforzarse en comprender qué les ofreces. &lt;strong&gt;La solución sencilla es, pues, crear un juego que no sea muy complejo&lt;/strong&gt;, simple argumentalmente, con suficientes clichés que sabes que funcionan y que  resulte entretenido, sin añadir algo que no va a saber manejar el jugador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/RPGS90_02.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evidentemente, esto no es ni siquiera una regla, ya que &lt;strong&gt;podemos nombrar multitud de excepciones&lt;/strong&gt;, hay muchos casos en los que ese criterio simplista no se cumple, pero la tendencia está ahí, mermando las posibilidades en mayor o menor medida de los juegos que están (y estén) por llegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esto llegamos al punto clave de lo que se quiere exponer en esta entrada: &lt;strong&gt;¿Qué pasó con la esencia de los clásicos de los 90?&lt;/strong&gt; Eran maravillosos RPGs en una época dorada para nuestro género favorito, donde se hacía un sobre-esfuerzo en el diseño de escenarios, personajes, narración de la historia y la creación de un mundo. &lt;strong&gt;Nos dejaban momentos inolvidables&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Por qué no nos sentimos igual con juegos actuales?&lt;/strong&gt; Está claro que parcialmente se debe al efecto nostálgico y el impacto que supone probar un tipo determinado de juego por primera vez. Los clichés que podemos ver en los mismos se deben a que ellos fueron los que los introdujeron en nuestras mentes y, aunque nos gustaron, cuando se repiten una y otra vez se convierten en tópicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, sin embargo, los juegos de la época dorada eran para &lt;strong&gt;un público más concreto&lt;/strong&gt;: éste estaba estabilizado y el objetivo era atraerlo de cara a su siguiente compra con más y mejor, profundizando en aquello que estaban haciendo bien. Esto fue lo que nos dio aquellas obras maestras, sin duda alguna. No se trabajaba para la cacofonía actual, sino para un público muy determinado y de unas características homogéneas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esa época, todo el mundo tenía Final Fantasy VII, pero era un cupo relativamente limitado el que realmente pasaba de las primeras 10 horas de juego. Ese grupo seguiría comprando sucesivas entregas y no serían pocos, pero el pecado de la glotonería acabaría acaeciendo sobre la industria al darse cuenta que podían acaparar más, teniendo que cambiar su propia filosofía, también en los RPGs, llegando así a perder lo que sería aquella esencia y derivando en otros juegos argumentalmente más simplones, directos en su propuesta y muy parecidos unos a otros, o incluso entre ellos mismos dentro de una misma saga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/RPGS90_03.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero aún hay un rayo de esperanza: &lt;strong&gt;cada vez son más las compañías que se dan cuenta que alcanzar unos mínimos de calidad en determinados puntos&lt;/strong&gt;, realizando grandes esfuerzos, por ejemplo, en la elaboración del diseño de escenarios y personajes, narración de la historia, banda sonora, la creación de un mundo y momentos inolvidables&amp;hellip; &lt;strong&gt;Juegos como Undertale, Child of Light o Bastion demuestran que ese buen hacer sigue gustando y vendiendo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La propia Square Enix, después del buen hacer de Bravely Default, se dio cuenta de que &lt;strong&gt;aún había hueco para este tipo de juegos con aroma a la época dorada&lt;/strong&gt;. Así nació, por ejemplo, I am Setsuna, que ya sin cortarse prometía volver a los orígenes y beber de un peso pesado tal como lo es Chrono Trigger, aunque por desgracia no le ha salido muy bien la jugada (eso de disponer de un pequeño presupuesto y la amenaza del despido si no funciona tu proyecto no debe ayudar&amp;hellip; Salvo que seas Sakaguchi).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicho todo esto, querido lector y consumidor de RPGs, lo que buscaba con esta entrega es que, si te gustan esos juegos de los años 90 (y si has llegado después, ¡no dejes de probar obras maestras como &lt;strong&gt;Chrono Trigger, Final Fantasy VI, Terranigma, Tales of Phantasia&amp;hellip;!&lt;/strong&gt; para que sepas lo te que has perdido).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El paso del tiempo en los RPGs</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/paso_del_tiempo_rpgs/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 16:50:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/paso_del_tiempo_rpgs/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;el-paso-del-tiempo-en-los-rpgs&#34;&gt;El paso del tiempo en los RPGs&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/tiemporpg.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los puntos más confusos dentro de los videojuegos es el &lt;strong&gt;concepto del paso del tiempo interno&lt;/strong&gt;, sobre todo en los títulos donde no hay calendario, horario o ciclos de día y noche, ya que en muchos nos llegamos a preguntar cuánto tiempo pasa realmente en los mismos, &lt;strong&gt;¿cuánto hemos tardado en pasar de salir de nuestra pequeña aldea inicial a convertirnos en los salvadores del mundo?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En general, este &amp;ldquo;problema&amp;rdquo; &lt;strong&gt;se queda más en el plano de la curiosidad que otra cosa&lt;/strong&gt;, pero complica un poco la construcción de un mundo elaborado dentro de esos títulos, ya que se tiene que jugar con un concepto muy difuso del periodo en el que estamos en cada sitio, en el que ocurre cada cosa y, sobre todo, &lt;strong&gt;cuánto tiempo ha pasado para que un personaje evolucione personalmente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que &lt;strong&gt;si solo nos regimos por el tiempo que tardamos en completar un título, nos saldrían cosas muy absurdas&lt;/strong&gt;: en poco más de dos días, ese chaval que estaba ayudando a su familia es capaz de enfrentarse al rey demonio, ha conocido e intimado con muchos aliados, ha viajado por todo el mundo, ha aprendido sobre la traición y el amor, ha visto imperios hundirse&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos, que &lt;strong&gt;no nos puede cuadrar desde el punto de vista lógico&lt;/strong&gt;, si bien en juegos donde descansando te curas de todas tus heridas y matar monstruos en el campo te reporta dinero, objetos o equipo, &lt;strong&gt;pedir lógica es un poco aventurado&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/tiemporpg2.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cuestión es que, a veces, ese difuso paso del tiempo &lt;strong&gt;complica un poco ciertos aspectos de diseño&lt;/strong&gt;, como en los juegos donde vemos evolución de ciudades y NPCs que, a pesar de que ha cambiado por completo la situación del mundo con respecto a como era la primera vez que hablamos con ellos, siguen diciendo exactamente lo mismo, sin que les importe, por ejemplo, tener monstruos gigantes a las afueras de su aldea o un cielo permanentemente oscurecido. Vamos, que &lt;strong&gt;se les &amp;ldquo;ve el cartón&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quizás, es por ello por lo que &lt;strong&gt;los títulos donde se está estableciendo un calendario o quedan bien definidos sobre el concepto de &amp;ldquo;unas pocas horas&amp;rdquo; resultan particularmente interesantes hoy en día: dan una mayor sensación de realismo evolutivo&lt;/strong&gt;, ya que nosotros mismos entendemos que hay un paso del tiempo real y no tenemos que usar mentalmente la idea de las horas de juego o el tiempo, en días, que llevamos jugando a ese título.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, títulos como los últimos Persona, los Atelier, The World Ends With You, Trails of Cold Steel&amp;hellip; &lt;strong&gt;resultan mucho más creíbles para los jugadores&lt;/strong&gt;, que ven el tiempo real de un enfado o encariñamiento entre personajes, la evolución en sus ideales, los efectos de grandes choques&amp;hellip; Todo pasa en días concretos, no en el difuso &amp;ldquo;entre dos mazmorras&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, esos juegos con calendario presentan otro problema para el jugador, que &lt;strong&gt;queda encorsetado en unos espacios temporales cerrados para eventos y límite de tiempo&lt;/strong&gt;, en los que tiene libertad para hacer lo que guste, pero generalmente habrá ciertas &amp;ldquo;acciones óptimas&amp;rdquo; en las que lograr/ver -casi- todo lo disponible en cada día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/tiemporpg3.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debido a estos límites temporales, los juegos donde aparecen crean también &lt;strong&gt;una cierta sensación irreal&lt;/strong&gt; en la que muchas veces sentimos que &lt;strong&gt;se nos está limitando el acceso a ciertas zonas&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;para más adelante&amp;rdquo; (El caso de Tartarus en Persona 3 es evidente) y, además, debido a su concepto, &lt;strong&gt;suelen ser juegos donde se limita mucho el espacio que recorremos&lt;/strong&gt;, ya que para que sea realista el flujo de tiempo marcado, es necesario también marcar un límite importante sobre lo lejos que se podría llegar, ya que también exige mucho más control del área de influencia. Iwatodai, Inaba, Shibuya, Ciudad Reloj, Yokozuka, la ciudad donde nos manden en Trails of Cold Steel&amp;hellip; Son ejemplos básicos de esa necesidad técnica. &lt;strong&gt;No se puede hacer un mundo gigantesco donde en todos los lugares esté avanzando el flujo del tiempo a la vez&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, en estos títulos donde existe un calendario, resulta difícil evitar &lt;strong&gt;caer en una cierta tendencia a la repetitividad, a la rutina&lt;/strong&gt;, lo cual resulta extremadamente interesante desde el punto de visto de diseño, ya que se enfatizan mucho más los eventos que se nos plantean en días concretos: festivales, cierres de arcos temporales, reuniones&amp;hellip; Un truco genial que conecta fácilmente con la sensación que todos solemos tener en nuestro día a día, lo cual hace que juguemos esas etapas de forma mecánica y pasemos horas de &amp;ldquo;no pasa nada importante&amp;rdquo; casi sin darnos cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que no se suele ver y, sinceramente, es algo que me hubiera encantado, sería &lt;strong&gt;una mezcla de mundo abierto y eventos temporales&lt;/strong&gt;, que tampoco tendría que ser muy extricto, pero que haga que tenga sentido el paso del tiempo en muchos de estos juegos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pensad, por ejemplo, que nos digan en un poblado &amp;ldquo;El festival del -pueblo siguiente- es en tres días&amp;rdquo; y tengamos que intentar llegar en ese periodo si queremos verles en fiestas, con sus eventos propios, los típicos minijuegos&amp;hellip; Si llegamos antes, sería genial verles montando todo o, si llegamos más tarde, que el pueblo esté de resaca y sea, eso, un pueblo normal y corriente. Además, desde el punto de vista técnico, el evento temporal de &amp;ldquo;comenzar el festival&amp;rdquo; sólo se iniciaría cuando nos lo avisen, por lo que se evitaría sobrecargar el título de múltiples eventos dándose a la par.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/tiemporpg4.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imaginad una persecución o un secuestro donde haya que cumplir unos ratios de tiempo y &lt;strong&gt;no sea posible descansar 40 veces en una cama&lt;/strong&gt; como podemos hacer en muchos RPGs sin que pase nada, o que sea posible, pero desemboque en un evento concreto por llegar tarde y &lt;strong&gt;la trama pueda cambiar por nuestras propias acciones, no por una decisión marcada en un cuadro de diálogo&lt;/strong&gt;. ¿No sería genial que adelantemos al grupo que queremos interceptar y podamos preparar una trampa en el bosque por el que van a pasar? Las posibilidades de un sistema así serían enormes.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El problema de este sueño es bien claro: &lt;strong&gt;habría que plantear capas y capas de eventos que complicarían demasiado el desarrollo del título&lt;/strong&gt;, con muchas partes que serían fáciles de perderse o, directamente, imposibles de ver en una misma partida, dependiendo de si llegas antes, a tiempo o demasiado tarde. Es decir, no sería posible plantearlo en un RPG de una trama demasiado larga, aunque cuadraría con maravillas tipo The Banner Saga.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>