<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Github on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/tags/github/</link>
    <description>Recent content in Github on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jan 2019 18:19:31 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moonantonio.github.io/tags/github/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Github ahora ofrece repositorios privados ilimitados en su plan Gratuito</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2019/comun/003/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 18:19:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2019/comun/003/</guid>
      <description>Hasta hace poco los desarrolladores que querían crear repositorios privados sin tener que gastar dinero se vieron obligados a usar servicios rivales, con mayor frecuencia como Gitlab o BitBucket (Actualmente muy usado en entornos empresariales).
Las noticias de hoy, obviamente, no son buenas para las otras plataformas de hosting de código pero esto significa que los programadores al fin no están obligados a usar dos servicios de administración de código diferentes para sus proyectos privados y públicos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft compra Github : desde la perspectiva de un desarrollador</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/003/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 17:04:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/003/</guid>
      <description>Como casi todas las noticias bomba, el rumor de que Microsoft estaba interesada en la adquisición del principal repositorio de código libre del mundo, GitHub, me llego a través de las redes sociales cargado de incertidumbre y desconfianza.
Lo que no ha sido sorprendente ha sido la sobre reacción de la comunidad de desarrolladores, en donde se encendieron las viejas antorchas de la inagotable guerra entre los fanboys (pro) y los talibanes (anti) Microsoft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualizacion GAIA</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/008/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 22:27:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/008/</guid>
      <description>Actualizado nuevos modelos de Gaia He agregado nuevos modelos de mecanicas al repositorio de Gaia.
Blend Color 2048 
ShooterISO 
Cut 
Saltos 
.\Moon</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectos necesarios para el TFG</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/007/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 18:47:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/007/</guid>
      <description>Investigacion de BaseMesh Unity3d El otro dia intentando crear efectos en la nueva GUI de Unity3D, vi que se puede modificar una malla de la uGUI, cogiendo sus vertices y añadiendolos a una lista, modificar los vertices de la lista a gusto.
Por aqui empece a desarrollar unos efectos que necesitaba para mi proyecto de TFG.
 El repositorio lo dejo en GitHub para que cualquiera que quiera usarlos o seguir desarrollando nuevos efectos, tenga acceso a ellos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Source en Github</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/011/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 12:29:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/011/</guid>
      <description>Github nos permite liberar cualquier proyecto en el que hayamos estado trabajado en privado. En ocasiones, nuestra intención es simplemente compartirlo sin más pretensiones como un pet project o como ejemplo de alguna kata que hemos estado preparado. Pero cuando queremos comenzar un proyecto Open Source un poco más serio, como una librería que queramos compartir con el resto de desarrolladores, quizás debamos pararnos a pensar un poco más antes de publicar nuestro código en Github si cumple una serie de pasos previos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organizacion en GitHub</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/002/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 19:53:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/002/</guid>
      <description>Despues de revisar mis repositorios en las diferentes plataformas(GitHub,GitLab,BitBucket), e visto que tengo un lio infernal, muchos proyectos desordenados, sin ningun patron general para la hora de buscarlos, diferentes tags que a veces no son muy precisas &amp;hellip; y un largo x de cosas mejorables.
Por el momento me e interesado en crear en GitHub un repositorio para controlar los diferentes repos desde ahi, claro esta que las demas plataformas van para mucho tiempo, sin mas BitBucket es un pozo sin fondo de repos sin readme, sin descripcion, 0 imagenes, 0 documentacion &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unity3D Preloader [Logo]</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/002/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 23:23:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/002/</guid>
      <description>Unity Preloader Escena de preloader en Unity3D con varios ejemplos. Se puede usar plugins como NGUI o si lo prefieres el mismo UGUI.
Esta version esta probada para Unity3D 5.5.1p4.
El planteamiento era que el logo siguiente, hiciera un fade-in y un fade-out en un tiempo.

Antes de empezar: Para UGUI
Solo tienes que entrar a la escena de ejemplo(SandBox) y reproducir.
Para NGUI
  Si se va a usar con NGUI, importar primero el plugin de NGUI y despues el package de u.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>