<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lPinchol Moon&#39;s Blog</title>
    <link>http://moonantonio.github.io/tags/ps/index.xml</link>
    <description>Recent content on lPinchol Moon&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© Antonio Moon.&lt;br&gt;Powered by [Hugo](//gohugo.io/) with the [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <atom:link href="http://moonantonio.github.io/tags/ps/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>[Experiencias Roleras] Alundra</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/alundra_experience/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 16:27:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/alundra_experience/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;experiencias-roleras-alundra&#34;&gt;[Experiencias Roleras] Alundra&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/alundra/alundra01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Matrix Software&lt;/strong&gt; es de esas compañías que se miran con un gran signo de interrogación, ya que son conocidos por ser unos &lt;strong&gt;buenos creativos en el apartado de ports o adaptaciones de títulos clásicos&lt;/strong&gt;, pero las veces que han intentado crear algo propio&amp;hellip; el resultado ha sido bastante mejorable, salvo en un caso, el primero, donde crearon una obra que ha pasado a la historia como &lt;strong&gt;uno de los mejores (y tradicionalmente olvidados) títulos de PlayStation&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esa ópera prima es &lt;strong&gt;Alundra (PS, 1997)&lt;/strong&gt;, publicada por Sony en Japón y la difuntas Working Designs en América y Psygnosis en Europa. A decir verdad, &lt;strong&gt;salvo por Sony y la propia Matrix, prácticamente todo lo demás que ha tocado esta franquicia ha acabado siendo un desastre&lt;/strong&gt;: su -horrible- secuela Alundra 2 y la distribuidora de tal título, Contrail, también han quedado hundidas con el paso de los años. De hecho, &lt;strong&gt;si Alundra se pudiera considerar como saga, ésta está más que muerta&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;¿Pero qué tuvo este Alundra para ser tan interesante? Bueno, lo principal es &lt;strong&gt;contar con una base muy evidente: The Legend of Zelda&lt;/strong&gt;. Las referencias a la saga de Nintendo van desde un protagonista élfico, a un sistema de combate similar, una organización en mazmorras donde lograr nuevos objetos con los que poder avanzar a la siguiente y hasta podemos ver elementos como la hierba alta que podemos cortar para encontrar dinero o pequeñas curaciones. Sin embargo, a pesar de contar con esa referencia, en lo que destaca este título por encima de&amp;hellip; prácticamente todos los títulos de Link, &lt;strong&gt;es en su trama: seguramente, una de las mejores de todo el catálogo de PlayStation&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/alundra/alundra02.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/alundra/historia.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que la historia de Alundra da para un estudio. Es &lt;strong&gt;bastante típica inicialmente&lt;/strong&gt;: un ser demoníaco que ha escapado de su prisión milenaria y los guardianes de la región le piden ayuda a nuestro protagonista, perteneciente a una tribu que puede introducirse en los sueños de la gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras un naufragio, Alundra, que así se llama nuestro protagonista, es rescatado por el herrero del poblado de Inoa, Jess, &lt;strong&gt;un poblado donde sus habitantes están sufriendo extrañas pesadillas que ponen en peligro sus vidas y para las que la habilidad de Alundra resultará clave&lt;/strong&gt;: tendremos que introducirnos en las mismas y combatir con sus monstruos interiores para salvar a esa persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La situación, pues, se movería entre liberar a ciudadanos de sus pesadillas mientras exploramos la región e intentamos llegar hasta donde se oculta el demonio Melzas, pero en este título hay algo que se ha probado muy pocas veces: &lt;strong&gt;en Inoa desconfían de nosotros como sus salvadores&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto nos permite enfrentarnos a algo que es muy poco habitual, ya que &lt;strong&gt;cada uno de los habitantes&lt;/strong&gt; del poblado de Inoa &lt;strong&gt;tendrá una diferente opinión de Alundra&lt;/strong&gt; y sufriremos auténticas campañas de descrédito porque muchos considerarán que nosotros somos los culpables de los acontecimientos que azotan al pueblo. Además, &lt;strong&gt;la trama está lejos de seguir un guión perfecto donde los salvamos a todos&lt;/strong&gt;, ya que en muchas situaciones llegaremos tarde o nuestra ayuda será insuficiente para salvar a ciertas personas, lo que nos creará, por una parte, sorpresa, porque &lt;strong&gt;nunca sabremos lo que va a pasar con nuestras actuaciones&lt;/strong&gt;, y por otra una cierta sensación de culpa, de rechazo, ya que resultará sencillo ponerse en el lugar de los que dudan de Alundra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El desarrollo de la trama será, pues, muy interesante y, aunque no esté dividido en capítulos, &lt;strong&gt;sí que tendrá un claro orden, arcos y desarrollo lineal&lt;/strong&gt;. Resulta muy emocionante y emocional, razón por la cual la mayoría de los que han completado el título siempre lo guardarán en sus memorias. &lt;strong&gt;Impacta. Mucho.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/alundra/alundra03.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/alundra/sistema de juego.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alundra tiene una perspectiva aérea-lateral y se desarrolla como un ARPG&lt;/strong&gt; o, directamente, como un The Legend of Zelda, ya que el género de este título es muy difuso entre ambos estilos. Básicamente, &lt;strong&gt;casi todo el sistema nos recordará a la saga de Nintendo&lt;/strong&gt;: podremos saltar por los escenarios, golpear con nuestra arma (Empezaremos con una daga, pero podremos lograr espadas, varitas, mayales y arcos) y un sistema de pantallas pobladas de enemigos entre las que nos moveremos a través del scroll o puertas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El desarrollo nos llevará a explorar los escenarios, tratando de localizar nuestra próxima mazmorra para avanzar en nuestro objetivo de alcanzar a Melzas. En ellas, conseguiremos &lt;strong&gt;nuevas piezas de equipo o desentrañar acontecimientos con los que avanzar en la trama&lt;/strong&gt; y poder llegar a nuevas localizaciones. A veces, la historia avanzará llevándonos a tener que introducirnos en la mortal pesadilla de alguno de los habitantes de Inoa, lo que supondrá una mazmorra propia, &lt;strong&gt;con ambientación y enemigos relacionados con la personalidad de cada ciudadano&lt;/strong&gt;&amp;hellip; Y puzles. Madre mía, los puzles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Este título está plagado de puzles&lt;/strong&gt;, que serán de todo tipo: habilidad, acertijos, prueba y error&amp;hellip; &lt;strong&gt;Buena parte de la dificultad del juego radicará en la complejidad de estos rompecabezas&lt;/strong&gt; que nos pueden llevar minutos e incluso horas desentrañar. Además serán muchos más que los que podremos tener en juegos como Light Crusader de Megadrive o Vagrant Story, de PlayStation, ya que estarán por todos los lados. &lt;strong&gt;Rara será la mazmorra que no tenga uno o varios puzles que nos hagan sudar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al combate, además de las diversas armas, &lt;strong&gt;tendremos disponibles diferentes armaduras, botas, objetos secundarios para abrir caminos, conjuros, objetos curativos&lt;/strong&gt;&amp;hellip; Habrá que pertrecharse muy bien, ya que tendremos que enfrentarnos a muchos enemigos, trampas y, &lt;strong&gt;al final de cada mazmorra, nos estará esperando el jefe de turno, gigante y particularmente complicado&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/alundra/alundra04.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La exploración será importante&lt;/strong&gt;, ya que, al igual que en The Legend of Zelda, podremos encontrar escondidos varios &lt;strong&gt;cofres que contienen contenedores que aumentan nuestra salud máxima&lt;/strong&gt; (Derrotar a jefes también nos mejorará esa característica) y unos misteriosos &lt;strong&gt;halcones dorados&lt;/strong&gt;, que podremos intercambiar con un NPC para lograr diversos objetos e incluso el acceso a una zona especial de minijuegos, donde podremos demostrar nuestra habilidad para lograr más extensiones de salud o incluso equipo extra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se supone que &lt;strong&gt;el título nos durará alrededor de las 30 horas&lt;/strong&gt;, dependiendo de nuestros problemas con los puzles, pero si queremos lograr todos los objetos del juego, este tiempo se puede aumentar bastante más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/alundra/tecnico.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Visualmente, Alundra parece claramente un título clásico: sprites, animaciones simples, parpadeo, ciertas ralentizaciones&lt;/strong&gt; cuando hay demasiados elementos en pantalla, &lt;strong&gt;reiteración&lt;/strong&gt; de ciertos elementos o enemigos&amp;hellip; Desde luego, no vamos a encontrar nada muy espectacular en este aspecto dentro del juego. Hay algunos efectos lumínicos decentes y el &lt;strong&gt;opening se muestra con una animación propia de una serie de dibujos de la época&lt;/strong&gt;, pero no veremos esas escenas de vídeo en nuestra aventura, sólo en un final donde te puede decepcionar bastante este aspecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso sí, &lt;strong&gt;la Banda Sonora es harina de otro costal: 43 temazos que acompañan a la perfección cada momento de nuestra aventura y las emociones que nos evoquen&lt;/strong&gt;. Es de estos apartados musicales (porque los efectos sonoros son también simples) que se te quedan grabados en la mente y que, con sólo escuchar unas notas años después, ya recuerdas el resto del tema y la localización/situación donde sonaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/alundra/final.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alundra es de esos títulos &lt;strong&gt;que poca gente que los ha jugado puede criticar&lt;/strong&gt;, salvo cuando recuerda lo que sufrieron con sus puzles. &lt;strong&gt;Su historia es, sencillamente, brillante y oscura a partes iguales, la Banda Sonora está a un nivel espectacular y su nivel técnico&lt;/strong&gt;, aunque refleja que han pasado casi 20 años desde su lanzamiento original, &lt;strong&gt;era aceptable para la época&lt;/strong&gt; y, sinceramente, a nadie le va a doler lo más mínimo este apartado.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Personalmente, &lt;strong&gt;lo incluiría entre mis 10 juegos favoritos de PlayStation&lt;/strong&gt; y, porque este título es de los que deja huella. &lt;strong&gt;Con unos 85 puntos de media para la crítica y menos de 250.000 unidades vendidas&lt;/strong&gt;, es un juego que se suele olvidar dentro del catálogo de la primera consola de Sony pero, creedme, &lt;strong&gt;merece la pena jugarlo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lo recordaréis&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>