<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lPinchol Moon&#39;s Blog</title>
    <link>http://moonantonio.github.io/tags/alliance-alive/index.xml</link>
    <description>Recent content on lPinchol Moon&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© Antonio Moon.&lt;br&gt;Powered by [Hugo](//gohugo.io/) with the [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <atom:link href="http://moonantonio.github.io/tags/alliance-alive/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>The Alliance Alive para Nintendo 3DS muestra su primer tráiler y revela más detalles</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/alliance-trailer/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 20:35:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/alliance-trailer/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/alli01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;the-alliance-alive-para-nintendo-3ds-muestra-su-primer-tráiler-y-revela-más-detalles&#34;&gt;The Alliance Alive para Nintendo 3DS muestra su primer tráiler y revela más detalles&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FuRyu&lt;/strong&gt; ha liberado el primer tráiler y dado más detalles de The Alliance Alive, su nuevo RPG para Nintendo 3DS desarrollado por Cattle Call (Legend of Legacy) y que cuenta con historia de Yoshitaka Murayama, creador de Suikoden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La historia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace miles de años, el mundo habitado por los humanos fue invadido por los Asmodias. Los Asmodians invadieron el mundo para tomar el control de la “Energía del Caos”, algo que amenaza su propio mundo, se convirtieron en gobernantes y pusieron una “gran barrera” al planeta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gran barrera causó grandes perturbaciones al campo magnético del planeta, haciendo que el clima se descontrolase y que el “cielo azul” desapareciese para siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como efecto de esta distorsión, nació el océano conocido como “Caos Oscuro”, el cual se tragó muchas ciudades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mayoría de los humanos murió, y los pocos que sobrevivieron lo hicieron a duras penas debido a la durísima ruta marina y tuvieron que aceptar a los Asmodians como gobernantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cientos de años después, el mundo se ha dividido en varias zonas y una nueva jerarquía con los Asmodians en la cúspide se ha extendido por todo el mundo. Esto dio origen también a una nueva cultura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, por muchos años que hayan pasado, las llamas de la revolución todavía no se han apagado en los humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, el mundo comienza a ponerse en marcha de nuevo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mundos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la aparición del océano conocido como “Caos Oscuro” en los mares, el mundo queda dividido y las rutas marinas cortadas, impidiendo toda comunicación con el exterior. Cada zona aislada se convierte en un mundo propio en el que los humanos son gobernado por los Asmodians.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí podremos encontrar mundos de lluvia, de fuego o incluso un mundo prisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/alli02.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/alli03.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/alli4.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los protagonistas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El juego cuneta con nueve protagonistas, cambiando de perspectiva de uno a otro y viviendo la historia del enfrentamiento de las dos razas. El destino de los protagonistas irá convergiendo poco a poco hasta reunirlos a todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Galil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/alli5.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un humano de 15 años que pertenece a la resistencia conocida como “Cuervos de la noche”. Es amable pero muy apasionado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ursula&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/alli6.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una humana de 15 años que pertenece a la resistencia conocida como “Cuervos de la noche”. Es una joven siempre animada que se dedica a manipular a Galil y cuyas verdaderas intenciones no suelen ser evidentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Barbarosa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/alli7.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un soldado fantasma de 36 años que pertenece a la resistencia conocida como “Cuervos de la noche”. Juró lealtad al padre de Ursula, quien en una ocasión salvó su vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Viviana&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/alli8.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una Asmodian de 20 años hija de un ser mágico noble. Una historiadora de personalidad tranquila con gran interés por el mundo humano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ignace&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/alli9.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un Asmodian de 25 años y mayordomo que trabaja para Vivian. Valora en gran medida la clase y la disciplina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rachel&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/alli10.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mercernaria humana de 28 años contratada por el Gremio Mágico. Es una mujer amable y de las que hacen lo primero que se les pasa por la cabeza sin pensar demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Renzo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/alli11.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un joven humano de 19 años que pertenece a la resistencia conocida como “Cuervos de la noche”. Siempre bien informado y optimista, sus ojos reflejan una gran calma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gene&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/alli12.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Humano de 27 años y usuario de magia del Gremio Mágico que es subordinado de los seres mágicos. Tiene una mente abierta y no se deja llevar por el momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tiggy&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/alli13.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una humana de 12 años que investiga el Caos Oscuro. Es una profesora autoproclamada que ha creado varios inventos. Lucha contra los monstruos montada en su armadura “Swan Song”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El combate&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sistema de combate por turnos permitirá participar hasta a cinco personajes en cada batalla. El sistema enfatiza el tempo y cuenta con una función de avance rápido para que el tiempo pase hasta cuatro veces más rápido de lo normal. Los encuentros con los enemigos se darán cuando se toque un monstruo en el mapa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/alli14.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El tráiler&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/5aBqWo_KyHU&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Alliance Alive para 3DS detalla su mundo, sus personajes y más</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/alliancealive/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 16:52:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/alliancealive/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;the-alliance-alive-para-3ds-detalla-su-mundo-sus-personajes-y-más&#34;&gt;The Alliance Alive para 3DS detalla su mundo, sus personajes y más&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/alliance.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El número de esta semana de la revista Famitsu ha dado más detalles de The Alliance Alive, el nuevo RPG de FuRyu para Nintendo 3DS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El juego será un “nuevo RPG clásico”, pues tomará los elementos clásicos del género y los reconstruirá con las técnicas modernas. La historia nos presentará los esfuerzos de los humanos a la hora de oponerse a los seres mágicos que han gobernado el mundo con mano dura durante miles de años. El mundo se dividirá en varias zonas, cada una con su propia cultura, y los jugadores controlarán a los personajes a placer por los mapas. Las batallas darán comienzo al toparse con un símbolo enemigo. En total serán nueve los personajes principales, todos protagonistas, y que comenzarán su viaje con objetivos diferentes hasta ir convergiendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los personajes principales son:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Galil – Un muchacho que pertenece a la resistencia conocida como “Cuervos de la noche”. Es amable pero muy apasionado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ursula – Una chica rubia que pertenece a la resistencia conocida como “Cuervos de la noche”. Es una joven siempre animada que se dedica a manipular a Galil y cuyas verdaderas intenciones no suelen ser evidentes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Barbarosa – Un soldado fantasma que pertenece a la resistencia conocida como “Cuervos de la noche”. Juró lealtad al padre de Ursula, quien en una ocasión salvó su vida.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vivian – Hija de un ser mágico noble. Una historiadora de personalidad tranquila con gran interés por el mundo humano.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ignace – Un ser mágico y mayordomo que trabaja para Vivian. Valora en gran medida la clase y la disciplina.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rachel – Mercernaria contratada por el Gremio Mágico. Es una mujer amable y de las que hacen lo primero que se les pasa por la cabeza sin pensar demasiado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Renzo – Un joven que pertenece a la resistencia conocida como “Cuervos de la noche”. Siempre bien informado y optimista, sus ojos reflejan una gran calma.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jean – Usuario de magia del Gremio Mágico que es subordinado de los seres mágicos. Tiene una mente abierta y no se deja llevar por el momento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tigi – Una chica que investiga el flujo negro. Es una profesora autoproclamada que ha creado varios inventos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Famitsu también incluye una entrevista con el equipo, de la cual podemos extraer unos cuantos detalles más:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tras investigar qué buscaba la gente y qué no ofrecían el resto de compañías, se dieron cuenta de que la respuesta era un RPG bien equilibrado entre historia y mecánicas de juego.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Querían crear un mundo de gran variedad que hiciera que recorrerlo sin más, ya fuera entretenido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Decidieron ir en contra de las modas y usar un mapa del mundo a la antigua usanza, caminando por él y pudiendo hacerte una imagen global del mundo con ello.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Están optimizando la distancia entre pueblos y mazmorras, así como el porcentaje de encuentros, para que sea una sensación satisfactoria y no agobiante.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los vehículos que permitirán alcanzar nuevos lugares, también estarán presentes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una de las razones para que haya nueve protagonistas es que cada cual encuentre uno que le guste.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se podrá personalizar a placer el equipo con armas como espadas, lanzas y más.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las batallas contará con un elemento llamado “Despertar” que proporcionará una nueva técnica en el momento o subirá las estadísticas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuanto mayores y más fuertes sean los enemigos contra los que se combata, más rápido crecerán los personajes. Habrá ciertos elementos que permitirán impulsar este crecimiento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El grupo se compondrá de hasta cinco personajes. Habrá también formaciones y un sistema de “Gremio” que potenciará al grupo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;El equipo principal del juego es:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Productor y director – Masataka Matsuura&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Argumento – Yoshitaka Murayama&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diseño de juego  – Kyoji Koizumi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Director artístico – Masayo Asano&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Compositor – Masashi Hamauzu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diseño de personajes – Ryou Hirao&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desarrollo – Cattle Call (responsables de The Legend of Legacy)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;The Alliance Alive se lanzará en primavera de 2017 en las Nintendo 3DS japonesas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/alliance2.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>