<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Clase on lPinchol Moon&#39;s Blog</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/tags/clase/index.xml</link>
    <description>Recent content in Clase on lPinchol Moon&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© Antonio Moon.&lt;br&gt;Powered by [Hugo](//gohugo.io/) with the [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <atom:link href="https://moonantonio.github.io/tags/clase/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Explicacion IA basica</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/001/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 23:25:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/001/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;ia-en-videojuegos-clase&#34;&gt;IA en Videojuegos (Clase)&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Hay diferentes tipos de IA clasificados por el tipo de uso de su algoritmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los mas comunes en videojuegos son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Juegos de suma cero: Minimax&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Busqueda de caminos: A*&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agentes inteligentes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maquina de estados finitos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Redes neutonales&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Algoritmos geneticos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Redes evolutivas: rtNeat&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Juegos de suma cero son juegos en los que solo tienen 2 resultados, o 3.
Como por ejemplo el ajedrez, Minimax es un algoritmo para realizar la eleccion de la mejor accion para ganar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algoritmo Minimax: se basa en probar todas las posibles jugadas y sus respuestas hasta un nivel maximo.(Tic Tac Toe)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El algoritmo responde con la mejor jugada posible suponiendo que el adversario tambien elige su mejor jugada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El termino poda alfa-beta es como bien dice la poda de ramas del arbol de eleccion para ahorrar tiempo y memoria de computacion.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Busqueda de caminos, A* es el algoritmo para que un objeto encuentre el camino y lo siga a voluntad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tipo de algoritmos se llaman pathfinding.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son algoritmos que buscan un camino existente entre un nodo inicial y un nodo final de un grafo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se tienen en cuenta un coste entre nodos ( distancia, dificultad de l terreno).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algoritmos tipicos: Dijkstra, escalada, primero el mejor, A*&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Agentes inteligentes son algoritmos que cambian segun el estado del entorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un agente inteligente es una entidad que percibe y actua sobre un entorno de forma razonada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las propiedades de un agente inteligente son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Autonomia: actual por su cuenta propia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inteligencia: cerrada o adaptable (Apendizaje)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Actividad Reactiva: actua despues de algun suceso producido en el entorno.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Actividad Proactivo: decide actuar antes de que se de un suceso.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sociabilidad: Cooperar con los aliados o ayudar sin que nos pidan ayuda.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Una maquina de estados finitos (SFM) es una entidad abstracta formada por estados y transiciones entre dichos estados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada estado representa una accion: moverse, disparar, perseguir &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando se produce un evento, hay una transicion de un estado a otro: no hay enemigos, moverse, poca municion, etc&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Una red de neuronas artificiales (RNA) es un sistema computacional que imita las capacidades de los sistemas biologicos utilizando muchos elementos simples interconectados.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Clasifica patrones de entrada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Necesitan entrenamiento supervisado con muchos ejemplos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Son capaces de generalizar el reconocimiento de patrones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una vez entrenadas, funcionan en tiempo real.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;\.Moon Pincho&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>