<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lPinchol Moon&#39;s Blog</title>
    <link>http://moonantonio.github.io/tags/clase/index.xml</link>
    <description>Recent content on lPinchol Moon&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© Antonio Moon.&lt;br&gt;Powered by [Hugo](//gohugo.io/) with the [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <atom:link href="http://moonantonio.github.io/tags/clase/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Configuracion de Visor de Maya (Clase Animacion)</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/config-visor-maya/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 13:10:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/config-visor-maya/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;configuracion-del-visor-de-maya&#34;&gt;Configuracion del visor de Maya&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Cada visor, tiene en el menu renderer tiene 3 tipos.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Viewport 2.0&lt;/strong&gt;: Se comporta como lo hace un motor grafico, con el mismo detalle y calidad, es bastante bueno.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/clases/visorMaya001.jpg&#34; alt=&#34;img1&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las opciones que tiene el viewport:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son opciones para el tema de sombras, renderizado, calculo de grafica, efectos de imagen, niebla, nodos y atributos extra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ej: Motion Blur crea un desenfoque en diferentes movimientos.
Ej: Anti-aliasing suaviza el perfil de los modelos para que no se note la sierra.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Legacy Default&lt;/strong&gt;: Es el por defecto, con niveles normales, normalmente no se trabaja con el en la animacion.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Legacy Hight&lt;/strong&gt;: Es la propuesta para la mayor calidad.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/clases/visorMaya002.jpg&#34; alt=&#34;img2&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color:blue&#34;&gt;.- Moon Pincho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conceptos desarrollo IA</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/desarrollando-ia-concepts/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 12:52:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/desarrollando-ia-concepts/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;robot-roomba&#34;&gt;Robot Roomba:&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sensores:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;FindDirtyPlaces: Retorna un conjunto de objetos marcados como &amp;ldquo;Suciedad&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LectorSuciedad: Indica el tipo de suciedad en la posicion actual.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pensamiento:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;suciedad.false -&amp;gt; MoverBuscar()&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;suciedad.true -&amp;gt; Aspirar()&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;suciedad.true -&amp;gt; Bayeta()&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;suciedad.true -&amp;gt; Bocina()&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Actuadores:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Aspirador&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bayeta&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;bocina&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hay una definicion para una maxificacion de IA: se llama PEAS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P -&amp;gt; Performance : Rendimiento : Limpieza y eficiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E -&amp;gt; Environment : Entorno : Habitaciones y mesas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A -&amp;gt; Actuators : Herramientas : Cepillo y fregona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S -&amp;gt; Sensors : Lasers : Infrarojos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explicacion IA basica</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/explicacion-ia-clase/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 11:06:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/explicacion-ia-clase/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;ia-en-videojuegos-clase&#34;&gt;IA en Videojuegos (Clase)&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Hay diferentes tipos de IA clasificados por el tipo de uso de su algoritmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los mas comunes en videojuegos son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Juegos de suma cero: Minimax&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Busqueda de caminos: A*&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agentes inteligentes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maquina de estados finitos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Redes neutonales&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Algoritmos geneticos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Redes evolutivas: rtNeat&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Juegos de suma cero son juegos en los que solo tienen 2 resultados, o 3.
Como por ejemplo el ajedrez, Minimax es un algoritmo para realizar la eleccion de la mejor accion para ganar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algoritmo Minimax: se basa en probar todas las posibles jugadas y sus respuestas hasta un nivel maximo.(Tic Tac Toe)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El algoritmo responde con la mejor jugada posible suponiendo que el adversario tambien elige su mejor jugada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El termino poda alfa-beta es como bien dice la poda de ramas del arbol de eleccion para ahorrar tiempo y memoria de computacion.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Busqueda de caminos, A* es el algoritmo para que un objeto encuentre el camino y lo siga a voluntad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tipo de algoritmos se llaman pathfinding.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son algoritmos que buscan un camino existente entre un nodo inicial y un nodo final de un grafo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se tienen en cuenta un coste entre nodos ( distancia, dificultad de l terreno).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algoritmos tipicos: Dijkstra, escalada, primero el mejor, A*&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Agentes inteligentes son algoritmos que cambian segun el estado del entorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un agente inteligente es una entidad que percibe y actua sobre un entorno de forma razonada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las propiedades de un agente inteligente son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Autonomia: actual por su cuenta propia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inteligencia: cerrada o adaptable (Apendizaje)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Actividad Reactiva: actua despues de algun suceso producido en el entorno.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Actividad Proactivo: decide actuar antes de que se de un suceso.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sociabilidad: Cooperar con los aliados o ayudar sin que nos pidan ayuda.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Una maquina de estados finitos (SFM) es una entidad abstracta formada por estados y transiciones entre dichos estados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada estado representa una accion: moverse, disparar, perseguir &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando se produce un evento, hay una transicion de un estado a otro: no hay enemigos, moverse, poca municion, etc&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Una red de neuronas artificiales (RNA) es un sistema computacional que imita las capacidades de los sistemas biologicos utilizando muchos elementos simples interconectados.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Clasifica patrones de entrada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Necesitan entrenamiento supervisado con muchos ejemplos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Son capaces de generalizar el reconocimiento de patrones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una vez entrenadas, funcionan en tiempo real.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;\.Moon Pincho&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seguimiento Audiovisual Final</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/seguimiento-audiovisual/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 17:05:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/seguimiento-audiovisual/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen&lt;/h2&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Despues de estudiar y ramificar toda la estructura de la historia del &lt;strong&gt;tartaro&lt;/strong&gt; (Origen, grecia, actualidad). Se desarrollan las tecnicas aprendidas y el estilo de metodologia para el proyecto en si.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Cuando &lt;strong&gt;por fin&lt;/strong&gt; llegamos al tema de la creacion del proyecto, creo que es mejor empezar resumiendo un poco cada punto del apartado, para que sea como un mini indice, asi tener las cosas mas claras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego en la creacion del proyecto, lo bueno es seguir con la presentacion del git y los ajustes del proyecto. Terminando con los ajustes generales de graficos y entorno.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;1º    Estructuracion del proyecto.
2º    Metodologia de uso.
3º    Settings del player.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Despues definiriamos la composicion de las escenas y las pruebas realizadas en ellas.
Como por ejemplo, la escena de Alexandria seria para las pruebas de composicion de modulos, escalas o la preparacion de la camara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora la previsualizacion de todas las escenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego iluminacion y efectos de camara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y una pequeña conclusion junto la autocritica y la bibliografia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;^&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terminando el Rigeo en 3DMax</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/terminando-rigear-3dmax/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 17:53:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/terminando-rigear-3dmax/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bien, ahora lo siguiente seria el rig de la cara, vamos el facial completo y por ultimo seria el pesado de la malla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;pero como es muy cansino, no comentare nada en el blog, ya que me duermo de namas ponerme a pensarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;^&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intentando Riggear en 3DMax - 1ª Parte</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/intentando-rigear-3dmax/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 20:23:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/intentando-rigear-3dmax/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;riggear-para-salvarte-el-culo-1ª-parte&#34;&gt;Riggear para salvarte el culo 1ª Parte&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Bueno y aqui estamos, intentando riggear en 3d max para la asignatura de 3º de Setup, la verdad que todas las asignaturas de riggeo y animacion, no son lo mio, a parte de que no me gustan &amp;hellip; son pesadas y muy repetitivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le pedi al profesor David Amado un modelo de un juego suyo para hacer la practica, ya que despues de 3 modelos, ninguno le convencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O la malla era muy densa, o no tenia que llevar falda&amp;hellip; nose, cosas raras, la verdad que si encima de que intento ponerme un reto, van y no me dejan &amp;hellip; la asignatura se vuelve menos .. como decirlo, interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo que en este caso, decidi que me prestara un modelo (a mi parecer de la generacion antigua) y asi me quitaba los calentamientos de cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi empezo la cosa, por los pies.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/clases/Pierna1.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una simple pierna, rigeada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre todo, lo mas importante, es que todo este bien organizado, ya que se te acumulara tal numero de nodos que al terminar sera un lio si no organizas bien tu rigging.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/clases/Pierna4.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo , a parte de crear la memoria (necesaria para todas las asignaturas, tambien en una libretica que siempre llevo con migo) me voy escribiendo una guia, aunque no me guste riggear, nunca sabes lo que puedes necesitar el dia de mañana, asique no esta de mal. ^^&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien, ahora seguiriamos por los brazos, unas cosas mas raras &amp;hellip; La composicion de huesos es logica, pero cambia segun el modelo, por suerte , el modelo que me a dejado el profesor es bastante simple, por lo que no habra mucho problema. :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/clases/Brazos1.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay que ir creando huesos end en cada terminacion y haciendo un constrain de posicion desde el hueso siguiente hasta los huesos ends creados anteriormente.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nose si habra una mejor manera, pero desde luego &lt;strong&gt;Hasta el momento&lt;/strong&gt; me gusta mas la forma de trabajar en Malla.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/clases/Brazos4.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi vamos terminando la fase de los brazos y empezando el tronco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no, se ve que era mucho pedir jajajaja, asi que ahora hay que hacer todos los controladores del brazo &amp;ldquo;Auxiliares&amp;rdquo; y los de los dedos. Bastante mas tedioso de lo que pensaba ^^&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora si que si, nos vamos al tronco. Pero eso sera en otra entrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saludos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clase de sistemas de particulas - Unity3D</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/particulas-clase/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 09:23:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/particulas-clase/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;clase-de-sistemas-de-particulas-unity3d&#34;&gt;Clase de sistemas de particulas - Unity3D&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/clases/part.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los parametros mas usados son, Base, emision y renderer.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parametros Base&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Duracion: La vida que tendra todas las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Looping: Crea un loop por el cual crea un loop de las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prewarm: Aparecen todas las particulas directamente (No se inician poco a poco).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Start Delay: El tiempo que tardan en empezar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Start Lifetime: El tiempo desde que sale hasta que desaparece.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Start Speed: La velocidad inicial de las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3D Start Size: Modifica la malla para estirar las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Start Size: Tamaño inicial de las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3D Start Rotacion: Modifica la rotacion de las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Randomize Rotacion: Rotacion aleatoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Start Color: Color inicial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gravity Modifier: Gravedad para las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simulation Space: Cambiar el pivote.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Scaling Mode: Escalar en el espacio global o loca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Play On Awake: Reproducir cuando uses Awake.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Max particle: Numero maximo de particulas del sistema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auto Random Seed: Donde van a aparecer desde el punto de vision las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parametros Emission&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Rate: Numero de particulas por segundo que se van a emitir.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parametros Shape&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Shape: La forma que va a coger la particula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angle: Angulo de las particulas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Radius: Aumenta o disminuye el radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Emit from: Modifica la zona de emision.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Random Direction: Direccion aleatoria.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parametros Renderer&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Render Mode: Billboard (Orientado a la camara), tipo de renderizado
Normal Direction: Direccion de la normal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Material: Material a renderizar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sort Mode: Que particulas iran por delante de lo demas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorting Fugde: Lo mismo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cast Shadorws: Proyecten sombras&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Receiver Shadows: Recibir sombras&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Min Particle Size: Tamaño de las particulas minimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Max Particle Size: Tamaño de las particulas maximo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorting Layer: La capa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Order in Layer: Orden de la capa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Billboard alignment: Alineacion del billboard.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pivot: Pivote general&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Light Probes: Si se utilizan los probes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reflection Probes: Si se utiliza reflection&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anchor override: La posicion&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>