<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rpg on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/tags/rpg/</link>
    <description>Recent content in Rpg on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>Moon Antonio</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 22 May 2017 18:08:50 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moonantonio.github.io/tags/rpg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La complejidad de la dificultad en un RPG</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/012/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 18:08:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/012/</guid>
      <description>La idea general es la de que un videojuego debe comenzar con una dificultad reducida que se va aumentando progresivamente con el avance del jugador, de forma que el nivel del reto sea cada vez más elevado y la experiencia o el mayor conocimiento de las mecánicas sean las que permitan afrontar esas situaciones cada vez más complejas.
Esta idea de reto cada vez mayor es algo lógico y, de hecho, cuadraba con esos tiempos donde las recreativas eran tan influyentes: debes hacer que el jugador se divierta durante un tiempo determinado, pero asegurándote de que no podrá pasar de X niveles sin gastarse más dinero o, directamente, siendo todo un experto en tu juego.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Investigacion sobre RPGs</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/003/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 01:49:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/003/</guid>
      <description>Presentacion Bueno, despues de darle varias vueltas y buscar mucha informacion, e decidido por fin redactar una investigacion sobre los rpgs y sus puntos. Esto sera una copilacion de diferentes juegos que han tenido exito y los puntos fuertes de cada juego, en su resumen la globalidad de todo eso (aunque no sea una investigacion total), sera una linea por la que seguir y ver todas las referencias de los padres de los RPGs.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>