<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rpg on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/tags/rpg/index.xml</link>
    <description>Recent content in Rpg on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© Moon Antonio.&lt;br&gt;Tecnologia de [Hugo](//gohugo.io/) con el [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <atom:link href="https://moonantonio.github.io/tags/rpg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La complejidad de la dificultad en un RPG</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/012/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 18:08:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/012/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/investigacion/001.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea general es la de que un videojuego debe comenzar con una dificultad reducida que se va aumentando progresivamente con el avance del jugador, de forma que el nivel del reto sea cada vez más elevado y la experiencia o el mayor conocimiento de las mecánicas sean las que permitan afrontar esas situaciones cada vez más complejas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta idea de reto cada vez mayor es algo lógico y, de hecho, cuadraba con esos tiempos donde las recreativas eran tan influyentes: debes hacer que el jugador se divierta durante un tiempo determinado, pero asegurándote de que no podrá pasar de X niveles sin gastarse más dinero o, directamente, siendo todo un experto en tu juego. Esa era la filosofía: la dificultad era una herramienta para alargar títulos que, de otra forma, difícilmente durarían más de dos horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero los videojuegos evolucionaron: con la posibilidad de guardar la partida, se pudieron crear más títulos extensos y las consolas no tenían esa necesidad de forzar al jugador en un gasto continuo, se podían crear títulos con una dificultad más suavizada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/investigacion/002.jpg&#34; alt=&#34;002&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa expansión hacia un mayor número de jugadores hizo que también muchos programadores olvidasen la filosofía de usar la dificultad como herramienta básica para alargar un título: el desarrollo de la trama, los acontecimientos de la misma, misiones opcionales&amp;hellip; ya se podían hacer títulos lo suficientemente largos y complejos para que no hiciera falta una alta cantidad de situaciones injustas para poder &amp;ldquo;rellenar&amp;rdquo; tiempo de juego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cuestión es que en múltiples géneros la dificultad es algo relativamente fácil de plantear: enemigos que causen más daño o sean más veloces, fases con plataformas más enrevesadas, puzles más elaborados&amp;hellip; Pero, sin embargo, en el género RPG hay un problema a este planteamiento: los jugadores no tienen unas estadísticas estables, pueden modificarlas subiendo de nivel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde luego, no podemos discutir que la existencia de una evolución en nuestros personajes es algo prácticamente básico del género RPG, pero también una problemática a la hora de calibrar una dificultad en un título donde el reto no es tan fácilmente adaptable sobre la marcha. Hemos comprobado la ineficacia de multitud de títulos que intentaron crear enemigos que suban de nivel con nuestro grupo (Final Fantasy VIII, por ejemplo) y que, al final, acababan por dejarnos planteamientos erróneos: al existir técnicas, habilidades, equipo o multitud de otros elementos externos al nivel para mejorar a nuestro grupo, esa clase de títulos eran fáciles si el jugador optaba por no entrenar y, eventualmente, hasta subir de nivel indiscriminadamente seguía siendo la solución para todo, ya que esa es la respuesta universal para la mayoría de RPGs y, bueno, ya comprobamos lo que pasó cuando se intentó evitar eso en The Last Remnant donde, llegados a cierto nivel, un jefe se hacía tan ridículamente fuerte que hacía al título imposible. Intentar bloquear esa solución hacía a tu juego un gran mal, ya que los que querían disfrutar al máximo de todas sus posibilidades acababan chocando contra un muro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/investigacion/003.jpg&#34; alt=&#34;003&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, pues, ¿cómo se puede lograr crear una dificultad correcta en un RPG? ¿Y qué definimos como &amp;ldquo;correcta&amp;rdquo;, de hecho? Cada jugador lo puede interpretar de una manera. Hay quien disfruta con largas sesiones de combates contra enemigos de relleno, quien ve al &amp;ldquo;entrenamiento&amp;rdquo; como una forma totalmente pura de jugar a un RPG, fan completo de los Dungeon Crawlers y, claro, esa clase de jugadores que entienden la dificultad como un reto que tiene en cuenta que el jugador gusta y va a entrenar seriamente en todo momento, es totalmente diferente a los que consideran que la dificultad adecuada es la que te permite disfrutar de la historia sin obligarte a entrenar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y luego tenemos multitud de niveles intermedios: en general, muchos aceptan periodos cortos de farmeo y, quien más y quien menos, trata de acabar con todos los enemigos a la vista de la zona (en los juegos donde no son infinitos, claro) porque entiende que esa es la forma en la que el juego te está pidiendo que lo enfoques. Casi todos &amp;ldquo;caemos&amp;rdquo; en dar dos o tres vueltas matando enemigos si tenemos una fuente de curación perpetua y gratuita a nuestros alcance, ya que nos permite abusar de nuestras mejores técnicas sin preocuparnos del desgaste, lo cual hace que ese proceso sea bastante agradable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, fuera parte de tendencias y formas de jugar, hay títulos que, en términos generales, tienen una dificultad muy polarizada en torno a sus momentos iniciales y/o finales, ya que son los que más perduran en el jugador. Seguramente, todos podáis recordar algún RPG con ese problema: podíamos avanzar con buen ritmo hasta que cierto jefe resultaba absurdamente fuerte, provocando un pico de dificultad totalmente descompensado. Igualmente, muchos títulos (aquí podría citar a los últimos Shin Megami Tensei y Persona) te daban tantas posibilidades que, llegados al punto final, nos dejaban a un grupo tan fuerte que podíamos arrasar a casi cualquier cosa que nos pusieran por delante, lo cual nos dejaba una cierta sensación de sencillez, porque olvidábamos esos momentos iniciales donde no estábamos tan boyantes y lo pasamos realmente mal contra alguno de los primeros jefes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/investigacion/004.jpg&#34; alt=&#34;004&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y, por si fuese poco, ahora estamos teniendo también una fuerte implementación de los diferentes modos de dificultad en el género RPG, lo cual tampoco es que se esté elaborando demasiado, y también está creando problemas porque parece que muchos títulos fallan al encontrar el equilibrio entre Normal y Difícil: nos encontramos con una dificultad básica bastante reducida si jugamos en Normal (The Witcher III o el reciente Fire Emblem Echoes: Shadows of Valentia son algunos ejemplos bastante claros) y, en caso de ponerlos en Difícil, podemos acabar sufriendo más de la cuenta en determinados momentos, lo cual cuadra con la dificultad escogida, pero es que en muchos casos es la salida que el jugador medio tuvo que escoger porque, de otro modo, jugar en Normal le resultaba un paseo sin ningún tipo de complejidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este es un gran problema que debe enfocar el género RPG en la actualidad y que se suma a todos los comentados previamente: plantear títulos con un reto creciente sabiendo que las herramientas del jugador aumentarán también y difícilmente vas a encontrar un punto de equilibrio perfecto en el que, tanto el fan del entrenamiento como el que avanza sin necesidad de parar, puedan disfrutar de una dificultad adaptada a lo que buscan hace que se asuma una dificultad concreta difícilmente calibrable por los propios programadores. Quizás, de las mejores soluciones son las que plantearon títulos como The World Ends With You y que, posteriormente, hemos podido ver en varios RPGs como los Tales of: donde la dificultad sea posible de alterar en todo momento por el propio jugador y haya algún tipo de incentivo por elevar el reto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro, muchos pensaréis que, de existir incentivos, los que juegan en Normal se están perdiendo elementos importantes del título, pero se trata de una forma de incentivar la rejugabilidad, de hacer que el modo Difícil no sea un simple &amp;ldquo;estoy jugando contra enemigos más fuertes porque quiero que me compliquen&amp;rdquo;, que también suponga una variación del reto, que nos pida una mayor variedad estratégica, explotar mejor las posibilidades del juego&amp;hellip; Sin llegar a romperlo, como pasa con los Bravely. Si una misma solución sirve para completar todo el juego, la dificultad es un elemento absurdo que solo cambia el daño recibido o el tiempo que nos llevamos combatiendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/investigacion/005.jpg&#34; alt=&#34;005&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde luego, este es uno de los grandes retos para cualquier desarrollador de RPGs y que cualquiera que haya trasteado con RPG Maker o similares conoce perfectamente: crear una dificultad bien calibrada y que acompañe el crecimiento errático de cualquier tipo de jugador es algo casi imposible. Soluciones como la de enemigos subiendo de nivel con el grupo no acaban de funcionar y, al final, no queda claro cuál es el método correcto, ya que hemos tenido éxitos recientes de multitud de juegos con dificultades realmente dispares&amp;hellip; Lo cual hace que nos preguntemos hasta qué punto la dificultad es un elemento importante para definir un buen RPG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabemos que una baja dificultad suele ser un arma arrojadiza contra títulos que no gustaron, como Golden Sun: Oscuro Amanecer o Pokémon Rubí Omega/Zafiro Alfa, por citar ejemplos más o menos conocidos, pero no es un problema cuando en Skyrim los enemigos casi dejaban de hacernos daño o Geralt descuartiza a todos los que se nos ponen por delante. Al final, quien busca el reto acaba jugando a determinados títulos para ello y acepta casi cualquier dificultad en el resto, sabiendo que va a disfrutar de otros elementos, como su trama o su libertad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Investigacion sobre RPGs</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/003/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 01:49:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/003/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;presentacion&#34;&gt;Presentacion&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Bueno, despues de darle varias vueltas y buscar mucha informacion, e decidido por fin redactar una investigacion sobre los rpgs y sus puntos.
Esto sera una &lt;strong&gt;copilacion de diferentes juegos&lt;/strong&gt; que han tenido exito y los &lt;strong&gt;puntos fuertes&lt;/strong&gt; de cada juego, en su resumen la globalidad de todo eso (aunque no sea una investigacion total), sera una linea por la que seguir y ver todas las referencias de los padres de los RPGs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el primer videojuego, vamos a hablar mas que de un videojuego, de una saga. &lt;strong&gt;Final Fantasy&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;final-fantasy&#34;&gt;Final Fantasy&lt;/h1&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Square Soft fue la empresa asignada que creo la saga Final Fantasy (Desde ahora FF), la saga comenzo en el 87, siendo el ultimo videojuego que &lt;strong&gt;Hironobu Sakaguchi&lt;/strong&gt; desarrollaria en el caso de que saliera mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mayoria de las entregas son &lt;strong&gt;historias propias con diferentes personajes y escenarios&lt;/strong&gt;, existen ciertos temas recurrentes que definen a la franquicia. Algunos de estos temas incluyen elementos argumentales, nombres de personajes y mecanicas de jugabilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La trama&lt;/strong&gt; normalmente se constituye en un grupo de heroes, normalmente jovenes, que luchan contra un mal mayor, mientras enfrentan ciertos problemas personales y se exploran sus personalidades y relaciones con otros personajes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Normalmente FF chupa mucho de &lt;strong&gt;diferentes culturas y mitologias&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Los elementos comunes entre cada FF, eran varios, como por ejemplo las espadas &lt;strong&gt;Excalibur&lt;/strong&gt; ( Leyenda Arturiana ) y &lt;strong&gt;Masamune&lt;/strong&gt; ( Famoso herrero de espadas ), estos lugares y nombres, como ** Midgar y Nibelheim** provienen de la &lt;strong&gt;Mitologia Nordica&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambien hay diferentes personajes, invocaciones y magias, que en otras entregas pasan a ser &lt;strong&gt;temas recurrentes&lt;/strong&gt;, como en el caso de Meteor que puede ser un npc o una magia.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;conflicto principal&lt;/strong&gt; de FF recae en un grupo de personajes luchando contra un mal, normalmente antiguo que domina el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Normalmente tienen &lt;strong&gt;2 Villanos&lt;/strong&gt;, el primero parece ser el jefe final, pero luego cuando es derrotado sale la verdadera identidad del segundo villano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tienen una &lt;strong&gt;trama principal&lt;/strong&gt; que a su vez, se divide en una aventura donde la historia enfatiza en los &lt;strong&gt;problemas internos de los personajes principales&lt;/strong&gt;, relaciones con otros personajes o incluso amor, guerra, amistad, rivalidad&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los elementos mas presentes en FF son &lt;strong&gt;los cristales&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;FF tiene variedad de personajes, pero tambien muchos &lt;strong&gt;personajes recurrentes&lt;/strong&gt; con ciertos arquetipos que se definen en el &lt;strong&gt;monomito&lt;/strong&gt;, de lo cual ya hable e investigue en &lt;a href=&#34;https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/001/&#34;&gt;¿Que es Monomito?&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El personaje mas recurrente de FF sin duda alguna es &lt;strong&gt;Cid&lt;/strong&gt;, normalmente aunque cambien el sexo, el papel o cualquier otra cosa, al ser recurrentes siempre llevan un vinculo a los demas cids de otras versiones, como por ejemplo que arregla barcos o a tenido un gran papel en sus tiempos.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conclusion&lt;/strong&gt;, FF  desde sus inicios a sabido bien lo que hacer, Square Soft, desde hace tiempo Square Enix por la fusion de compañias, han sacado partido de la IP de FF con diferentes patrones fijados y muy bien pensados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las historias siguen el patron del monomito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siempre usan personajes recurrentes a lo que cada jugador le dara un valor sentimental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han ido evolucionando y creando momentos muy bonitos mezclando las diferentes mitologias y leyendas siempre sin salir de la linea general de la trama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han usado muy bien la musica a su favor, FF tiene muchas de las mejores bandas sonoras de los videojuegos.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;the-legend-of-zelda&#34;&gt;The Legend of Zelda&lt;/h1&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Bueno, despues de hablar de Final Fantasy, tambien hay que hablar de The Legend of Zelda, uno de los videojuegos con mayor publico y con derecho de Nintendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este videojuego, vuelve a aparecer los mismos patrones que hablamos en el principio, siguen una seria de &lt;strong&gt;trama&lt;/strong&gt; en la que se vincula entre videojuegos, tiene un heroe principal y unos seguidores, en cual ** su mision** es derrotar a un ** ser maligno**.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambien tienen &lt;strong&gt;personajes recurrentes&lt;/strong&gt; , pero con mas razon, en este IP, la historia sigue a un elegido por su viaje y la mayoria de los juegos (sin contar los spin-off) se basan en &lt;strong&gt;Link, zelda y Ganon&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sigue teniendo una linea definida por el monomito, pero aqui las leyendas han sido creadas por los creadores mismos, con alguna referencia que otra, pero sin usar los mismos nombres que en las &lt;strong&gt;leyendas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verdad que han sabido &lt;strong&gt;diferenciarse&lt;/strong&gt; de los demas rpgs incorporando muchas mecanicas imnovadoras y con un toque artistico muy caracteristico.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conclusion&lt;/strong&gt;, todos los rpgs siguen con el mismo patron , pero se diferencian en aspectos basicos, tales como la autenticidad de sus historias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>