<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bushido on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/tags/bushido/index.xml</link>
    <description>Recent content in Bushido on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© Moon Antonio.&lt;br&gt;Tecnologia de [Hugo](//gohugo.io/) con el [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <atom:link href="https://moonantonio.github.io/tags/bushido/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El Codigo de Bushido</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/004/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 18:36:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/004/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Estos son los siete principios que rigen el código de Bushido. Estos principios basados en la filosofía a de Lao Tse y en los cuales se funda el primer emperador para la unificación china.  Existe en china  un lugar donde estas siete palabras están sostenidas en una serie de arcos consecutivos de tamaño considerable, bajo los cuales se pasa andando y que tienen su correspondiente leyenda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Ser fieles a él y vuestro KI crecerá. Romperlo y vuestro nombre será denostado por las generaciones venideras.&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;1. YU – Coraje - Valor Heroico- &lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/simYu.jpg&#34; alt=&#34;img1&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
Un samurai lleva implícito el  coraje; es coraje. Vive la vida de forma plena, completa, maravillosa. El coraje heroico no es ciego, es inteligente y fuerte. El samurai desarrolla el coraje y hace que su cuerpo lo sea ejerciendo el control sobre el mismo y reemplazando el miedo por el respeto y la precaución.
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;El valiente no sigue los pasos de la estupidez.&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;2. REI - Cortesía  &lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/simRei.jpg&#34; alt=&#34;img1&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
Un samurai es cortés con sus enemigos y no necesita demostrar su fuerza. Es por ello que un samurai recibe mas respeto por su manera de tratar a los demás que por su destreza en el campo del batalla. Es en las situaciones limites, en las que el samurai invoca y manifiesta la fuerza interior.
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Un alma sin respeto es una morada en ruinas&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;3. JIN - Compasión&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/simJin.jpg&#34; alt=&#34;img1&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
Mediante el entrenamiento intenso el samurai se convierte en rápido y fuerte. No es como el resto de los hombres. Desarrolla un poder que emplea en beneficio  de todos. Aunque su lealtad sea al señor (Daimyo o ..), debe ser  compasivo ayudando a sus compañeros en cualquier circunstancia.
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Si la oportunidad no surge, se sale de su camino para encontrarla.&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;4. GI - Justicia &lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/simGi.jpg&#34; alt=&#34;img1&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
Es honrado en su trato con todo el mundo. Cree en la Justicia, pero no en la que emana de los demás, sino en la suya propia.
Para un samurai no existen las tonalidades de grises en lo que a justicia y honradez se refiere.
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Sólo existe lo correcto y lo incorrecto .&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;5. MEIYO - Honor&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/simMeiyo.jpg&#34; alt=&#34;img1&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
El samurai solo tiene un juez para juzgar sus actos y es él mismo. Las decisiones que se toman y el cómo son ejecutadas son el reflejo de quien es.
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;La muerte no es eterna; el deshonor, sí&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;6. CHUGO - Lealtad&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/simChugi.jpg&#34; alt=&#34;img1&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
Un samurai es leal a su señor, y a todos aquellos bajo su cuidado; o no. Para aquellos de los que es responsable, siempre responde con su vida .&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;7. MAKOTO - Sinceridad –Verdad . &lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/personal/simMakoto.jpg&#34; alt=&#34;img1&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
Cuando un samurai dice que hará algo, es como si ya estuviera hecho. Nada lo detendrá en la ejecución de lo dicho.
No da su palabra. No promete. El simple hecho de hablar pone en movimiento el acto de hacer.
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Las palabras de un hombre son como sus huellas; puedes seguirlas donde quiera que él vaya.
Decir y hacer es la misma cosa.  Cuidado con el camino que sigues.&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;algunos-comentarios-de-mirumoto-jinto-rikugunshokan-del-clan-del-dragón-sobre-el-código-de-bushido&#34;&gt;Algunos comentarios de Mirumoto Jinto, Rikugunshokan del Clan del Dragón, sobre el código de Bushido:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre el valor:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El camino del valiente no sigue los pasos de la estupidez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre la lealtad:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un perro sin amo vagabundea libre. El halcón de un Daimyo (Señor Feudal) vuela más alto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo hay una lealtad superior a la del samurai hacia su Daimyo: la del Daimyo hacia sus súbditos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre el Respeto:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un alma sin respeto es una morada en ruinas. Debe ser demolida para construir una nueva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre la Excelencia:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La perfección es una montaña inescalable que debe ser escalada a diario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre la Venganza:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ofensa es como un buen haiku (Breve poema japonés de tres versos): puede ignorarse, desconocerse, perdonarse o borrarse, pero nunca puede ser olvidada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre la Espada:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi hoja es mi alma. Mi alma pertenece a mi Daimyo. Ultrajar mi hoja es afrentar a mi Daimyo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre el Honor:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La muerte no es eterna; el deshonor, sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre la Muerte:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El samurai nace para morir. La muerte, pues, no es una maldición a evitar, sino el fin natural de toda vida.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;el-credo-del-samurai&#34;&gt;El Credo del Samurai&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No tengo parientes, Yo hago que la Tierra y el Cielo lo sean.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tengo hogar, Yo hago que el Tan T ien lo sea.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tengo poder divino, Yo hago de la honestidad mi poder divino.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tengo medios, Yo hago mis medios de la docilidad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tengo poder mágico, Yo hago de mi personalidad mi poder mágico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tengo cuerpo, Yo hago del estoicismo mi cuerpo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tengo ojos, Yo hago del relámpago mis ojos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tengo oídos, Yo hago de mi sensibilidad mis oídos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tengo extremidades, Yo hago de la rapidez mis extremidades.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tengo leyes, Yo hago de mi auto-defensa mis leyes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tengo estrategia, Yo hago de lo correcto para matar y de lo correcto para restituir la vida mi estrategia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tengo ideas, Yo hago de tomar la oportunidad de antemano mis ideas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tengo milagros, Yo hago de las leyes correctas mis milagros.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tengo principios, Yo hago de la adaptabilidad a todas las circunstancias mis principios.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tengo tácticas, Yo hago del vacío y la plenitud mis tácticas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tengo talento, Yo hago que mi astucia sea mi talento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tengo amigos, Yo hago de mi mente mi amiga.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tengo enemigos, Yo hago del descuido mi enemigo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tengo armadura, Yo hago de la benevolencia mi armadura.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tengo castillo, Yo hago de mi mente inamovible mi castillo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No tengo espada, Yo hago de mi No mente mi espada.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>