<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2019 on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/categories/2019/</link>
    <description>Recent content in 2019 on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Mar 2019 19:39:41 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moonantonio.github.io/categories/2019/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Conferencia NIS 2019</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2019/news/001/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 19:39:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2019/news/001/</guid>
      <description>La distribuidora occidental de Nippon Ichi, NIS, se ha convertido en una de las más importantes para los títulos desarrollados en Japón, ya que ha expandido su radio a multitud de compañías que anteriormente contaban con XSeed o Atlus en esa faceta.
Con FuRyu o Nihon Falcom en su actual cartera y sus títulos de producción propia, NIS ha preparado una conferencia de prensa con la que anunciar cuáles van a ser los títulos que van a localizar en nuestras regiones durante este periodo, por lo que evidentemente cabía esperar muchos RPGs en esa lista y alguna que otra sorpresa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Github ahora ofrece repositorios privados ilimitados en su plan Gratuito</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2019/comun/003/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 18:19:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2019/comun/003/</guid>
      <description>Hasta hace poco los desarrolladores que querían crear repositorios privados sin tener que gastar dinero se vieron obligados a usar servicios rivales, con mayor frecuencia como Gitlab o BitBucket (Actualmente muy usado en entornos empresariales).
Las noticias de hoy, obviamente, no son buenas para las otras plataformas de hosting de código pero esto significa que los programadores al fin no están obligados a usar dos servicios de administración de código diferentes para sus proyectos privados y públicos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>