<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Juegos on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/tags/juegos/index.xml</link>
    <description>Recent content in Juegos on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© Moon Antonio.&lt;br&gt;Tecnologia de [Hugo](//gohugo.io/) con el [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <atom:link href="https://moonantonio.github.io/tags/juegos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sorpresas en Mayo</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/noticias/003/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 18:23:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/noticias/003/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;sorpresas-buenas&#34;&gt;Sorpresas buenas !!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/mayo01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si le dais la oportunidad, sabed que es un juego que puede merecer más cariño del que recibe si llegas a dominarlo y encontrarle sus bondades. Si no, lo aborrecerás al momento. Al fin y al cabo, quedar encerrado en un mundo digital viviendo permanentemente tus tiempos de instituto para olvidar tu sufrimiento en el mundo real también genera un debate en muchas personas, por lo que le sienta bien que sea un título difícil de definir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disponible sólo en formato digital y en inglés, resultará un juego apto para todos los públicos, pero si tienes una Vita y quieres probar algo diferente, puede ser uno de tus descubrimientos del año&amp;hellip; o una de tus decepciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/mayo02.jpg&#34; alt=&#34;002&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diez años después de su lanzamiento original, el cierre de la trilogía Trails in the Sky llega por fin a occidente, completamente en inglés, en formato digital y sin previsiones de que lo veamos en consolas, pero con la odisea que ha tenido que pasar su distribuidora XSeed para traérnoslo, la verdad es que resulta algo completamente perdonable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tened en cuenta que este título es diferente a sus predecesores y se centrará en una historia alternativa, de Kevin Graham y Ries Argent, encerrados en la mazmorra Phantomas, donde podrán revivir diferentes momentos de sus vidas y las de sus aliados. El juego sirve como epílogo que solvente muchas de las cuestiones abiertas de los dos anteriores títulos (también disponibles en PC) y nos enlace a los próximos acontecimientos de esta maravillosa región, que vivimos en los Trails of Cold Steel (disponibles en PlayStation 3, Vita y, próximamente, en PC) y Trails To Zero/Azure (nombres occidentales por confirmar, puesto que todavía no han sido localizados en nuestras regiones).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evidentemente, si no habéis jugado a los dos primeros Trails in the Sky no es un título que podáis entender, pero en caso afirmativo, es de esos juegos que os permitirá conocer todavía más del maravilloso mundo de Zemuria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/mayo03.jpg&#34; alt=&#34;003&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mundo se ha quedado encerrado en un bucle que repite indefinidamente el mismo domingo y los únicos que pueden solventar esta situación es un grupo de adolescentes que sólo piensa en divertirse. Con esta trama dará partida este Akiba&amp;rsquo;s Beat, un título que nos llevará al barrio tecnológico de Akihabara, donde tendremos que investigar diferentes distorsiones que nos llevarán a mazmorras temáticas con un misterioso hombre de capa rosa dispuesto a anular nuestros esfuerzos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sistema de combate del título recordará a la serie Tales of (aunque muy inferior en varios aspectos), un aspecto técnico algo flojo, gran Banda Sonora (plagada de temas pop-rock-dance japonés), buen nivel artístico y una trama que tampoco aspirará a complicarse en demasía. El juego será interesante para los fans de la cultura nipona del manganime, aunque se quedará algo flojo como ARPG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos llegará solo en inglés, pero si tenéis ganas de un título con ritmo propio que tampoco se toma muy en serio a sí mismo, puede ser el juego que estéis buscando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/mayo04.jpg&#34; alt=&#34;004&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras los acontecimientos vividos en Operation Abyss: New Tokyo Legacy (PC/Vita), el Dungeon Crawler de Experience contará con esta secuela que nos obligará a enfrentarnos a un nuevo enemigo: el misterioso (y gigantesco) objeto llamado Embryo, que guarda muchos secretos y laberintos en su interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como la mayor parte de este subgénero, en Operation Babel tendremos que crear nuestro propio grupo perfecto (con hasta seis miembros) de entre una serie de clases disponibles (que ahora podrán contar con sub-clases, lo que expandirá nuestras opciones) para afrontar los retos que nos esperan en una serie de mazmorras plagadas de enemigos y trampas que exploraremos con una vista en primera persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una buena dificultad, textos en inglés y la necesidad de jugar al primero, si no queréis perderos un poco al comienzo, hace que necesitéis ciertos requisitos para que os interese este lanzamiento, pero si tenéis ganas de mazmorras complejas, podéis darle un oportunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/mayo05.jpg&#34; alt=&#34;005&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fire Emblem Echoes: Shadows of Valentia supone una revisión del clásico Fire Emblem Gaiden de Famicom que nunca salió de Japón, donde dos amigos deberán encontrar su propio camino para salvar su región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Moviéndonos entre las historias de Alm y Celica, recorreremos Valentia de una forma bastante diferente a la que hemos podido explorar en los últimos juegos de la saga: en lugar de combates que marcan cada capítulo, tendremos la opción de seleccionar qué y cuántas batallas queremos luchar moviéndonos por el mapeado, a veces incluso con una vista en tercera persona, recorriendo mazmorras y poblados o investigando con vista en primera persona diferentes localizaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el regreso del sistema clásico de daño entre armas, particularidades en el sistema de conjuros o arquería, equipo irrompible o la supresión de la posibilidad de emparejar a nuestros personajes, este título será un interesante experimento que mezclará elementos poco comunes en la franquicia, tanto clásicos como nuevos, con parte de lo que ha hecho que esta saga haya alcanzado la popularidad que tiene en la actualidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/mayo06.jpg&#34; alt=&#34;006&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lanzado hace un par de años en PlayStation 4, Disgaea 5 llegará para expandir el todavía escueto catálogo de Nintendo Switch con una edición completa que incluye todo el contenido descargable del título, como personajes de los juegos anteriores de la serie, escenarios y clases extra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Será, pues, la mejor versión para disfrutar de un SRPG complicado, con cientos de horas (opcionales) por delante, muchas posibilidades y el divertido sentido del humor clásico de la saga, lo que no evitará que haya una historia interesante por delante en este título, donde Killia deberá dirigir un ejército que se oponga al nuevo Overlord, Void Dark, que pretende dominar todos los mundos infernales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disgaea 5 ya fue de los SRPGs más interesantes el año de su lanzamiento, así que si os gusta el subgénero, no tenéis problemas con el inglés y queréis expandir vuestro catálogo de Switch, es un título muy interesante.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Alliance Alive para Nintendo 3DS muestra su primer tráiler y revela más detalles</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/noticias/002/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 18:44:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/noticias/002/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/alli01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;the-alliance-alive-para-nintendo-3ds-muestra-su-primer-tráiler-y-revela-más-detalles&#34;&gt;The Alliance Alive para Nintendo 3DS muestra su primer tráiler y revela más detalles&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FuRyu&lt;/strong&gt; ha liberado el primer tráiler y dado más detalles de The Alliance Alive, su nuevo RPG para Nintendo 3DS desarrollado por Cattle Call (Legend of Legacy) y que cuenta con historia de Yoshitaka Murayama, creador de Suikoden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La historia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace miles de años, el mundo habitado por los humanos fue invadido por los Asmodias. Los Asmodians invadieron el mundo para tomar el control de la “Energía del Caos”, algo que amenaza su propio mundo, se convirtieron en gobernantes y pusieron una “gran barrera” al planeta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gran barrera causó grandes perturbaciones al campo magnético del planeta, haciendo que el clima se descontrolase y que el “cielo azul” desapareciese para siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como efecto de esta distorsión, nació el océano conocido como “Caos Oscuro”, el cual se tragó muchas ciudades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mayoría de los humanos murió, y los pocos que sobrevivieron lo hicieron a duras penas debido a la durísima ruta marina y tuvieron que aceptar a los Asmodians como gobernantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cientos de años después, el mundo se ha dividido en varias zonas y una nueva jerarquía con los Asmodians en la cúspide se ha extendido por todo el mundo. Esto dio origen también a una nueva cultura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, por muchos años que hayan pasado, las llamas de la revolución todavía no se han apagado en los humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, el mundo comienza a ponerse en marcha de nuevo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mundos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la aparición del océano conocido como “Caos Oscuro” en los mares, el mundo queda dividido y las rutas marinas cortadas, impidiendo toda comunicación con el exterior. Cada zona aislada se convierte en un mundo propio en el que los humanos son gobernado por los Asmodians.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí podremos encontrar mundos de lluvia, de fuego o incluso un mundo prisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/alli02.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/alli03.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/alli4.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los protagonistas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El juego cuneta con nueve protagonistas, cambiando de perspectiva de uno a otro y viviendo la historia del enfrentamiento de las dos razas. El destino de los protagonistas irá convergiendo poco a poco hasta reunirlos a todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Galil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/alli5.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un humano de 15 años que pertenece a la resistencia conocida como “Cuervos de la noche”. Es amable pero muy apasionado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ursula&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/alli6.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una humana de 15 años que pertenece a la resistencia conocida como “Cuervos de la noche”. Es una joven siempre animada que se dedica a manipular a Galil y cuyas verdaderas intenciones no suelen ser evidentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Barbarosa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/alli7.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un soldado fantasma de 36 años que pertenece a la resistencia conocida como “Cuervos de la noche”. Juró lealtad al padre de Ursula, quien en una ocasión salvó su vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Viviana&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/alli8.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una Asmodian de 20 años hija de un ser mágico noble. Una historiadora de personalidad tranquila con gran interés por el mundo humano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ignace&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/alli9.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un Asmodian de 25 años y mayordomo que trabaja para Vivian. Valora en gran medida la clase y la disciplina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rachel&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/alli10.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mercernaria humana de 28 años contratada por el Gremio Mágico. Es una mujer amable y de las que hacen lo primero que se les pasa por la cabeza sin pensar demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Renzo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/alli11.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un joven humano de 19 años que pertenece a la resistencia conocida como “Cuervos de la noche”. Siempre bien informado y optimista, sus ojos reflejan una gran calma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gene&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/alli12.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Humano de 27 años y usuario de magia del Gremio Mágico que es subordinado de los seres mágicos. Tiene una mente abierta y no se deja llevar por el momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tiggy&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/alli13.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una humana de 12 años que investiga el Caos Oscuro. Es una profesora autoproclamada que ha creado varios inventos. Lucha contra los monstruos montada en su armadura “Swan Song”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El combate&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sistema de combate por turnos permitirá participar hasta a cinco personajes en cada batalla. El sistema enfatiza el tempo y cuenta con una función de avance rápido para que el tiempo pase hasta cuatro veces más rápido de lo normal. Los encuentros con los enemigos se darán cuando se toque un monstruo en el mapa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://moonantonio.github.io/img/juegos/alli14.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El tráiler&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/5aBqWo_KyHU&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>