<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Juegos on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/tags/juegos/</link>
    <description>Recent content in Juegos on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Sep 2017 23:27:21 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moonantonio.github.io/tags/juegos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>RPG y Personajes de apoyo</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/juegos/004/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 23:27:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/juegos/004/</guid>
      <description>Cuando gestionamos a un grupo en el género RPG, solemos darle prioridad a los personajes más fuertes o que más nos gustan para formar un equipo sólido que pueda afrentar los típicos combates del camino y las grandes batallas contra los jefes. Sin embargo, muchos títulos juegan con un factor puntual que rompe un poco nuestros esquemas: el de ofrecernos personajes que no se quedarán permanentemente con nosotros.
Seguramente se os vendrá a la mente algún RPG donde cierto personaje que os gustaba acababa marchándose del grupo, traicionándonos o incluso muriendo a lo largo de la historia del juego, lo que suele doler doblemente porque no sólo perdemos a un aliado, es que era uno que usábamos y al que, encima, le habíamos dedicado recursos como objetos de mejora de estadísticas, el equipo más caro o, simplemente, horas de entrenamiento que ya no nos servían para nada porque ese personaje no sigue con nosotros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorpresas en Mayo</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/noticias/003/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 18:23:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/noticias/003/</guid>
      <description>Sorpresas buenas !! 
Si le dais la oportunidad, sabed que es un juego que puede merecer más cariño del que recibe si llegas a dominarlo y encontrarle sus bondades. Si no, lo aborrecerás al momento. Al fin y al cabo, quedar encerrado en un mundo digital viviendo permanentemente tus tiempos de instituto para olvidar tu sufrimiento en el mundo real también genera un debate en muchas personas, por lo que le sienta bien que sea un título difícil de definir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Alliance Alive para Nintendo 3DS muestra su primer tráiler y revela más detalles</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/noticias/002/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 18:44:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/noticias/002/</guid>
      <description>The Alliance Alive para Nintendo 3DS muestra su primer tráiler y revela más detalles FuRyu ha liberado el primer tráiler y dado más detalles de The Alliance Alive, su nuevo RPG para Nintendo 3DS desarrollado por Cattle Call (Legend of Legacy) y que cuenta con historia de Yoshitaka Murayama, creador de Suikoden.
La historia
Hace miles de años, el mundo habitado por los humanos fue invadido por los Asmodias.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>