<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tfg on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/tags/tfg/</link>
    <description>Recent content in Tfg on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Apr 2017 19:14:58 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moonantonio.github.io/tags/tfg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Diario Glitch #1</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/008/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 19:14:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/008/</guid>
      <description>Diario Glitch #1 Lo primero es generar la documentacion necesaria para poder empezar el desarrollo.
Normalmente se utiliza mas tiempo, pero ya que no tengo ese tiempo, me e puesto unas dos semanas para la finalizacion de la preproduccion. Asignare 1 semana para la creacion de la documentacion inicial y otra para el desarrollo del prototipo y analizar los diferentes patrones.
Generalmente, como siempre hago, creare un tablero Trello y seguire una metodologia kanban scrum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animando un personaje</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/003/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 17:27:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/003/</guid>
      <description>¿Por que? Esta entrada la escribo para tener constancia del workflow que se hace en animacion y nada mas.
Los pasos a seguir serian :
 Crear o buscar referencias. Puesta a punto de camaras. Bloquin con la malla justa del modelo animado. Generacion de keys claves de la animacion. Pulido final. VFX y preprocesado Render  Pero aqui solo pondre los puntos 1.3. y 5.
Solo pondre esto ya que es muy tedioso y tendria que tener la entrada activa mucho tiempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestor de Escenas</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/005/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 13:02:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/005/</guid>
      <description>Despues de evaluar lo necesario para el TFG, vi que requeriamos de un gestor de escenas, en la que se pudiera cambair de escena, desde el editor y en runtime con variaciones.
 Editor -&amp;gt; cambiar generalmente de forma rapida y precisa. Runtime -&amp;gt; cambiar entre cargar escena copleta y cargar mediante Sync.
 Por ello propuse un Gestor de Escenas en la que uno mismo podria cambiar siempre de escena en cualquier lado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primera reunion sobre el TFG</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/005/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 22:08:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/005/</guid>
      <description>Ambiente Algunos puntos a destacar sobre el ambiente:
 Realidad aumentada. Arboles holografiados Muscan  
 Neonizada Wadim  
 Muy vivoBravo  
 Realismo Touho  
 Variacion de profundida Touho  
Datos tecnicos  Edificios:
 LOD desde 2 planta hacia arriba.
3 Tipos de LOD.
3 tipos generales y props para modular.
   Circulacion:
 Coches solo vuelan por arriba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mecanicas TFG - Investigacion</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/002/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 23:39:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/002/</guid>
      <description>Mecanicas presentadas para el TFG Al comienzo de la investigacion, se propuso unas mecanicas Hack &amp;amp; Slash estilo Devil May Cry, en base a ellas, vimos varias propuestas y redactamos lo que serian los cimientos de las mecanicas &amp;amp; algunas funcionalidades previstas:
  Accionar y combinar combos, entre 4 estilos de lucha:    Ataque fuerte. Ataque rapido. Ataque a distancia. Salto / Salto doble.   Tambien tiene extras como:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>