<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/categories/diario/</link>
    <description>Recent content in Diario on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Apr 2017 23:04:52 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moonantonio.github.io/categories/diario/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Neregate cierra sus puertas</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/007/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 23:04:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/007/</guid>
      <description>Neregate cierra a medio mes Bueno pues aqui esta, neregate cierra, para los que no lo sepan, neregate a sido una web administrada por Zana, un usuario que monto desde 0 un blog que en principio estaba destinado a ser un pequeño sitio para publicar anime, cosas sobre programacion y algun que otro log, pero que poco a poco en estos 7 años se ha convertido en una referencia para ver muchas cosas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atlus &amp; Nintendo</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/005/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 19:55:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/005/</guid>
      <description>Atlus se agarra a Nintendo DS para sus próximos lanzamientos en 3DS 
Teníamos mucho interés en conocer qué títulos anunciaría Atlus en su directo realizado este mediodía (horario español) y el resultado nos ha dejado tres títulos, uno ya conocido, entre los que dos de ellos son remakes de grandes obras de la compañía en Nintendo DS que, en su momento, no llegaron a Europa.
Así, el primero que ya sabíamos que iba a aparecer fue Radiant Historia: Perfect Chronology (N3DS), remake del genial Radiant Historia de Nintendo DS, que será lanzado el próximo 29 de junio en Japón e incluirá mejoras visuales, doblaje, un nuevo personaje y una nueva ruta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animando un personaje</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/003/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 17:27:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/003/</guid>
      <description>¿Por que? Esta entrada la escribo para tener constancia del workflow que se hace en animacion y nada mas.
Los pasos a seguir serian :
 Crear o buscar referencias. Puesta a punto de camaras. Bloquin con la malla justa del modelo animado. Generacion de keys claves de la animacion. Pulido final. VFX y preprocesado Render  Pero aqui solo pondre los puntos 1.3. y 5.
Solo pondre esto ya que es muy tedioso y tendria que tener la entrada activa mucho tiempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organizacion en GitHub</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/002/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 19:53:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/002/</guid>
      <description>Despues de revisar mis repositorios en las diferentes plataformas(GitHub,GitLab,BitBucket), e visto que tengo un lio infernal, muchos proyectos desordenados, sin ningun patron general para la hora de buscarlos, diferentes tags que a veces no son muy precisas &amp;hellip; y un largo x de cosas mejorables.
Por el momento me e interesado en crear en GitHub un repositorio para controlar los diferentes repos desde ahi, claro esta que las demas plataformas van para mucho tiempo, sin mas BitBucket es un pozo sin fondo de repos sin readme, sin descripcion, 0 imagenes, 0 documentacion &amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>