<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lPinchol Moon&#39;s Blog</title>
    <link>http://moonantonio.github.io/categories/diario/index.xml</link>
    <description>Recent content on lPinchol Moon&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© Antonio Moon.&lt;br&gt;Powered by [Hugo](//gohugo.io/) with the [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <atom:link href="http://moonantonio.github.io/categories/diario/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>MDevScripts y por que.</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/m-dev-script/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 17:36:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/m-dev-script/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;por-que-publicar-algo-tan-sencillo&#34;&gt;¿Por que publicar algo tan sencillo?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Bueno, simplemente para poder hacer rapidamente funcionalidades sin tener que crear scripts nuevos y sin tener que arbitrar entre la solucion mas optima, ya que es un prototipado lo que primero se hace.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello uso estos scripts, que hacen que por ejemplo el environment se cree rapidamente y asi concentrarme en la mecanica que en si es la que mas trabajo lleva de un prototipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto como ya digo es algo complementario y esta claro que se puede hacer mucho mejor, pero solo e creado una base de la que se puede seguir incorporando nuevas funcionalidades abiertas para nuevos desafios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De momento solo se han creado 3 scripts basicos, pero aun hay muchos por llegar: &lt;a href=&#34;https://github.com/MOON-TYPE/MDevScripts/projects/1&#34; class=&#34;button&#34;&gt;Proximas incorporaciones.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actualmente hay:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;scripts&#34;&gt;Scripts&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AutoDestroy.cs&lt;/strong&gt; | Autodestruye un objeto.
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/github/autodest.gif&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AutoIntensidadLight.cs&lt;/strong&gt; | Auto aumenta y disminuye la intensidad de la luz.
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/github/autoint.gif&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AutoMove.cs&lt;/strong&gt; | Mueve un objeto de un punto A(Actual) a un punto B(Destino).
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/github/automov.gif&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/MOON-TYPE/MDevScripts&#34; class=&#34;button&#34;&gt;Proyecto GitHub.&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;\- Moon Pincho&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grupos y Grupos</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/grupos-y-grupos/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 02:42:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/grupos-y-grupos/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;hacer-grupos-con-gente-para-proyectos&#34;&gt;Hacer grupos con gente para proyectos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Bueno despues de este año, me a parecido que la mayoria de gente que &lt;strong&gt;realmente&lt;/strong&gt; quiere o le interesa hacer grupos con otros, los hacen, pero ¿cual es el incentivo que te hace ingresar en un grupo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno creo que son 3 diferentes.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Intriga&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cooperacion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Interes&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Despues de trabajar en un grupo de trabajo de una empresa pequeña, descubri que trabajar en equipo es una experiencia maravillosa, nunca habia tenido ningun problema y realmente todos nos ayudabamos entre nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero luego, entre a terminar el grado, me encontre en la situacion de el 95% de mis compañeros, menores de 25 años, sin ninguna experiencia laboral, una disciplina nula en las aulas y lo peor de todo, una conveniencia impresionante por algunos en otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace poco, un compañero con el que hacia grupo, me dijo que no le daba tiempo a terminar el trabajo que tenia que realizar para la asignatura en la que estabamos trabajando juntos, por lo que tuve que realizar una rapida alpha para presentar sobre otro tema. Luego vimos que nos dieron 5 dias mas, no daba tiempo a terminar el proyecto inicial pero si que podriamos poblar mas el alpha creada, todo esto haciendolo todo yo y reusando el modelado que hizo mi compañero para que al menos le pusieran algo de nota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues me sento muy mal, que no aprovechara la idea de tener mas dias, se fue a trabajar en un trabajo que tiene externo, y me dejo ami sin pasarme lo que establecimos y a 8 horas de la entrega del proyecto, es la 2 vez que me deja tirado, despues de pedirme disculpas en la primera ocasion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creo que ya no dare la cara mas por el. Espero que no haya una tercera, si no perdera mucho como persona para mi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semana pasada, entre en contacto con los que considero , los mas responsables de la clase y me mostraron un proyecto en el que pude entrar, para presentarlo como TFG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gusto mucho la idea y las personas que formabamos el grupo. ¿Pero saldra bien? Espero que si, de momento, poner todo lo que tengo en este proyecto para dar lo mejor de uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que todo salga bien. ^^&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escribiendo sobre metodologia de la investigacion</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/escribiendo-sobre-metodologia-de-la-investigacion/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 17:18:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/escribiendo-sobre-metodologia-de-la-investigacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aqui entro hoy con el tema de la asignatura metodologia de la investigacion, que por lo visto se hace en los 3 años sin fuste ninguno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro que es importante la &lt;strong&gt;investigacion&lt;/strong&gt;, pero esta claro que es una asignatura de relleno, ya que todo lo dado en estos tres años se ubiera podido resumir en un año y tener la posibilidad de incorporar otras nuevas asignaturas que se han visto afectadas por la falta de tiempo, pero no entrare en el tema de si sigue verde el grado o si no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actualmente tenemos que crear una documentacion completa sobre como investigar un videojuego que queramos crear.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo que e estado mirando de momento, lo tengo claro:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Investigacion general sobre el proyecto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Referencias, hardware, analisis de mercado, plan de negocios, marketing.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DDJ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Autocritica&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bibliografia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En resumidas cuentas, esos son los puntos que me tocara exponer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Basicamente le defino el proyecto dandole unos datos de mercado viables de paginas especificas con mucho recorrido, para dar poder al argumento de mi articulo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego le hare un estudio del hardware necesario y por que creo y demuestro que mediante mi investigacion el cliente al que va dirigido el videojuego necesitara estos requisitos minimos para poder mover el juego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora estoy explicando, que metodologia de gestion de proyectos vamos a usar y por que.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Realmente siempre e usado SCRUM, no conozco ninguna nueva, por lo que investigare otras alternativas, por si van mejor con el foco de trabajo que tenemos por delante. Esta claro que aunque este acostumbrado a SCRUM, no voy a dejar pasar la experiencia de usar otra metodologia si conviene mas al equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terminado esto, lo siguiente es hablarle de los diferentes tipos de control de versiones para codigo y los programas de comunicacion como Slack. Con eso terminariamos y empezariamos con la parte de plan de negocios y Marketing, que creo que sera lo que mas le interese de todo el documento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora finalizado el tema general, voy a introducir dos o tres paginas sobre el DDJ para entrar en dentro del ambiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Despues simplemente creare una autocritica con los puntos fuertes y flojos que creo que e tenido dentro de la practica y haber si hay suerte y me deja enviarselo antes del dia de la entrega para que me lo revise bien y asi poder tener un visto y reset antes de la exposicion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veremos el martes lo que pasa ^^.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A falta de unos dias.</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/a-falta-de-unos-dias/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 02:32:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/a-falta-de-unos-dias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bueno como el titulo dice, aqui estoy &lt;strong&gt;a falta de unos dias&lt;/strong&gt; para terminar en la entrega de proyectos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sera la poco costumbre, pero hacia mucho que no sentia esta presion y nose por que, la presion laboral es diferente (que con esto no quiero decir menor) que la presion escolar, en cuanto a agobios. En un DeadLine ajustado, tienes la impresion de que no llegaras, aunque tengas terminado el timing y sepas que llegas, es ridiculamente verdadero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuestiones de notas, esta claro que si me dijeras que son notas valorables &amp;hellip; intentaria sacarlo todo, pero lo peor de esto es que 2 de  5 asignaturas, me las da un &lt;strong&gt;&amp;ldquo;tirado&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;, que la mitad de la clase podria explicarle muchas cosas jajaja por otro lado, las asignaturas que restan no son llamativas para mi, &lt;strong&gt;Animacion II&lt;/strong&gt; se enfoca a rig y animacion para cine, &lt;strong&gt;Metodologia de la investigacion&lt;/strong&gt;, es realmente lo que emos estado haciendo estos años, por lo menos en mi epoca y e seguido haciendo hasta ahora y por ultimo &lt;strong&gt;audiovisual&lt;/strong&gt;, que me gusta bastante, pero se enfoca a diseño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como digo, este curso solo me interesa la programacion, y pa lo que dan en android &amp;hellip; me quedo en mi casa programando, que realmente aprendere mas que ayi.(Donde se ve que algunos alumnos tenga mas conocimientos que el maestro que esta dando clase&amp;hellip;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque estoy deseando pasar al segundo cuatrimestre, no se que clases habra, solo me entere de una, IA con fernando, un profesor que tiene mas de 20 años de experiencia programando y ademas un humor muy acertado, que es disfrutar, estar en sus clases, jajajaja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno y por aqui lo voy a dejar, subire este post junto con la pintura del dia y terminare de skinear el modelo para mañana presentarlo y que me digan las cosas que arreglar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saludetesss.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>