<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Comun on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/tags/comun/</link>
    <description>Recent content in Comun on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Jul 2022 22:39:45 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moonantonio.github.io/tags/comun/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Actualización del blog - Temporal</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2022/comun/001/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2022 22:39:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2022/comun/001/</guid>
      <description>Hola, actualmente el blog esta un poco parado. No por no tener artículos que publicar, sino por la pereza de lo que tarda en generarse todo.
Cuando inicie el blog, elegí Hugo como framework para crear sitios webs estáticos lo mas rápido posible y realmente era bestialmente rápido. El problema viene después de tantos años &amp;hellip; es desesperadamente lento, en eso del 2017 se generaba en 20s - 30s, a dia de hoy es normal que tarde 2 o 3 minutos tranquilamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz Año Nuevo !!! 2019</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2019/comun/001/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 21:33:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2019/comun/001/</guid>
      <description>Feliz Año 2019!!!, este año pasado, han ocurrido muchas cosas. Entre ellas, he terminado las entradas para aprender C# en Unity3D, he empezado a escribir las de C++ en Unreal y he abierto el Code backdoor.
También me ha gustado mucho las nuevas tecnologias que han salido destinadas para la industria de Videojuegos.
Entre ellas la ECS es la que mas me esta gustado, la orientacion a datos frente a la de objetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Arte del diseño</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/007/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 20:34:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/007/</guid>
      <description>Un diseño es el resultado final de un proceso, cuyo objetivo es buscar una solución idónea a cierta problemática particular, pero tratando en lo posible de ser práctico y a la vez estético en lo que se hace. Para poder llevar a cabo un buen diseño es necesario la aplicación de distintos métodos y técnicas de modo tal que pueda quedar plasmado bien sea en bosquejos, dibujos, bocetos o esquemas lo que se quiere lograr para así poder llegar a su producción y de este modo lograr la apariencia más idónea y emblemática posible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Witch and the Hundred Knight 2</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/comun/001/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 23:28:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/comun/001/</guid>
      <description>Anunciado The Witch and the Hundred Knight 2 para PlayStation 4  El último número de la revista Famitsu revela que The Witch and the Hundred Knight 2 se lanzará en invierno de 2017 en las PlayStation 4 japonesas.
El juego contará una nueva historia en un mundo diferente al de la primera entrega. En esta ocasión el tema será “brujas” y “enfermedad”, tomando los jugadores el rol del Hundred Knight (voz de Kaoru Mizuhara), invocado por la bruja Cerca para combatir bajo sus órdenes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>