<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Comun on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/tags/comun/</link>
    <description>Recent content in Comun on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Jul 2022 22:39:45 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moonantonio.github.io/tags/comun/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Actualización del blog - Temporal</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2022/comun/001/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2022 22:39:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2022/comun/001/</guid>
      <description>Hola, actualmente el blog esta un poco parado. No por no tener artículos que publicar, sino por la pereza de lo que tarda en generarse todo.
Cuando inicie el blog, elegí Hugo como framework para crear sitios webs estáticos lo mas rápido posible y realmente era bestialmente rápido. El problema viene después de tantos años &amp;hellip; es desesperadamente lento, en eso del 2017 se generaba en 20s - 30s, a dia de hoy es normal que tarde 2 o 3 minutos tranquilamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz Año Nuevo !!! 2019</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2019/comun/001/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 21:33:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2019/comun/001/</guid>
      <description>Feliz Año 2019!!!, este año pasado, han ocurrido muchas cosas. Entre ellas, he terminado las entradas para aprender C# en Unity3D, he empezado a escribir las de C++ en Unreal y he abierto el Code backdoor.
También me ha gustado mucho las nuevas tecnologias que han salido destinadas para la industria de Videojuegos.
Entre ellas la ECS es la que mas me esta gustado, la orientacion a datos frente a la de objetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Arte del diseño</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/007/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 20:34:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/007/</guid>
      <description>Un diseño es el resultado final de un proceso, cuyo objetivo es buscar una solución idónea a cierta problemática particular, pero tratando en lo posible de ser práctico y a la vez estético en lo que se hace. Para poder llevar a cabo un buen diseño es necesario la aplicación de distintos métodos y técnicas de modo tal que pueda quedar plasmado bien sea en bosquejos, dibujos, bocetos o esquemas lo que se quiere lograr para así poder llegar a su producción y de este modo lograr la apariencia más idónea y emblemática posible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Investigación sobre RPGs</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/comun/007/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 01:49:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/comun/007/</guid>
      <description>Bueno, después de darle varias vueltas y buscar mucha información, por fin puedo redactar una investigación sobre los rpgs y sus puntos. Esto sera una compilación de 2 diferentes juegos que han tenido éxito y los puntos fuertes de cada juego, en su resumen (aunque no sea una investigación total), sera una linea por la que seguir y ver todas las referencias de los padres de estos 2 RPGs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oficios de Bravely Default</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/comun/006/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 22:27:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/comun/006/</guid>
      <description>Esta entrada muestra información sobre el videojuego Bravely Default. El videojuego se ambienta en el mundo de Luxendrac, que se mantiene en equilibrio gracias a los 4 cristales elementales protegidos por la religión de &amp;lsquo;Crystal Orthodoxy&amp;rsquo;, un grupo que tiene influencias alrededor del mundo.
OFICIOS
 FREELANCER     El Freelancer es un trabajo equilibrado en general con un dominio medio en todas las estadísticas y tipos de equipos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bravely</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/comun/005/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 23:47:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/comun/005/</guid>
      <description>La franquicia Bravely celebra su 4º aniversario insinuando posibles novedades Hoy es 11 de octubre, día que marca el cuarto aniversario de la franquicia Bravely. La cuenta oficial de Twitter de la misma ha lanzado un tweet con una ilustración para conmemorar la ocasión y ha dejado caer que pronto podría haber novedades.
 El tweet reza: “¡Es el cuarto aniversario de Bravely! Sentimos la reciente falta de noticias. ¡¿Habrá novedades pronto…?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mecánicas TFG - Investigación</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/comun/004/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 23:39:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/comun/004/</guid>
      <description>Mecánicas presentadas para el TFG Al comienzo de la investigación, se propuso unas mecánicas Hack &amp;amp; Slash estilo Devil May Cry, en base a ellas, vimos varias propuestas y redactamos lo que serian los cimientos de las mecánicas &amp;amp; algunas funcionalidades previstas:
Accionar y combinar combos, entre 4 estilos de lucha:  Ataque fuerte. Ataque rápido. Ataque a distancia. Salto / Salto doble.  También extras como:  Esquive. Bloqueo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Alliance Alive</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/comun/002/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 18:44:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/comun/002/</guid>
      <description>The Alliance Alive FuRyu ha liberado el primer tráiler y dado más detalles de The Alliance Alive, su nuevo RPG para Nintendo 3DS desarrollado por Cattle Call (Legend of Legacy) y que cuenta con historia de Yoshitaka Murayama, creador de Suikoden.
La historia
Hace miles de años, el mundo habitado por los humanos fue invadido por los Asmodias. Los Asmodians invadieron el mundo para tomar el control de la “Energía del Caos”, algo que amenaza su propio mundo, se convirtieron en gobernantes y pusieron una “gran barrera” al planeta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Witch and the Hundred Knight 2</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/comun/001/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 23:28:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/comun/001/</guid>
      <description>Anunciado The Witch and the Hundred Knight 2 para PlayStation 4  El último número de la revista Famitsu revela que The Witch and the Hundred Knight 2 se lanzará en invierno de 2017 en las PlayStation 4 japonesas.
El juego contará una nueva historia en un mundo diferente al de la primera entrega. En esta ocasión el tema será “brujas” y “enfermedad”, tomando los jugadores el rol del Hundred Knight (voz de Kaoru Mizuhara), invocado por la bruja Cerca para combatir bajo sus órdenes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>