<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lPinchol Moon&#39;s Blog</title>
    <link>http://moonantonio.github.io/tags/juego/index.xml</link>
    <description>Recent content on lPinchol Moon&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© Antonio Moon.&lt;br&gt;Powered by [Hugo](//gohugo.io/) with the [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <atom:link href="http://moonantonio.github.io/tags/juego/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Trails of Cold Steel II se retrasa 4 días en España</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/trails-of-cold-retrasado/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 20:15:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/trails-of-cold-retrasado/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;trails-of-cold-steel-ii-se-retrasa-4-días-en-españa&#34;&gt;Trails of Cold Steel II se retrasa 4 días en España&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/train.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto era algo que se estaba barruntando desde este mediodía, pero hasta ahora no hemos podido contar con la confirmación oficial: al igual que ocurriera con Trails of Cold Steel, su secuela, The Legend of Heroes: Trails of Cold Steel II (PS3/Vita) no llegará a España en formato físico el 11 de noviembre, como estaba originalmente marcado, sino que lo recibiremos el 15 de noviembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este retraso de unos días se debe a unas cuestiones evidentes de logística que, de nuevo, habría que apuntar a los problemas de distribuidoras como NIS en Europa, que ha delegado en Namco Bandai las labores de distribución de este título en nuestro país. ¿Y qué pasa si lo hace la última hora? Pues que Namco Bandai no puede distribuir todas las copias del título de Nihon Falcom en la fecha prevista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, pues, a los que vayamos a adquirir la copia física del juego (Puesto que, digitalmente, sí estará disponible el 11, aunque su venta no computará a España) nos tocará esperar cuatro días extra. Pero, bueno, de mientras podemos hypearnos leyendo los análisis de su lanzamiento en otras regiones. Son solo unos días más.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Witch and the Hundred Knight 2 </title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/wc/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 17:57:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/wc/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/wc.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;anunciado-the-witch-and-the-hundred-knight-2-para-playstation-4&#34;&gt;Anunciado The Witch and the Hundred Knight 2 para PlayStation 4&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El último número de la revista Famitsu revela que The Witch and the Hundred Knight 2 se lanzará en invierno de 2017 en las PlayStation 4 japonesas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El juego contará una nueva historia en un mundo diferente al de la primera entrega. En esta ocasión el tema será “brujas” y “enfermedad”, tomando los jugadores el rol del Hundred Knight (voz de Kaoru Mizuhara), invocado por la bruja Cerca para combatir bajo sus órdenes. El protagonismo estará compartido por el propio Hundred Knight y una chica llamada Amalie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los personajes presentados son:
&amp;gt; * &lt;strong&gt;Mimil&lt;/strong&gt; (voz de Megumi Han) – La hermana menor de Amalie. Pasa por una operación debido a un tercer ojo que le aparece en la frente, lo que se conoce como “Enfermedad de la bruja”. La operación fracasa y se convierte en bruja.
&amp;gt; * &lt;strong&gt;Cerca&lt;/strong&gt; (voz de Megumi Han) – El nombre de Mimil convertida en bruja. Tiene un gran poder y solo obedece a sus propios deseos egoístas. En ocasiones vuelve a convertirse en Mimil debido a que su conversión fue imperfecta.
&amp;gt; * &lt;strong&gt;Funinmugin&lt;/strong&gt; (voz de Kenjiro Tsuda) – El familiar de Cerca. Un cuervo que se transforma en mayordomo para hacer las labores del hogar. Es gay y tiene hijos.
&amp;gt; * &lt;strong&gt;Amalie&lt;/strong&gt; (voz de Sachika Misawa) – Hermana mayor de Mimil. Pertenece a una organización antibrujas llamada WR (Weiss Ritter). Se enfrenta a la organización para proteger a su hermana, recién convertida en bruja.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/gif/001.gif&#34; alt=&#34;002&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Otros datos del juego, incluyendo varios extraidos de una entrevista con el director Kenta Asano:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Los diseños del juego serán de Madoka Hanashiro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La oportunidad para crear este juego surgió tras el buen recibimiento del primer juego. Trabajaron en el port del primero y en esta segunda entrega al mismo tiempo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se han revisado por completo los controles y esperan crear un sistema que encaje con la historia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El director y el diseñador de personajes cambian debido a que dan por concluida la historia de Metallia con el anterior juego. Este es un título completamente diferente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El volumen será equivalente o mayor al del primer juego.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La base es la misma, pero se han hecho cambios para que la acción sea más cómoda, precisa y placentera. Habrá más tácticas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No habrá modos adicionales, pero como el mapa será procedural, el propio mapa de la historia será un elemento rejugable.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/wc2.jpg&#34; alt=&#34;002&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bravely</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/bdaniversario/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 17:43:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/bdaniversario/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/bravely.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;la-franquicia-bravely-celebra-su-4º-aniversario-insinuando-posibles-novedades&#34;&gt;La franquicia Bravely celebra su 4º aniversario insinuando posibles novedades&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hoy es 11 de octubre, día que marca el cuarto aniversario de la franquicia Bravely. La cuenta oficial de Twitter de la misma ha lanzado un tweet con una ilustración para conmemorar la ocasión y ha dejado caer que pronto podría haber novedades.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El tweet reza: “¡Es el cuarto aniversario de Bravely! Sentimos la reciente falta de noticias. ¡¿Habrá novedades pronto…?!“.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Por ahora hay cinco entregas de la franquicia:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bravely Default: Flying Fairy (3DS, 2012)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bravely Default: Praying Brage (navegador-PC, 2012)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bravely Default: For the Sequel (3DS, 2013)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bravely Archive: D’s Report (smartphones, 2015)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bravely Second: End Layer (3DS, 2015)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/gif/002.gif&#34; alt=&#34;002&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Con esto, las esperanzas de los fans ante el tweet es el anuncio de un hipotético Bravely Third.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/bravely2.png&#34; alt=&#34;002&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tales of Berseria presentacion</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/Tales-of-Berseria-presentacion/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2016 18:24:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/Tales-of-Berseria-presentacion/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;center-vídeo-de-tales-of-berseria-desde-una-de-las-presentaciones-europeas-center-br&#34;&gt;&lt;center&gt;Vídeo de Tales of Berseria desde una de las presentaciones europeas.&lt;/center&gt;&lt;/br&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/Tales-Of-Berseria.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;Game eXperience ha colgado un vídeo de cinco minutos de juego grabado cámara en mano de Tales of Berseria desde una presentación realizada por Bandai Namco en Europa.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tales of Berseria se lanzará el 18 de agosto en las PlayStation 3 y PlayStation 4 japonesas el 18 de agosto, mientras que a occidente llegará para PlayStation 4 y PC a inicios de 2017.&lt;/center&gt;&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&#34;853&#34; height=&#34;480&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/agygkG0NCrc&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Odin Sphere Trailer</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/Odin-Sphere-Trailer/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 13:52:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/Odin-Sphere-Trailer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/OdinSphere.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;Tráiler de Odin Sphere: Leifthrasir dedicado a Mercedes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atlus ha lanzado un nuevo tráiler de Odin Sphere: Leifthrasir presentando a Mercedes, la joven princesa hada del reino de Ringford.
Odin Sphere: Leifthrasir se lanzará para PlayStation 4, PlayStation 3 y PS Vita el 7 de junio en Norteamérica y el 24 de junio en Europa.
&lt;/center&gt;&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&#34;854&#34; height=&#34;480&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/XPr5isvkYC8&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>