<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Juego on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/tags/juego/</link>
    <description>Recent content in Juego on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Mar 2017 21:57:40 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moonantonio.github.io/tags/juego/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nier Automata</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/juegos/002/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 21:57:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/juegos/002/</guid>
      <description>Nuevos vídeos de juego y personajes de NieR: Automata  Hoy se ha celebrado un evento dedicado a NieR: Automata desde el que nos dejan detalles de nuevos personajes y nuevos vídeos varios.
 
 El primero de ellos es YoRHa No.9 Type S, o 9S, que es tan amable y sincero como infantil, siendo especialista en conseguir información gracias a sus capacidades como hacker. Su voz es la de Yui Ishikawa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bravely</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/juegos/001/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 23:47:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/juegos/001/</guid>
      <description>La franquicia Bravely celebra su 4º aniversario insinuando posibles novedades  Hoy es 11 de octubre, día que marca el cuarto aniversario de la franquicia Bravely. La cuenta oficial de Twitter de la misma ha lanzado un tweet con una ilustración para conmemorar la ocasión y ha dejado caer que pronto podría haber novedades.
 El tweet reza: “¡Es el cuarto aniversario de Bravely! Sentimos la reciente falta de noticias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Witch and the Hundred Knight 2</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/noticias/001/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 23:28:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/noticias/001/</guid>
      <description>Anunciado The Witch and the Hundred Knight 2 para PlayStation 4  El último número de la revista Famitsu revela que The Witch and the Hundred Knight 2 se lanzará en invierno de 2017 en las PlayStation 4 japonesas.
El juego contará una nueva historia en un mundo diferente al de la primera entrega. En esta ocasión el tema será “brujas” y “enfermedad”, tomando los jugadores el rol del Hundred Knight (voz de Kaoru Mizuhara), invocado por la bruja Cerca para combatir bajo sus órdenes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>