<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Moon Antonio on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/tags/moon-antonio/</link>
    <description>Recent content in Moon Antonio on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Jun 2018 20:34:23 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moonantonio.github.io/tags/moon-antonio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>El Arte del diseño</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/007/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 20:34:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/007/</guid>
      <description>Un diseño es el resultado final de un proceso, cuyo objetivo es buscar una solución idónea a cierta problemática particular, pero tratando en lo posible de ser práctico y a la vez estético en lo que se hace. Para poder llevar a cabo un buen diseño es necesario la aplicación de distintos métodos y técnicas de modo tal que pueda quedar plasmado bien sea en bosquejos, dibujos, bocetos o esquemas lo que se quiere lograr para así poder llegar a su producción y de este modo lograr la apariencia más idónea y emblemática posible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Vine] - Bat Girl Xtrem</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/005/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 20:22:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/005/</guid>
      <description>Vine de Bat Girl Xtrem Este Vine hace referencia a BatGirl. Ella era el alter-ego de Betty Kane, sobrina de Kathy Kane, alias Batwoman. Batwoman y Batgirl fueron creadas como contrapuntos románticos de Batman y Robin.
 Vinculos
CoubVimeo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terra Battle 2!?</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/006/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 19:37:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/006/</guid>
      <description>Tras el anuncio previo de la versión norteamericana del cierre de Terra Battle 2, hoy (28 de junio), Mistwalker anunció que la versión japonesa de Terra Battle 2 también cerrará en septiembre de este año.

Mistwalker es un estudio diseñador de videojuegos japonés fundado por Hironobu Sakaguchi, creador de la popular serie Final Fantasy.
Sakaguchi asumió el rol de presidente en el nuevo estudio, y Kensuke Tanaka, creador del sistema PlayOnline, es el vicepresidente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steam en 2018</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/005/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 18:37:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/005/</guid>
      <description>Steam es una plataforma de distribución digtal de videojuegos desarrollada por Valve. A través de ella los usuarios pueden comprar y descargar una gran cantidad de juegos de diferentes desarrolladoras, no solo de Valve, que se encuentran actualmente en su catálogo. Aparte de todo eso ofrece varios servicios más que van desde logros o listas de amigos para jugar hasta actualizaciones automáticas e instantáneas.
¿QUE OFRECE STEAM? Como ya se dijo antes Steam no solo es una plataforma para comprar nuestros juegos, también ofrece otros servicios y una comunidad enorme que ayuda a mejorar la experiencia, como por ejemplo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Vine] - Darling Red</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/004/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 15:23:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/004/</guid>
      <description>Vine de Darling Red Este Vine hace referencia a Zero Two. es uno de los personajes principales de Darling in the FranXX. Es miembro de la élite de pilotos de FRANXX y el pistilo del FRANXX Strelizia, que pilota junto a Hiro.
 Vinculos
CoubVimeo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué pruebas debemos hacerle a nuestro videojuego?</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/004/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 17:17:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/004/</guid>
      <description>“Los test no son opcionales”. Esto que parece a muchos una verdad, sigue siendo uno de los temas pendientes en el mundo del desarrollo de aplicaciones de software actual.
Sí, increíblemente aún hay muchos compañeros “del metal” que no son conscientes que programar sin pruebas no solo es como hacer acrobacias en el trapecio sin red de seguridad, sino además una fuente de errores, malas prácticas y ansiedad.
Y por ello quiero repasar los fundamentos básicos de las pruebas que debiéramos aplicar, cada uno en su necesidad, a nuestros desarrollos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft compra Github : desde la perspectiva de un desarrollador</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/003/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 17:04:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/003/</guid>
      <description>Como casi todas las noticias bomba, el rumor de que Microsoft estaba interesada en la adquisición del principal repositorio de código libre del mundo, GitHub, me llego a través de las redes sociales cargado de incertidumbre y desconfianza.
Lo que no ha sido sorprendente ha sido la sobre reacción de la comunidad de desarrolladores, en donde se encendieron las viejas antorchas de la inagotable guerra entre los fanboys (pro) y los talibanes (anti) Microsoft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[E3 2018] Compañías y posibles rumores</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/002/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 16:26:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/002/</guid>
      <description>Todos los años entre mayo y junio se realiza en Estados Unidos la Electronic Entrainment Expo o E3, la convención de videojuegos más importante de la industria.
En este evento las marcas y empresas de la industria de los videojuegos dan a conocer sus nuevas consolas, juegos o innovaciones, siendo el evento más esperado para todos los gamers.

Ya estamos a poco más de una semana de que empiecen los eventos principales de la feria más importante de la industria del videojuego, el E3, que se celebrará en Los Ángeles del 12 al 15 de junio, pero las principales compañías realizarán sus conferencias de prensa antes de que se abran oficialmente las puertas y, de hecho, estos días previos ya estamos viviendo todo tipo de anuncios, filtraciones y confirmaciones apresuradas porque es complicado ocultar lo que se va a presentar cuando toda la prensa está pendiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Vine] - Angel Caido || War</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/003/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 15:05:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/003/</guid>
      <description>Vine de Angel Caido || War Este Vine hace referencia a un tramo de la pelicula Game no life Zero. Shiro (白し ろ, Shiro ) es la principal protagonista femenina de la serie No Game No Life y la mitad tranquila y calculadora de los hermanos.
 Vinculos
CoubVimeo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mejora del blog</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/001/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2018 01:09:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/001/</guid>
      <description>Despues de ver la evolucion que esta sufriendo hugo con su tecnologia de paginas estaticas, me he puesto a investigar un poco sobre su lenguaje en especifico y como funciona internamente. Mi conclusion:
Un lenguaje de subcapas, bastante lioso y dificil de llevar. Esta escrito en go, pero hablando de base, despues tiene unas subcapas de un mini-lenguaje que lo hacen un poco tedioso, a mi gusto. Aunque no puedo decir nada de su rapidez, ya que se ha puesto entre los primeros en muy poco tiempo y su comunidad a crecido numerosamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Vine] - DarkWar || Light</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/002/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 01:40:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/002/</guid>
      <description>Vine de DarkWar || Light Este Vine hace referencia a un episodio del anime Danmachi (Sword Orario). Aiz Wallenstein(アイズ・ヴァレンシュタイン, Aizu Varenshutain) es una de las poderosas Aventureras miembro de Familia Loki. Por su eficiencia en la cacería dentro del calabozo le dieron el título Sword Princess.
 Vinculos
CoubVimeo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown - Lenguaje de marcado principal</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/005/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 00:10:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/005/</guid>
      <description>A continuación, veremos qué es Markdown exactamente, cómo funciona, qué es necesario para usarlo, en que entornos resulta práctico y, por supuesto, repasaremos brevemente algunas de las muchas herramientas que existen para poder utilizarlo, tanto en local como en la web.
Introducción Markdown es un lenguaje de marcado que facilita la aplicación de formato a un texto empleando una serie de caracteres de una forma especial. En principio, fue pensado para elaborar textos cuyo destino iba a ser la web con más rapidez y sencillez que si estuviésemos empleando directamente HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Vine] - Miku || End</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/001/</link>
      <pubDate>Mon, 28 May 2018 23:52:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/001/</guid>
      <description>Vine de Miku || End Este Vine hace referencia a Miku Hatsume, el avatar de Vocaloid, que es un software de síntesis de voz que es capaz de cantar. El software proporciona al usuario la capacidad de sintetizar canciones escribiendo la letra y la melodía. Con el programa podemos cambiar la pronunciación y agregar efectos (como el vibrato, o el cambio de dinámica y el tono de la voz). Éste software está destinado a músicos profesionales, así como usuarios de la música computarizada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipos de lenguajes de programación {Bajo y Alto nivel}</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/004/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2018 02:38:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/004/</guid>
      <description>¿Que es un lenguaje de programacion? Un lenguaje de programacion, es un lenguaje que puede ser utilizado para controlar el comportamiento de una maquina. Consiste en un conjunto de reglas sintacticas y semanticas que definen su estructura y el significado de sus elementos, respectivamente.
El ordenador solo entiende un lenguaje conocido como codigo binario o codigo maquina, consistente en ceros y unos. Es decir, solo utiliza 0 y 1 para codificar cualquier accion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unity3D Plugins ¿Que son?</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/003/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2018 00:57:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/003/</guid>
      <description>Hoy decidi compartir, algo que creo que no es un &amp;ldquo;conocimiento común&amp;rdquo; y no hay muchos recursos sobre ese tema en Internet, despues de que varios colegas que estan empezando en este mundo, me preguntasen como poder usar APIs en otros lenguajes en Unity3D, como por ejemplo el SKD de Steam que esta en C++ o las librerias .JAR de Android decidi crear una entrada nueva. Mostrare como crear bibliotecas simples de C/C++ para Unity3D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ScriptableObjects</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/002/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 14:04:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/002/</guid>
      <description>Los Objetos Scriptables son un tipo especial de objeto de datos en Unity. Tienen varios beneficios importantes, pero es posible que no funcionen de manera ideal para cada situación.
Introducción a los Objetos Scriptables Puede pensar en un objeto programable como un objeto destinado solo a contener datos. Si ha estado utilizando clases o estructuras tradicionales de C# para objetos simples solo de datos, podría utilizarlas en su lugar. Por supuesto, usted se estará preguntando &amp;ldquo;por qué&amp;rdquo; le gustaría usar un Objeto Scriptable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MonoBehavior en Unity</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/001/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 20:34:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/001/</guid>
      <description>Unity puede estar desperdiciando mucho rendimiento de la CPU simplemente llamando a sus funciones MonoBehaviour. Realmente no importa lo que estén haciendo tus scripts. Si tiene cientos o miles de ellos, hay que tener en cuenta que hay un nuevo campo de optimización.
Métodos mágicos Las llamadas a funciones MonoBehaviour son lentas. Estoy hablando de funciones como Update() , LateUpdate(), OnRender(), etc. Son los llamados métodos mágicos, y si estas familiarizado con los lenguajes de programación orientados a objetos, este concepto parece llamar a un método usando mecanismo de reflexión (la reflexión habilita llamadas de métodos incluso si no conoce la interfaz).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clase Abstracta VS Interfaces</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/007/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 10:40:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/007/</guid>
      <description>El uso de clases abstractas y herencia para organizar la lógica de nuestras aplicaciones se puede sustituir o complementar con interfaces y métodos de extensión usando C#. En este artículo veremos un ejemplo de ambas aproximaciones así como sus ventajas e inconvenientes.
Clases Abstractas Las clases abstractas nos permiten tener una clase base con cierta funcionalidad común ya implementada, sobre la que podemos heredar y especificar algunos métodos. Para este ejemplo, la clase Transporte implementa el método Mover, y las clases Coche y Bicicleta especifican el número de ruedas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz 2018 y nuevas noticias con el</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/010/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 03:50:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/010/</guid>
      <description>Empezamos el año con nuevas noticias De primeras, feliz año 2018 a los lectores, ^^. Queria traer estas noticias a principios de año, asique aqui las dejo.
Unity dejara de dar soporte para MonoDevelop-Unity a partir de la Unity 2018.1, esto quiere decir que en Unity 2018.1 no vendra con el IDE de MonoDevelop, ya que no admite muchas de las caracteristicas a las que esta migrando Unity con .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motores para Videojuegos</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/016/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 19:27:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/016/</guid>
      <description>Diferentes motores graficos para videojuegos Si deseas desarrollar y lanzar tu propio juego en el mundo, hay algunas cosas muy importantes a tener en cuenta antes de comenzar en este viaje. Hay muchos “game engines” libres que tienen las características que necesitas para crear tu juego, pero la cuestión es: ¿que engine debo elegir?
En los últimos años han aparecido muchos engines al alcance del gran público , dando la oportunidad para que los aspirantes a desarrolladores independientes, puedan crear el juego que siempre tuvieron en mente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo escribir una buena sinopsis y para que</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/015/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 19:39:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/015/</guid>
      <description>Cómo escribir una buena sinopsis El primer factor en la compra de una novela o juego es el género. El segundo es el nombre de su autor o compañia. El tercero es la sinopsis.
¿cómo escribir sinopsis atractivas y que cumplan el objetivo de vender? Vamos a intentar explicarlo en 8 pasos.
1) Sé breve:
Una buena sinopsis no debería tener más de doscientas cincuenta palabras, así que es importante que conozcas los puntos principales de tu historia, aquellos que llevan el peso de la acción y, por lo tanto, la hacen atractiva para poder presentársela a los usuarios de forma concisa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MVC simplificado.</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/014/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 22:18:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/014/</guid>
      <description>Introduccion Los programadores principiantes generalmente comienzan a aprender el oficio con el Hello World. A partir de ahí, sin un patron de diseño, se suele aumentar sin ninguna metodologia los proyectos y terminan siendo un caos. Cada nuevo desafío lleva a casa una lección importante:
Cuanto más grande es el proyecto, más grande es el espagueti.

Es fácil ver que en equipos grandes o pequeños, uno no puede hacer imprudentemente lo que le plazca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criptomonedas</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/014/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 09:14:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/014/</guid>
      <description>Criptomonedas Introducción En 2008 un ciudadano de japon, que se hacia llamar &amp;ldquo;Satoshi Nakamoto&amp;rdquo; , compartio una idea que llamo la atencion de todos los usuarios.
Satoshi propuso una idea para crear una moneda digital. Una moneda basada en bits.
En la actualidad, cada persona necesita ingresar un dinero en una entidad bancaria, un dinero fisico, el cual es depositado digitalmente en nuestra cuenta. Por ese motivo dependemos de los bancos 100%, otro caso es la privazidad y la inflaccion, son problemas que actualmente tenemos en la sociedad actual con el sistema monetario actual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buenas Practicas de programacion</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/013/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 19:07:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/013/</guid>
      <description>Estoy seguro de que si te dedicas a programar, conoces a Robert &amp;ldquo;Uncle&amp;rdquo; Martin. Su libro Clean Code es uno de los más recomendados en la lista de libros que todo desarrollador debería leer. Martin, con sus cosas buenas y malas, es uno de los desarrolladores más influyentes del panorama ingenieril. Fuerte defensor de TDD, de la cobertura de tests y otras buenas prácticas, y además cuenta con muchas personas que siguen sus enseñanzas a rajatabla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema Gambits</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/013/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 21:24:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/013/</guid>
      <description>Descripción del S. Gambit. El sistema gambit, es un sistema que controla el comportamiento o acciones de un agente. Este agente tiene unas listas de prioridades en las que tiene comportamientos o acciones. El agente siempre accionara iteradamente su acción, siempre y cuando cumpla la condición, sino, pasara a la siguiente acción en la lista.
¿Dónde y por qué se necesitó crear el sistema gambit? En 1991, Square Soft, una desarrolladora de videojuegos famosa por sus sagas jrpg, necesitaba generar una serie de patrones para sus enemigos en su juego FF IV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RPG y Personajes de apoyo</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/juegos/004/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 23:27:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/juegos/004/</guid>
      <description>Cuando gestionamos a un grupo en el género RPG, solemos darle prioridad a los personajes más fuertes o que más nos gustan para formar un equipo sólido que pueda afrentar los típicos combates del camino y las grandes batallas contra los jefes. Sin embargo, muchos títulos juegan con un factor puntual que rompe un poco nuestros esquemas: el de ofrecernos personajes que no se quedarán permanentemente con nosotros.
Seguramente se os vendrá a la mente algún RPG donde cierto personaje que os gustaba acababa marchándose del grupo, traicionándonos o incluso muriendo a lo largo de la historia del juego, lo que suele doler doblemente porque no sólo perdemos a un aliado, es que era uno que usábamos y al que, encima, le habíamos dedicado recursos como objetos de mejora de estadísticas, el equipo más caro o, simplemente, horas de entrenamiento que ya no nos servían para nada porque ese personaje no sigue con nosotros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conceptos Generacion</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/012/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 22:40:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/012/</guid>
      <description>Generacion de contenido procedural - Basico ¿Qué es el PCG? Aquí debo comenzar diciendo que en realidad una definición certera y aceptada por toda la academia no existe, es por eso que voy a mencionar diversas definiciones que obtuve de las referencias en las que me base:
 El PCG es la creación algorítmica de contenido de un juego, con entrada de información limitada o indirecta por parte del usuario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atlus &amp; Europa</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/juegos/003/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 21:07:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/juegos/003/</guid>
      <description>Atlus crea una división para lanzar sus propios títulos en Europa 
Desde Atlus han anunciado que de ahora en adelante se encargarán de publicar sus propios títulos en Europa desde una nueva oficina que han fundado en Londres. Anteriormente la compañía usaba terceras compañías como NIS America o Deep Silver para lanzar sus títulos en territorio europeo.
El nuevo equipo cuenta con Simon Inch como director comercial y en breve contará con su propio gestor de relaciones públicas y gerente de márketing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comandos de consola Windows</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/011/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 19:35:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/011/</guid>
      <description>Diferentes comandos utiles y basicos ##Cat
Cat (de concatenar), es una maravillosa utilidad que nos permite visualizar el contenido de un archivo de texto sin la necesidad de un editor. Para utilizarlo solo debemos mencionarlo junto al archivo que deseamos visualizar:
$ cat prueba.txt  ##Ls
Ls (de listar), permite listar el contenido de un directorio o fichero. La sintaxis es:
$ ls /home/directorio  El comando ls tiene varias opciones que permiten organizar la salida, lo que resulta particularmente útil cuando es muy grande.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maquina de estados Finitos</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/010/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 18:59:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/010/</guid>
      <description>Las aplicaciones del sistema FSM en general y en videojuegos Se denomina máquina de estados a un modelo de comportamiento de un sistema con entradas y salidas, en donde las salidas dependen no sólo de las señales de entradas actuales sino también de las anteriores.
Finito, si el conjunto de estados de la máquina es finito, este es el único tipo de máquinas de estados que podemos modelar en un computador en la actualidad; debido a esto se suelen utilizar los términos máquina de estados y máquina de estados finitos de forma intercambiable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pequeño proyecto manager escenas en memoria</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/009/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 13:55:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/009/</guid>
      <description>Carga y descarga en memoria de escenas Despues de ver varios ejemplos de escenas, y ver la API de Unity3D para la carga y descarga de escenas en Unity3D, he desarrollado un pequeño ejemplo en modo de practica para poder experimentar la carga y descarga de niveles en escena.
El proyecto esta alojado en Github, y es open source, tiene las diferentes funciones -&amp;gt;
Carga y descarga de escenas Control de escenas vecinas Tiempo maximo de carga Posibilidad de agregar eventos en diferentes estados(Cargando, cargado)  Y algunas funcionalidades mas, junto con una muestra de ejemplo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualizacion GAIA</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/008/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 22:27:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/008/</guid>
      <description>Actualizado nuevos modelos de Gaia He agregado nuevos modelos de mecanicas al repositorio de Gaia.
Blend Color 2048 
ShooterISO 
Cut 
Saltos 
.\Moon</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectos necesarios para el TFG</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/007/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 18:47:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/007/</guid>
      <description>Investigacion de BaseMesh Unity3d El otro dia intentando crear efectos en la nueva GUI de Unity3D, vi que se puede modificar una malla de la uGUI, cogiendo sus vertices y añadiendolos a una lista, modificar los vertices de la lista a gusto.
Por aqui empece a desarrollar unos efectos que necesitaba para mi proyecto de TFG.
 El repositorio lo dejo en GitHub para que cualquiera que quiera usarlos o seguir desarrollando nuevos efectos, tenga acceso a ellos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TFG &amp; Finales</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/recuerdo/001/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 14:23:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/recuerdo/001/</guid>
      <description>Estructura TFG &amp;amp; practicas Finales Ya esta casi terminado el grado y tengo 4 practicas que entregar, digital paint, sistemas expertos en inteligencia artificial, setup de rig y animacion 3D.
 Digital Paint: La practica final es una serie de 10 ilustraciones digitales que, hay que aportar en fisico y digital para crear un portfolio (Preferible en ArtStation).
 IA: La practica final es crear la IA de un roomba, hacer un analisis del algoritmo de Minimax.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La complejidad de la dificultad en un RPG</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/012/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 18:08:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/012/</guid>
      <description>La idea general es la de que un videojuego debe comenzar con una dificultad reducida que se va aumentando progresivamente con el avance del jugador, de forma que el nivel del reto sea cada vez más elevado y la experiencia o el mayor conocimiento de las mecánicas sean las que permitan afrontar esas situaciones cada vez más complejas.
Esta idea de reto cada vez mayor es algo lógico y, de hecho, cuadraba con esos tiempos donde las recreativas eran tan influyentes: debes hacer que el jugador se divierta durante un tiempo determinado, pero asegurándote de que no podrá pasar de X niveles sin gastarse más dinero o, directamente, siendo todo un experto en tu juego.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintura Del Dia -20-05-2017-</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/imagen/007/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2017 23:14:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/imagen/007/</guid>
      <description>Imagen del dia [20.05.2017] 
&amp;ldquo;La princesa con el plateado&amp;rdquo;.Danmachi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Source en Github</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/011/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 12:29:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/011/</guid>
      <description>Github nos permite liberar cualquier proyecto en el que hayamos estado trabajado en privado. En ocasiones, nuestra intención es simplemente compartirlo sin más pretensiones como un pet project o como ejemplo de alguna kata que hemos estado preparado. Pero cuando queremos comenzar un proyecto Open Source un poco más serio, como una librería que queramos compartir con el resto de desarrolladores, quizás debamos pararnos a pensar un poco más antes de publicar nuestro código en Github si cumple una serie de pasos previos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MDev - Necesidad</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/006/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2017 21:11:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/006/</guid>
      <description>¿Que es MDev? MDev es una consola, para Unity3D, con la que puedes llamar a comandos predefinidos anteriormente y llamarlos en runtime.
¿Por que la necesidad de MDev? Para el proyecto fin de carrera decidi desarrollar un videojuego, por lo que en este proceso me vi en la obligacion de crear alguna herramienta para testear en runtime diferentes procesos y englobarlo en una herramienta.
¿Que referencias e cogido? Las referencias que e cogido estan en un juego llamado Citizen, que tiene una consola de comandos para los usuarios (Con acceso restringido) pero que me gusta mucho, ya que es limpia y con facil visualizacion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efectos de camara</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/009/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2017 03:19:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/009/</guid>
      <description>Antes de nada, es precisa una customizacion rapida ya que Pros Proccesing Stack no esta integrado aun de forma natica en Unity.
Primero en la camara, activar HDR y desactivar MSA, por otro lado tambien poner defered para aumentar el realismo de la iluminacion.
Por ultimo en los ajustes de graficos, quitar el anti-aliasing que viene por defecto de unity.
Anti-Aliased Es un proceso de reduccion de los bordes dentados , con la que se añade una interpolacion para tratar de suavizar los bordes y dejarlos mas lisos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorpresas en Mayo</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/noticias/003/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 18:23:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/noticias/003/</guid>
      <description>Sorpresas buenas !! 
Si le dais la oportunidad, sabed que es un juego que puede merecer más cariño del que recibe si llegas a dominarlo y encontrarle sus bondades. Si no, lo aborrecerás al momento. Al fin y al cabo, quedar encerrado en un mundo digital viviendo permanentemente tus tiempos de instituto para olvidar tu sufrimiento en el mundo real también genera un debate en muchas personas, por lo que le sienta bien que sea un título difícil de definir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintura Del Dia -04-05-2017-</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/imagen/006/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 18:12:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/imagen/006/</guid>
      <description> Imagen del dia [04.05.2017] 
&amp;ldquo;Lagrimas de princesa&amp;rdquo;.
 Sakimichan
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Investigacion RPG-Tactico</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/005/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 20:39:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/005/</guid>
      <description>Investigacion RPG-Tactico ¿Qué se considera combate tactico? La definicion de combate, es aquella situación en la que dos o más personajes interactúan entre sí con el objetivo de reducir al otro. En sí mismo un combate no tiene por qué ser necesariamente la representación directa de un enfrentamiento físico, también puede ser una batalla dialéctica.
El concepto de turno de combate se puede definir como “sucesión de momentos en los que los personajes actúan, que pueden ser calculado de antemano y no dependen de factores externos o aleatorios que no estén incluidos dentro del propio combate”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diario Glitch #1</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/008/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 19:14:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/008/</guid>
      <description>Diario Glitch #1 Lo primero es generar la documentacion necesaria para poder empezar el desarrollo.
Normalmente se utiliza mas tiempo, pero ya que no tengo ese tiempo, me e puesto unas dos semanas para la finalizacion de la preproduccion. Asignare 1 semana para la creacion de la documentacion inicial y otra para el desarrollo del prototipo y analizar los diferentes patrones.
Generalmente, como siempre hago, creare un tablero Trello y seguire una metodologia kanban scrum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NavMesh Unity3D</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/007/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 12:52:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/clase/007/</guid>
      <description>Al final del proceso de implementacion de la escena, bakear los elementos que se quieran navegar.
Abrir el inspector Navigation.
Entre las 4 pestañas, usar la de objects para seleccionar todos los objetos vavegables.
Bake para bakear la escena.
Areas para seleccionar el coste de ese terreno, por ejemplo si una area tiene un coste de 1 y otra area con menor distancia hasta el punto n, el NPC ira por el de coste menor ya que llegara mas rapido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algoritmos de busqueda</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/006/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 17:17:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/programacion/006/</guid>
      <description>Algoritmos de Busqueda A* Los algoritmos de búsqueda en grafos nacen por la necesidad de crear un mecanismo de navegación autónoma, bien sea de robots, coches, o personajes en un videojuego. Algunos de los más conocidos son A, LPA, o D*.
El algoritmo de búsqueda A* (pronunciado &amp;ldquo;A asterisco&amp;rdquo; o &amp;ldquo;A start&amp;rdquo;) se clasifica dentro de los algoritmos de búsqueda en grafos. El algoritmo A* encuentra, siempre y cuando se cumplan unas determinadas condiciones, el camino de menor coste entre un nodo origen y uno objetivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear Steam backgrounds</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/010/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 15:47:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/010/</guid>
      <description>¿Que son los Steam Backgrounds? Sólo escuchar las palabras &amp;ldquo;Background&amp;rdquo; sin ver lo que significa es muy confuso. En resumen, hace que la Muestra de ilustraciones y pantalla Escaparate transparente, que pueda ver el fondo que ha solicitado. En realidad, no hacen transparentes, no son más que la perfección las piezas recortadas de los antecedentes añadidos en el puesto. Aquí está un ejemplo de lo que se verá después de la finalización:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Como subir Long Artworks a Steam?</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/009/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 14:34:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/009/</guid>
      <description>Una guía sencilla para cargar long artworks con una altura tan grande como usted quiera! 
Para el Long Artworks https://steam.design/ puede hacer los Long Artworks ahora!
Simplemente haga clic en el botón en la parte superior derecha.

Cuidado Cualquier obra que cargue con este método ahora se extenderá hasta que la anchura es igual al tamaño de la web. Lo que significa que recomendamos que no suba gifs con un ancho menor de 506px.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Como subir gifs al perfil de steam?</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/008/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 23:25:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/008/</guid>
      <description>Subir un gif a modo de exposicion a Steam 
Introducción Los siguientes pasos explicarán cómo subir archivos GIF (y PNG) como las capturas de steam. Este es también el método más rápido y más fácil de subir capturas de pantalla personalizados.
Paso 1 
Abrir este link en un navegador y hacer clic derecho - inspeccionar elemento

Paso 2 
Ir a la consola y pegar el siguiente código:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neregate cierra sus puertas</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/007/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 23:04:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/007/</guid>
      <description>Neregate cierra a medio mes Bueno pues aqui esta, neregate cierra, para los que no lo sepan, neregate a sido una web administrada por Zana, un usuario que monto desde 0 un blog que en principio estaba destinado a ser un pequeño sitio para publicar anime, cosas sobre programacion y algun que otro log, pero que poco a poco en estos 7 años se ha convertido en una referencia para ver muchas cosas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unity &#43; GeForce Share (Shadow Play) [Tips]</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/004/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 00:32:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/004/</guid>
      <description>De esta manera tus jugadores con tarjetas Nvidia podrán usar esta característica sin ningún problema. GeForce Experience es una herramienta de las tarjetas Nvidia que permite gestionar tus juegos y optimizarlos, mantener los controladores actualizados y por supuesto la función “Share” que permite a los gamers compartir sus jugadas con los demás, esto es gracias a que la herramienta puede grabar nativamente una partida o bien una porción.
Quizás no lo hayas considerado pero esto es parte vital de la experiencia que tu juego debería brindarle a sus jugadores, y es posible que hayas compilado tu juego de manera que no sea compatible con esta característica, si no has configurado las siguientes opciones en Edit &amp;gt; Project Settings &amp;gt; Player.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artistas 2D</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/007/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 14:43:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/007/</guid>
      <description>Mis artistas favoritos de 2D  Desde hace 7 años sigo la trayectoria de varios artistas que han ido evolucionando y llegando a ser los mejores en sus sectores. Aqui recopilo los artistas que a dia de hoy son los que estoy siguiendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Square Enix y las secuelas</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/006/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 20:06:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/006/</guid>
      <description>El complicado camino de la secuela en Square Enix 
Una de las ideas más extendidas en la industria de los videojuegos es que cualquier compañía estaría encantada de tener tal cantidad de sagas fácilmente explotables como Square Enix: Dragon Quest, Final Fantasy y Kingdom Hearts son los grandes motores (si obviamos el trabajo de Eidos, claro) de una locomotora que tiene infinidad de vagones.
La cuestión es que no es sencillo realizar una secuela de una saga que tuvo cierto éxito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atlus &amp; Nintendo</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/005/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 19:55:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/005/</guid>
      <description>Atlus se agarra a Nintendo DS para sus próximos lanzamientos en 3DS 
Teníamos mucho interés en conocer qué títulos anunciaría Atlus en su directo realizado este mediodía (horario español) y el resultado nos ha dejado tres títulos, uno ya conocido, entre los que dos de ellos son remakes de grandes obras de la compañía en Nintendo DS que, en su momento, no llegaron a Europa.
Así, el primero que ya sabíamos que iba a aparecer fue Radiant Historia: Perfect Chronology (N3DS), remake del genial Radiant Historia de Nintendo DS, que será lanzado el próximo 29 de junio en Japón e incluirá mejoras visuales, doblaje, un nuevo personaje y una nueva ruta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Final Fantasy IX: Alternate Fantasy [Mod]</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/006/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 19:21:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/006/</guid>
      <description>Final Fantasy IX: Alternate Fantasy es un mod que apunta a aumentar la dificultad y, sobre todo, a dar una nueva experiencia de FF9 para aquellos que ya conocen bien el juego. Para la versión PSX, se instala mediante la aplicación de un parche PPF a los archivos de juego original. Puede utilizar la herramienta PPF-O-MATIC que se incluye en el archivo de mod.
Para la versión de Steam, reemplazas directamente algunos de los archivos del juego por los modificados.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>