<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vine on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/categories/vine/</link>
    <description>Recent content in Vine on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Aug 2018 01:18:27 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moonantonio.github.io/categories/vine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[Vine] - Danmachi Superacion</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/006/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 01:18:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/006/</guid>
      <description>Vine de Danmachi Superacion Este Vine hace referencia a Danmachi. es una serie de novelas ligeras escritas por Fujino Ōmori e ilustradas por Suzuhito Yasuda. Ha sido la novela ligera más votada por los fans en los premios Sugoi Japan Awards de la edición de 2016. En estos premios, los fanáticos deciden qué anime, manga, novela es la más indicada para ser comercializada en el mercado internacional.
 Vinculos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Vine] - Bat Girl Xtrem</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/005/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 20:22:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/005/</guid>
      <description>Vine de Bat Girl Xtrem Este Vine hace referencia a BatGirl. Ella era el alter-ego de Betty Kane, sobrina de Kathy Kane, alias Batwoman. Batwoman y Batgirl fueron creadas como contrapuntos románticos de Batman y Robin.
 Vinculos
CoubVimeo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Vine] - Darling Red</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/004/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 15:23:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/004/</guid>
      <description>Vine de Darling Red Este Vine hace referencia a Zero Two. es uno de los personajes principales de Darling in the FranXX. Es miembro de la élite de pilotos de FRANXX y el pistilo del FRANXX Strelizia, que pilota junto a Hiro.
 Vinculos
CoubVimeo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Vine] - Angel Caido || War</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/003/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 15:05:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/003/</guid>
      <description>Vine de Angel Caido || War Este Vine hace referencia a un tramo de la pelicula Game no life Zero. Shiro (白し ろ, Shiro ) es la principal protagonista femenina de la serie No Game No Life y la mitad tranquila y calculadora de los hermanos.
 Vinculos
CoubVimeo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Vine] - DarkWar || Light</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/002/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 01:40:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/002/</guid>
      <description>Vine de DarkWar || Light Este Vine hace referencia a un episodio del anime Danmachi (Sword Orario). Aiz Wallenstein(アイズ・ヴァレンシュタイン, Aizu Varenshutain) es una de las poderosas Aventureras miembro de Familia Loki. Por su eficiencia en la cacería dentro del calabozo le dieron el título Sword Princess.
 Vinculos
CoubVimeo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Vine] - Miku || End</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/001/</link>
      <pubDate>Mon, 28 May 2018 23:52:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/001/</guid>
      <description>Vine de Miku || End Este Vine hace referencia a Miku Hatsume, el avatar de Vocaloid, que es un software de síntesis de voz que es capaz de cantar. El software proporciona al usuario la capacidad de sintetizar canciones escribiendo la letra y la melodía. Con el programa podemos cambiar la pronunciación y agregar efectos (como el vibrato, o el cambio de dinámica y el tono de la voz). Éste software está destinado a músicos profesionales, así como usuarios de la música computarizada.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>