<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lPinchol Moon&#39;s Blog</title>
    <link>http://moonantonio.github.io/categories/trails-of-cold-steel-ii/index.xml</link>
    <description>Recent content on lPinchol Moon&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© Antonio Moon.&lt;br&gt;Powered by [Hugo](//gohugo.io/) with the [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <atom:link href="http://moonantonio.github.io/categories/trails-of-cold-steel-ii/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Trails of Cold Steel II se retrasa 4 días en España</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/trails-of-cold-retrasado/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 20:15:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/trails-of-cold-retrasado/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;trails-of-cold-steel-ii-se-retrasa-4-días-en-españa&#34;&gt;Trails of Cold Steel II se retrasa 4 días en España&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/train.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto era algo que se estaba barruntando desde este mediodía, pero hasta ahora no hemos podido contar con la confirmación oficial: al igual que ocurriera con Trails of Cold Steel, su secuela, The Legend of Heroes: Trails of Cold Steel II (PS3/Vita) no llegará a España en formato físico el 11 de noviembre, como estaba originalmente marcado, sino que lo recibiremos el 15 de noviembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este retraso de unos días se debe a unas cuestiones evidentes de logística que, de nuevo, habría que apuntar a los problemas de distribuidoras como NIS en Europa, que ha delegado en Namco Bandai las labores de distribución de este título en nuestro país. ¿Y qué pasa si lo hace la última hora? Pues que Namco Bandai no puede distribuir todas las copias del título de Nihon Falcom en la fecha prevista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, pues, a los que vayamos a adquirir la copia física del juego (Puesto que, digitalmente, sí estará disponible el 11, aunque su venta no computará a España) nos tocará esperar cuatro días extra. Pero, bueno, de mientras podemos hypearnos leyendo los análisis de su lanzamiento en otras regiones. Son solo unos días más.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>