<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Moon on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/tags/moon/</link>
    <description>Recent content in Moon on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2019 03:16:52 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moonantonio.github.io/tags/moon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Guía de inicio en la Programación</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2019/comun/007/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:16:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2019/comun/007/</guid>
      <description>¿No sabes por dónde empezar? Si estás iniciando tu camino en la programación, o es la primera vez que visitas la página, no te preocupes, porque esta guía te mostrará los contenidos de forma ordenada.

La intención de esta guía de introducción a la programación es ayudarte a escoger por dónde empezar y qué camino seguir en el desarrollo en general.
Si aprendes a programar adecuadamente, podrás desarrollar aplicaciones móviles, sistemas web, videojuegos, y cualquier tipo de software en general, usando distintas tecnologías.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Álgebra - Matrices</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2019/matematicas/003/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 02:57:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2019/matematicas/003/</guid>
      <description>A partir de la definición de multiplicación matricial, sabemos que:

Esencialmente, el elemento (i,j) del producto matriz AB es el producto punto. De la fila i, el A y desde la fila j el B.
Podemos calcular la multiplicación de matrices realizando un producto de puntos por elemento en el producto de matriz resultante AB. Sin embargo, hay dos formas alternativas de ver la operación de multiplicación de matrices que a veces pueden facilitar la vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuaternión Básicos</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2019/matematicas/002/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 03:26:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2019/matematicas/002/</guid>
      <description>Un cuaternión es un objeto matemático muy útil ideado por Sir William Rowan Hamilton como una extensión de números complejos . A menudo se usa para representar de forma compacta las orientaciones 3D con solo cuatro números de punto flotante, en lugar de usar una matriz de 3 por 3 que contiene nueve números de punto flotante, y tiene otras buenas propiedades de las que hablaré más adelante.
Como su nombre lo indica, un cuaternión se compone de cuatro componentes, uno en la parte real y los otros tres en la parte imaginaria .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vector Cruzado - 2D</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2019/matematicas/001/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 19:34:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2019/matematicas/001/</guid>
      <description>El producto cruzado de dos vectores 3D es un vector 3D, que está en la dirección del eje de rotación para rotar el primer vector para que coincida con la dirección del segundo vector, con el ángulo de rotación más pequeño (siempre menor de 180 grados ). Entonces, ¿qué significa &amp;ldquo;producto cruzado&amp;rdquo; de vectores 2D?
Me gusta pensar en el &amp;ldquo;producto cruzado&amp;rdquo; de dos vectores 2D como una escala, no un vector.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso de GUISkin para el estilo del editor</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2019/dev/004/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 02:02:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2019/dev/004/</guid>
      <description>Al crear ventanas del editor de Unity con barras de herramientas, es posible que haya visto un par de formas diferentes de trabajar con los estilos de la barra de herramientas. Muchos de los ejemplos online o en paquetes de tiendas de activos crean estilos en código que ciertamente funcionan. Sin embargo, no he visto muchos ejemplos usando GUISkin para crear una GUI en el editor, así que pensé en compartir lo que aprendí experimentando con este método.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fases Importantes del desarrollo de un juego</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2019/dev/003/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 23:17:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2019/dev/003/</guid>
      <description>Quiero analizar las diferentes etapas que componen la realización de un videojuego profesional. Si estás metido en el mundo del software entonces este proceso te resultará familiar debido a que es muy similar, exceptuando que los videojuegos requieren de grandes aportes creativos.
Fase de Concepción Todo comienza con una idea a partir de la cual se conformarán los aspectos fundamentales. Se determina el género o géneros del videojuego, cómo será el proceso de juego (gameplay), y también se constituye un guión gráfico (storyboard) en el que se tratan todo tipo de ideas preconcebidas que pueden ir adaptándose, como por ejemplo el estilo de los personajes, el ambiente, la música, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflexión sobre Final Fantasy</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2019/comun/004/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 02:19:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2019/comun/004/</guid>
      <description>Durante la mayor parte de mi vida, nunca pensé seriamente en la serie Final Fantasy , a pesar de los cientos de horas que literalmente he pasado jugando. Siempre tuve dos suposiciones fundamentales con respecto a los personajes femeninos de la serie. En primer lugar, pueden luchar tan bien como los personajes masculinos. En segundo lugar, aunque son muy, muy bonitos, también lo son los personajes masculinos. Como dice en la caja, esto es fantasía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shaders (Ley de Lambert) y Cell Shading (Toon)</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2019/dev/002/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 14:38:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2019/dev/002/</guid>
      <description>En post anteriores exploramos cómo podemos cambiar las propiedades físicas para simular diferentes materiales utilizando Surface Shaders. Un modelo de iluminación es responsable de tomar estas propiedades y calcular el tono final de cada píxel.
Comenzaremos con uno realmente simple sobre el que podemos construir, un modelo de iluminación de Lambert. Para ello, debemos saber que es la ley de Lambert.
Ley de Lambert
 La ley de Lambert trata sobre la iluminancia de una superficie situada a una cierta distancia de una fuente de luz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Personalizando nuestro editor a nuestro gusto - Unity</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2019/dev/001/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 13:28:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2019/dev/001/</guid>
      <description>Un CustomEditor nos permite cambiar la representación visual de nuestras clases en el Unity Inspector. Hace más sencillo interactuar con las script classes asociadas a Gameobjects, prefabs, etc…

Nuestro primer paso es crear una carpeta con el nombre Editor. Para Unity es un nombre de carpeta muy especial, Unity carga automaticamente todos los scripts que modifican el comportamiento del UnityEditor desde esta carpeta. Estos scripts NO serán incluidos en el empaquetado final del juego, solo serán usado por el UnityEditor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Github ahora ofrece repositorios privados ilimitados en su plan Gratuito</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2019/comun/003/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 18:19:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2019/comun/003/</guid>
      <description>Hasta hace poco los desarrolladores que querían crear repositorios privados sin tener que gastar dinero se vieron obligados a usar servicios rivales, con mayor frecuencia como Gitlab o BitBucket (Actualmente muy usado en entornos empresariales).
Las noticias de hoy, obviamente, no son buenas para las otras plataformas de hosting de código pero esto significa que los programadores al fin no están obligados a usar dos servicios de administración de código diferentes para sus proyectos privados y públicos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentando La Videoconsola Virtual Pico8</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2019/comun/002/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 17:35:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2019/comun/002/</guid>
      <description>¡Bienvenidos! Hoy les voy a presentar un nuevo software que me mantuvo entretenido durante todo el año.
Les estoy hablando nada mas y nada menos que del famoso PICO-8. Para los que nunca escucharon hablar de él, PICO-8 es una videoconsola virtual, con una pantalla de 128x128 a 16 colores, que permite programar por medio de Lua tus juegos para el explorador.

Pico-8 tiene varias limitaciones:
 solo permite un máximo de 32kb por cartucho dispone tan solo de 4 canales de sonido permite un máximo de 6 botones las imágenes y sprites son pixeladas  ¿Por qué es tan bueno?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz Año Nuevo !!! 2019</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2019/comun/001/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 21:33:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2019/comun/001/</guid>
      <description>Feliz Año 2019!!!, este año pasado, han ocurrido muchas cosas. Entre ellas, he terminado las entradas para aprender C# en Unity3D, he empezado a escribir las de C++ en Unreal y he abierto el Code backdoor.
También me ha gustado mucho las nuevas tecnologias que han salido destinadas para la industria de Videojuegos.
Entre ellas la ECS es la que mas me esta gustado, la orientacion a datos frente a la de objetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Final Fantasy Tactics: 10 curiosidades sobre el juego</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/25/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 14:09:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/25/</guid>
      <description>Final Fantasy nos ha dejado una larga lista de grandes títulos. Y ahora que se acerca la remasterización de Final Fantasy VII, de la que, de momento no sabemos en qué momento aparecerá, al menos el primer episodio, desde ScreenRant han decidido desempolvar otro juego de la saga, contemporáneo de Final Fantasy VII.
Final Fantasy Tactics apareció en 1998 en la primera PlayStation. Sin embargo, el éxito cosechado por Final Fantasy VII, que se lanzó al mercado un año antes, acabó por cubrir a este título y sumirlo en la oscuridad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Información sobre P.Ruby</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/024/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 23:43:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/024/</guid>
      <description>Antes de nada, explicare que es #P.Ruby y por que esta entrada. Despues explicare un poco en que consisten estos nuevo cambios y mi motivacion. Por ultimo desarrollare una solución de seguimiento de #P.Ruby.
P.Ruby Empezare explicando lo que es un ruby, ya que aunque lo sepais, quiero explicar por que esta piedra preciosa entre otras. Le corresponde la dureza 9 en la escala de Mohs. Es considerado una de las cuatro gemas preciosas junto al zafiro, la esmeralda y el diamante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shooter Level Design - Conceptos</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/015/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 15:11:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/015/</guid>
      <description>Un colega esta terminando el TFG de diseño de videojuegos, y el otro dia estuvimos hablando de como crear un entorno para un videojuego shooter, vimos las dificultades y los balanceos necesarios para generar una solucion factible y escalable.
Despues de unos dias de investigacion, encontre a un level design que tiene bastante experiencia en este campo, el es Booby Ross, diseñados de niveles de varios juegos de shooter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El estado de los juegos de rol basados ​​en turnos y el futuro de Final Fantasy</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/022/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 02:37:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/022/</guid>
      <description>Nota breve: cuando se habla de Square Enix, me refiero a la división japonesa de Square, no a las partes occidentales del estudio que hacen juegos como Tomb Raider y Hitman.
“El combate por turnos es viejo. Está desactualizado. Es tan muerto como los juegos lineales para un solo jugador. Nunca volverá a funcionar en otro juego de AAA. Es algo del pasado: un recuerdo nostálgico de los juegos de ayer en el mejor de los casos &amp;ldquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pechos en videojuegos - Fisicas</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/021/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 16:51:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/021/</guid>
      <description>Los pechos oscilan. Ellos caen y se pueden mover. A lo largo de los años, muchos juegos han intentado emular el comportamiento de los pechos. Incluso hay un término para ello: &amp;ldquo;Breast physics&amp;rdquo;.
Si has jugado a juegos que tienen física en los pechos, probablemente hayas visto lo poco común que son los juegos que muestran los pechos como realmente se mueven: bolsas de grasa afectadas por la gravedad. En cambio, es más probable que un juego represente los pechos como globos de helio que tienen sus propias mentes y fuerzas gravitatorias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La dificultad en los videojuegos</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/020/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 23:14:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/020/</guid>
      <description>La frustración, desde su interpretación más sencilla vista por la psicología, no es otra cosa que la sensación (generalmente relacionada con la ira) al momento en que nuestro deseo no es satisfecho. Podemos estar viviendo la pérdida de un ser querido, un juicio por separación, tolerando un trabajo que no da lugar a nuestro crecimiento, falta de oportunidades, dificultades para llegar a fin de mes. A la larga, la frustración y sus desafíos aparecen constantemente frente a nosotros como el recordatorio de nuestra humanidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ingeniería inversa :: ¿Qué sacar de esto?</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/014/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 16:15:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/014/</guid>
      <description>Llevo unos dias profundizando sobre este tema, hasta ahora solo habia realizado pequeñas investigaciones sobre esto, pero creo que es algo que puede ayudar mucho tanto para nuevos como para veteranos.
La ingeniería inversa (en inglés, reverse engineering) es el proceso de descubrir los principios tecnológicos de un objeto, herramienta, dispositivo o sistema, mediante el razonamiento abductivo (haciendo conjeturas) de su estructura, función y operación. Dicho de otra manera, se trata de tomar algo, por ejemplo un dispositivo mecánico o electrónico, para analizar su funcionamiento en detalle, con el objetivo de crear un dispositivo que haga la misma tarea o una similar sin copiar los detalles del original.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unity Profiler - Optimización</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/012/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:38:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/012/</guid>
      <description>Hablamos sobre cómo usar Unity Profiler para inspeccionar cuántos lotes se hacen realmente. Ahora vamos a hablar un poco más sobre el propio Profiler . Si ya lo sabes, puedes aprender algo nuevo.
Profiler La idea detrás del Profiler es proporcionar la mayor cantidad de tiempo, memoria, estadística e información posible. Puedes aprender:
 Cuánto tiempo necesita tu juego para calcular y renderizar un frame ¿Qué lleva tanto tiempo? (scripts, física, gráficos, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El anime de SAO Alicizacion (nuevas versiones volúmenes 9 y 10)</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/019/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2018 23:40:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/019/</guid>
      <description>Hola a todos, como ya supongo que sabreis ayer se estreno el anime de SAO Alicization que corresponde a los Volúmenes 9 y 10.
La tercera temporada se adapta al arco Alicization , que toma parte en los volúmenes 9-18 de la serie de novelas ligeras de Kawahara. En 2026, le ofrecen a Kirito un trabajo con Rath. Le pidieron que trabaje para probar un nuevo tipo de equipo FullDive conocido como el Traductor de alma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diseño de Videojuegos - Introducción</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/design/001/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 17:26:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/design/001/</guid>
      <description>Esta serie de ayudas están diseñada para una introducción rápida al diseño de videojuegos. Introducirá brevemente la mayoría de las características, pero desde la perspectiva del uso en casos de uso general, y con suerte, será más interesante aprender de él. Escribiré asumiendo que no tienes conocimientos de diseño.
¿Cómo empezar? Necesitará algún programa de documentos(Word o Doc), libreta y papel. Se explicaran diversos conceptos de programación, arte, animación entre muchas otras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Consejos esenciales de Gamedev &amp; Unity!</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/010/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 14:00:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/010/</guid>
      <description>¿Quieres saber cómo aprender rápidamente la programación de videojuegos?
Solo haz juegos.
 Aquí hay algunos consejos para ayudarlo en el camino:
1. No reinventar la rueda, use las herramientas incorporadas del motor Al trabajar en cualquier motor, como Unity o Unreal Engine, algunos desarrolladores, principalmente provenientes de un campo de ciencias de la computación, pueden tener tendencia a inclinarse y comenzar a trabajar en algoritmos o estructuras enormes sin saber si ya existen en el motor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La cronología de Ivalice</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/017/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 01:35:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/017/</guid>
      <description>Con el lanzamiento de Final Fantasy XII: The Zodiac Age en PlayStation 4 y celebrando el 20 aniversario del lanzamiento de Final Fantasy Tactics, además de su incorporación al mundo de Final Fantasy XIV:Stormblood como una serie de raids, está claro que el universo de Ivalice ha tenido un gran resurgir durante este año 2017.
Es, por tanto, un buen momento para recordar toda la mitología e historia que rodea a este mundo diseñado por Yasumi Matsuno y que, oficialmente, es todo un caos de suposiciones y enlaces plausibles que intentan encuadrar de alguna forma a los cinco títulos de la serie Final Fantasy incluidos en esta alianza y Vagrant Story, del que el propio Matsuno negó su relación con este universo, pero cuyas relaciones y referencias cruzadas con el mismo lo hacen absolutamente necesario para cuadrar diferentes circunstancias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Final Fantasy Tactics: 20 años en el trono</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/016/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 01:24:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/016/</guid>
      <description>No son pocos los títulos que logran establecer un estilo y unos estándares de calidad tan altos que acaban por crear todo un cisma en el género, alcanzando un liderazgo en su planteamiento que provoca que varias compañías intenten igualar esa propuesta, aunque casi nunca lo consiguen y esos juegos mantengan el reinado de su estilo durante años, en muchos casos perpetrado por sucesivas entregas de la misma franquicia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Era de la pérdida de los secretos</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/015/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 01:15:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/015/</guid>
      <description>Hace unos días, la revista Famitsu nos sorprendía mostrando las imágenes de dos clases pertenecientes a Etrian Odyssey X (Etrian Odyssey Nexus en occidente, que nos llegará el próximo 5 de febrero del 2019 a Nintendo 3DS) en la que se podían observar los dos diseños de una clase desbloqueable en el juego pero que, hasta el momento, no había sido anunciada oficialmente por Atlus ni encontrada por los jugadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ni No Kuni II: El Renacer de un Reino</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/014/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:38:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/014/</guid>
      <description>Ni No Kuni fue uno de los grandes proyectos emprendidos por Level-5 en su décimo aniversario, realizando una colaboración con el mítico Studio Ghibli que permitiese desarrollar un RPG conservando el ambiente mágico que dotaban a sus creaciones.
Surgieron cuatro juegos de esta colaboración: Ni No Kuni: El Mago de las Tinieblas (NDS, 2010) que nunca salió de Japón de forma oficial debido a la necesidad de un libro de conjuros e ilustraciones para usar habilidades y resolver elementos del juego (aunque sí cuenta con una fantástica fantraducción al español), dos títulos secundarios realizados para móviles y navegador que tampoco salieron de Japón y, por supuesto, Ni No Kuni: La Ira de la Bruja Blanca (PS3), que debutó en Japón en el año 2011 y, en occidente, tuvimos que esperar al 2013 para contar con una versión traducida, localizada por Bandai Namco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evolución de Terra Battle 2</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/013/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:18:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/013/</guid>
      <description>Terra Battle fue un éxito totalmente inesperado incluso para la propia Mistwalker. El título, desarrollado exclusivamente para móviles, ofrecía un sistema de objetivos y recompensas por número de descargas que se pensaban alcanzar a lo largo del tiempo, pero su debut fue tan fulgurante que los cumplió todos en los primeros meses y tuvieron que incluirse nuevas propuestas poco a poco.
Entre estos logros de la comunidad con premios asociados, estaba la promesa de un port a consolas que, cuando se logró, el propio Sakaguchi reconocía que todavía estaba lejos de poder realizarse porque &amp;ldquo;no pensaba en un port tal cual&amp;rdquo; y en 2017 se dijo &amp;ldquo;que estaba en pre-producción&amp;rdquo;, pero aún seguimos esperando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anime Chart para las temporadas de Anime</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/012/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2018 18:54:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/012/</guid>
      <description>En estas vacaciones, cortas pero relajantes, no me he conectado mucho. Pero eso no quiere decir que este parado.
Me he puesto al dia con algunas investigaciones que me interesaban (tan solo teoricamente) y he investigado sobre ECS, AI, CPP con Unreal y algunas cosas extras (Novelas de fantasia xD). Por ello en proximas entradas, redactare algunas conclusiones que he sacado sobre los estudios que he realizado.
Pero aqui no vengo para decir eso, en esta entrada quiero dejar constancia de que he realizado un proyectillo con el que realizo charts de anime con las que anunciare las proximas temporadas de anime que vendran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dragalia Lost : El nuevo videojuego de Nintendo</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/juegos/001/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 15:15:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/juegos/001/</guid>
      <description>Después de años de espera, Nintendo finalmente ha comenzado a poner algunos de sus títulos más icónicos en dispositivos iOS y Android.
Mientras que el éxito del Switch continúa canibalizando el mercado de las consolas Nintendo 2DS y Nintendo 3DS, es evidente que la compañía está apostando seriamente al desarrollo para los ecosistemas móviles de Apple y Google.
Super Mario Run ha sido exitoso para la compañía, pero parece que Nintendo quiere más y tiene algunos títulos nuevos y originales en camino para iOS y Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dungeon Danmachi Icon Folder</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/icon/002/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 04:56:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/icon/002/</guid>
      <description>DUNGEON DANMACHI es una serie de novelas ligeras escritas por Fujino Ōmori e ilustradas por Suzuhito Yasuda. Ha sido la novela ligera más votada por los fans en los premios Sugoi Japan Awards de la edición de 2016.
La historia toma lugar en el país ficticio de Orario cuyo lugar principal es el Dungeon (ダンジョン Danjon?, lit. calabozo) que contiene toda clase de monstruos, desde elfos, hasta dragones. Los aventureros visitan el Dungeon para derrotar monstruos y tomar sus fragmentos de cristal, los cuales pueden usar para crear objetos mágicos, cambiarlos por dinero, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las herramientas de bajo coste usadas en un Indie Game Studio</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/011/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 23:26:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/011/</guid>
      <description>Cuando se es un pequeño estudio, puede ser difícil encontrar el paquete de software adecuado, manteniendo los gastos mensuales razonables. Hacer la tarea más difícil es el hecho de que muchas herramientas tienen más funciones completas que las necesidades de un estudio pequeño, o están diseñadas para ser incluidas con otras herramientas premium por el mismo desarrollador.

He recogido una serie de herramientas que evita niveles premium y lock-in de proveedores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unity : Aseprite Workflow</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/009/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 21:00:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/009/</guid>
      <description>Administrar las hojas de sprites y las animaciones de pixel art dentro de Unity sin herramientas personalizadas es una pesadilla. Esto es lo que tiene que hacer solo para crear los assets para un solo personaje:
 Crea una textura (png) a través de un programa de pintura como Photoshop e importa un png en el proyecto de Unity. Establezca las configuraciones de importación deseadas para que la textura importada coincida con la misma configuración que ha utilizado para cada textura que haya importado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El rol del diseñador de videojuegos</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/010/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2018 03:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/010/</guid>
      <description>En esta ocasión hablaré del trabajo del Diseñador de Videojuegos, integrado en el proceso de desarrollo de un equipo. Encontraréis que es difícil, dentro de los grupos independientes, que la gente conozca este perfil y comprendan este rol de una manera realista. Mientras que todo el mundo sabe lo que tiene que hacer un programador o lo que hace un artista, poca gente comprende qué es exactamente un diseñador de videojuegos y dónde empiezan y acaban sus competencias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Darling in the FranXX Icon Folder</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/icon/001/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2018 00:14:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/icon/001/</guid>
      <description>DARLING in the FRANXX es una serie de anime de ciencia ficción producida por el estudio Trigger en colaboración con A-1 Pictures.​ El anime, que cuenta con un guion original, fue anunciado oficialmente en la Anime Expo en julio de 2017.​

 En un futuro distante, la humanidad ha creado ciudades fortificadas llamadas Plantaciones, que funcionan como refugio para las personas, pues el suelo de la Tierra está arruinado. Dentro de estas ciudades futuristas, niños y niñas son entrenados para pilotar robots gigantes llamados Franxx, sin saber nada del mundo exterior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Vine] - Danmachi Superacion</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/006/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 01:18:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/006/</guid>
      <description>Vine de Danmachi Superacion Este Vine hace referencia a Danmachi. es una serie de novelas ligeras escritas por Fujino Ōmori e ilustradas por Suzuhito Yasuda. Ha sido la novela ligera más votada por los fans en los premios Sugoi Japan Awards de la edición de 2016. En estos premios, los fanáticos deciden qué anime, manga, novela es la más indicada para ser comercializada en el mercado internacional.
 Vinculos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consejos para agilizar tu trabajo como programador</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/009/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 00:52:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/009/</guid>
      <description>En el trabajo o en la escuela, los que nos preparamos para la programación tenemos la ventaja de poder aprovechar el pc para automatizar o mejorar lo que hacemos. Independientemente de si el trabajo en sí consiste en programar, las tareas de cualquier tipo pueden automatizarse para beneficio propio o de la organización (si es que la organización te apoya en eso, de lo contrario no desperdicies tu energía). Puedes pensar que puede haber código por todas partes, algo así como “Code here, code there, code everywhere” y bajo esta idea te doy 3 consejos para agilizar tus tareas en el trabajo o en la escuela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Vine] - Bat Girl Xtrem</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/005/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 20:22:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/amv/005/</guid>
      <description>Vine de Bat Girl Xtrem Este Vine hace referencia a BatGirl. Ella era el alter-ego de Betty Kane, sobrina de Kathy Kane, alias Batwoman. Batwoman y Batgirl fueron creadas como contrapuntos románticos de Batman y Robin.
 Vinculos
CoubVimeo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terra Battle 2!?</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/006/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 19:37:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/006/</guid>
      <description>Tras el anuncio previo de la versión norteamericana del cierre de Terra Battle 2, hoy (28 de junio), Mistwalker anunció que la versión japonesa de Terra Battle 2 también cerrará en septiembre de este año.

Mistwalker es un estudio diseñador de videojuegos japonés fundado por Hironobu Sakaguchi, creador de la popular serie Final Fantasy.
Sakaguchi asumió el rol de presidente en el nuevo estudio, y Kensuke Tanaka, creador del sistema PlayOnline, es el vicepresidente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mejora del blog</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/001/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2018 01:09:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/001/</guid>
      <description>Despues de ver la evolucion que esta sufriendo hugo con su tecnologia de paginas estaticas, me he puesto a investigar un poco sobre su lenguaje en especifico y como funciona internamente. Mi conclusion:
Un lenguaje de subcapas, bastante lioso y dificil de llevar. Esta escrito en go, pero hablando de base, despues tiene unas subcapas de un mini-lenguaje que lo hacen un poco tedioso, a mi gusto. Aunque no puedo decir nada de su rapidez, ya que se ha puesto entre los primeros en muy poco tiempo y su comunidad a crecido numerosamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MVC simplificado.</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/014/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 22:18:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/dev/014/</guid>
      <description>Introduccion Los programadores principiantes generalmente comienzan a aprender el oficio con el Hello World. A partir de ahí, sin un patron de diseño, se suele aumentar sin ninguna metodologia los proyectos y terminan siendo un caos. Cada nuevo desafío lleva a casa una lección importante:
Cuanto más grande es el proyecto, más grande es el espagueti.

Es fácil ver que en equipos grandes o pequeños, uno no puede hacer imprudentemente lo que le plazca.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>