<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Steam on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/tags/steam/</link>
    <description>Recent content in Steam on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Apr 2017 15:47:12 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moonantonio.github.io/tags/steam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Crear Steam backgrounds</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/010/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 15:47:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/010/</guid>
      <description>¿Que son los Steam Backgrounds? Sólo escuchar las palabras &amp;ldquo;Background&amp;rdquo; sin ver lo que significa es muy confuso. En resumen, hace que la Muestra de ilustraciones y pantalla Escaparate transparente, que pueda ver el fondo que ha solicitado. En realidad, no hacen transparentes, no son más que la perfección las piezas recortadas de los antecedentes añadidos en el puesto. Aquí está un ejemplo de lo que se verá después de la finalización:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Como subir Long Artworks a Steam?</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/009/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 14:34:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/009/</guid>
      <description>Una guía sencilla para cargar long artworks con una altura tan grande como usted quiera! 
Para el Long Artworks https://steam.design/ puede hacer los Long Artworks ahora!
Simplemente haga clic en el botón en la parte superior derecha.

Cuidado Cualquier obra que cargue con este método ahora se extenderá hasta que la anchura es igual al tamaño de la web. Lo que significa que recomendamos que no suba gifs con un ancho menor de 506px.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Como subir gifs al perfil de steam?</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/008/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 23:25:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/008/</guid>
      <description>Subir un gif a modo de exposicion a Steam 
Introducción Los siguientes pasos explicarán cómo subir archivos GIF (y PNG) como las capturas de steam. Este es también el método más rápido y más fácil de subir capturas de pantalla personalizados.
Paso 1 
Abrir este link en un navegador y hacer clic derecho - inspeccionar elemento

Paso 2 
Ir a la consola y pegar el siguiente código:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>