<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Neregate on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/categories/neregate/index.xml</link>
    <description>Recent content in Neregate on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© Moon Antonio.&lt;br&gt;Tecnologia de [Hugo](//gohugo.io/) con el [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <atom:link href="https://moonantonio.github.io/categories/neregate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Neregate cierra sus puertas</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/007/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 23:04:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/diario/007/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;neregate-cierra-a-medio-mes&#34;&gt;Neregate cierra a medio mes&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Bueno pues aqui esta, neregate cierra, para los que no lo sepan, &lt;a href=&#34;https://neregate.com/blog/&#34;&gt;neregate&lt;/a&gt; a sido una web administrada por Zana, un usuario que monto desde 0 un blog que en principio estaba destinado a ser un pequeño sitio para publicar anime, cosas sobre programacion y algun que otro log, pero que poco a poco en estos &lt;strong&gt;7 años&lt;/strong&gt; se ha convertido en una referencia para ver muchas cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conoceras los tipicos chart que van rondando por internet sobre las temporadas de anime proximas, pues son sacadas de aqui, el autor, &lt;strong&gt;Zana&lt;/strong&gt; se creo una herramienta para crear chart desde la web, entonces cada temporada investigaba en todos los sitios de noticias de anime empezando por &lt;a href=&#34;https://myanimelist.net/&#34;&gt;MyAnimeList&lt;/a&gt; hasta llegar a &lt;a href=&#34;https://www.livechart.me/spring-2017/tv&#34;&gt;Livechart&lt;/a&gt;, creando un chart personal que publicaba antes de las nuevas temporadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambien creaba ciertas herramientas, como redireccionadores o diferentes sitios de estadisticas en open source.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta semana Zana a posteado en su blog que &lt;strong&gt;Neregate cierra&lt;/strong&gt; , ultimamente tiene mucho trabajo, y despues de tantos años no le llena mucho seguir con neregate, claro esta que lo a estado pensando mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambien hay que ver que el es el unico posteador (quitando el foro), por lo que tiene que mantener el contenido el mismo y pagar claramente lo que con ello viene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De momento su cierre esta pevisto para el 15 de abril de 2017.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la espera de nuevas webs de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.\Moon&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>