<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lPinchol Moon&#39;s Blog</title>
    <link>http://moonantonio.github.io/categories/2016/index.xml</link>
    <description>Recent content on lPinchol Moon&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© Antonio Moon.&lt;br&gt;Powered by [Hugo](//gohugo.io/) with the [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <atom:link href="http://moonantonio.github.io/categories/2016/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Clase de sistemas de particulas - Unity3D</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/particulas-clase/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 09:23:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/particulas-clase/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;clase-de-sistemas-de-particulas-unity3d&#34;&gt;Clase de sistemas de particulas - Unity3D&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/clases/part.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los parametros mas usados son, Base, emision y renderer.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parametros Base&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Duracion: La vida que tendra todas las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Looping: Crea un loop por el cual crea un loop de las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prewarm: Aparecen todas las particulas directamente (No se inician poco a poco).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Start Delay: El tiempo que tardan en empezar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Start Lifetime: El tiempo desde que sale hasta que desaparece.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Start Speed: La velocidad inicial de las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3D Start Size: Modifica la malla para estirar las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Start Size: Tamaño inicial de las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3D Start Rotacion: Modifica la rotacion de las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Randomize Rotacion: Rotacion aleatoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Start Color: Color inicial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gravity Modifier: Gravedad para las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simulation Space: Cambiar el pivote.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Scaling Mode: Escalar en el espacio global o loca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Play On Awake: Reproducir cuando uses Awake.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Max particle: Numero maximo de particulas del sistema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auto Random Seed: Donde van a aparecer desde el punto de vision las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parametros Emission&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Rate: Numero de particulas por segundo que se van a emitir.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parametros Shape&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Shape: La forma que va a coger la particula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angle: Angulo de las particulas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Radius: Aumenta o disminuye el radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Emit from: Modifica la zona de emision.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Random Direction: Direccion aleatoria.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parametros Renderer&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Render Mode: Billboard (Orientado a la camara), tipo de renderizado
Normal Direction: Direccion de la normal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Material: Material a renderizar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sort Mode: Que particulas iran por delante de lo demas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorting Fugde: Lo mismo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cast Shadorws: Proyecten sombras&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Receiver Shadows: Recibir sombras&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Min Particle Size: Tamaño de las particulas minimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Max Particle Size: Tamaño de las particulas maximo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorting Layer: La capa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Order in Layer: Orden de la capa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Billboard alignment: Alineacion del billboard.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pivot: Pivote general&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Light Probes: Si se utilizan los probes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reflection Probes: Si se utiliza reflection&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anchor override: La posicion&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo va la cosa en el género? Edición de octubre del 2016</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/genero-octubre-2016/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2016 16:00:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/genero-octubre-2016/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;cómo-va-la-cosa-en-el-género-edición-de-octubre-del-2016&#34;&gt;¿Cómo va la cosa en el género? Edición de octubre del 2016&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/generoOc01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conocer los datos (aproximados) de ventas y las puntuaciones de la crítica supone una buena forma de pulsar la apreciación actual de los RPGs en nuestro mercado, ya que son criterios como estos los que definen si un título o una saga puede tener posibilidades de seguir adelante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lamentablemente, los datos de ventas suelen ir con bastante lentitud, lo cual hace que no podamos conocer exáctamente qué tal lo están haciendo estos lanzamientos. Sólo Media Create, en Japón, mantiene un ritmo actualizado de estos datos que, fuera del país nipón, casi se consideran un tabú. De hecho, compañías como Blizzard han anunciado que no harán más comentarios sobre el número de jugadores activos en su MMORPG World of Warcraft y, de hecho, tampoco han actualizado las cifras de ventas de su última expansión, Legion, de la que sólo tenemos datos de sus resultados en lanzamiento. Diferentes puntos de vista, desde luego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al menos, en lo que se refiere a España, la cosa sí va a un ritmo aceptable (aunque sin números concretos) y hemos podido comprobar que World of Warcraft: Legion debutó como tercer juego más vendido en el mes de septiembre, con Dragon Quest VII entrando al puesto número 8. Si pasamos por cada sistema concreto, vemos por ahí a Yokai Watch, Pokémon, God Eater 2: Rage Burst (El más vendido del mes en Vita, por delante de Minecraft) o The Witcher 3, lo cual sin ser ideal, sí que nos indica que este género no es tan impopular en el país, como podría parecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/generoOc02.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;LOS RPGS MÁS VENDIDOS EN LO QUE LLEVAMOS DE 2016&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;Datos hasta septiembre del 2016&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/generoOc03.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poco movimiento, pues, entre los datos de ventas, como hemos comentado, ya que ninguno de los debuts del género es lo suficientemente fuerte como para lograr superar el millón de unidades vendidas en unos pocos días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, pues, resulta interesante comentar lo que NO vemos entre los 10 más vendidos del año, con debuts como el de Yokai Watch 2 (N3DS) en América, que superó las 30.000 unidades vendidas en su primera semana. Teniendo en cuenta que el título original tuvo un debut muy pobre y, tras la emisión de la serie de animación, ya va rondando las 200.000 unidades vendidas, parece que, aunque no en los niveles de Japón, la fiebre de Yokai Watch ha llegado también a occidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lamentablemente, de Dragon Quest VII o Shin Megami Tensei IV: Apocalypse, los otros dos grandes RPGs de Nintendo 3DS que fueron lanzados las pasadas semanas, todavía no están disponibles sus datos numéricos aproximados, por lo que tendremos que esperar al próximo mes para poder comentar qué tal lo han hecho. Aunque si tenemos en cuenta que, en España, Dragon Quest VII se colocó entre los 10 más vendido en 15 días, no parece que pinte mal la cosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Japón, por su parte, el interés ha estado en dos títulos que esperamos con muchas ganas: Persona 5 (PS3/PS4) ya supera las 450.000 unidades vendidas (Entre Persona 4 y Golden están por encima de las 700.000 en la actualidad, lo cual dice mucho de lo que ha crecido esta saga) y Monster Hunter Stories (N3DS) ha superado las 200.000. Excelentes números para estos juegos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;LOS RPGS MEJOR VALORADOS POR LA CRÍTICA EN LO QUE LLEVAMOS DE 2016&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/generoOc04.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a las valoraciones de la crítica, fuera parte de las alabanzas a Legion, actualmente el segundo RPG mejor valorado del año, podemos comprobar que muchos lanzamientos actuales también han logrado un buen resultado de crítica. De hecho, ya no es necesario hacer una lista sólo considerando las entradas completamente nuevas, puesto que aunque todavía hay muchos ports/remakes, la cosa se ha estabilizado y no resulta tan descompensada hacia los relanzamientos como hace unos meses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shin Megami Tensei IV: Apocalypse (N3DS) ha tenido una gran entrada, actualmente dos puntos por encima de Shin Megami Tensei IV, lo cual es realmente admirable para tratarse de una secuela. De hecho, otra secuela como Trails of Cold Steel II nos ha dejado la única puntuación por encima de los 90 puntos del año en el género, si bien ha sido solo en la versión de PlayStation 3, que aún no ha llegado ni a los 4 análisis. Precisamente, el tema de los ports es algo bastante llamativo, ya que muchas versiones (especialmente en Vita) se están quedando sin analizar, como podéis comprobar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún así, The Banner Saga 2, Darkest Dungeon o Hyper Light Drifter se han conseguido mantener entre los 15 RPGs mejor valorados del año, a pesar de que los analistas de consolas han bajado sus medias al dar el salto a las mismas. Bueno, menos en Darkest Dungeon, este juego es tan especial que puede sobrevivir hasta ese trance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También podemos comprobar que Dragon Quest Builders (PS4/Vita) ha sorprendido muy gratamente a muchos analistas, que lo han colocado por encima de una entrega &amp;ldquo;normal&amp;rdquo; de la serie, como el remake de Dragon Quest VII y su debut en Nintendo 3DS. Realmente llamativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, muchos datos interesantes que, esperamos, os hayan ayudado a interpretar un poco mejor cómo está la situación en el género RPG.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Como va la cosa en el genero RPG? Edición de septiembre del 2016</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/genero_en_2016/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 17:58:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/genero_en_2016/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;cómo-va-la-cosa-en-el-género-rpg-edición-de-septiembre-del-2016&#34;&gt;¿Cómo va la cosa en el género RPG? Edición de septiembre del 2016.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/genero01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta edición, además, jugaremos un poco con los géneros y se incluirá en estas listas un título que, hasta ahora, se había quedado fuera: Stardew Valley (PC). El título de Eric Barone, basado en la serie Harvest Moon, incluye también elementos roleros y de combate, aunque son bastante secundarios dentro de la elaborada trama de los personajes de esta zona, pero creo que si todo el mundo considera al juego también como RPG, es un poco absurdo que yo le quite la etiqueta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, también se nos escapó Grim Dawn (PC), un Diablo-Like bastante sólido que ya no nos quedará fuera de nuestro radar y será incluído en la lista de crítica, porque en las de ventas todavía no es un título lo suficientemente popular, aunque ya lleva cerca de 550.000 unidades vendidas, lo cual es una cifra bastante importante, sobre todo si lo comparamos con la gran cantidad de ports de JRPGs de consola que están llegando últimamente a Steam y se están llevando ostias memorables en términos de ventas: lo siento, esos tiempos en los que cualquier JRPG, por flojo que fuese, lograba unas ventas excepcionales en la plataforma de Valve han pasado, ahora hay que lanzar títulos realmente sólidos para competir con un mercado mucho más fuerte, donde los indies están demostrando su fortaleza y se están comiendo esa parte del pastel que atacaron con fuerza juegos como Generations of War.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/genero02.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;LOS RPGS MÁS VENDIDOS DE LO QUE LLEVAMOS DE 2016&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/genero03.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde luego, no estábamos preparados para tan invasión de la Legión en World of Warcraft: en un sólo día, el título de Blizzard alcanzó las 3.300.000 de copias vendidas y seguramente ya tiene que andar cerca de los tres millones y medio. Está claro que el MMORPG más importante de la historia sigue teniendo mucho, mucho público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queda, por tanto, desplazado del número 1 de ventas Dark Souls III, que no obstante ya roza los 3 millones de unidades vendidas y presentará mucha batalla a la legión. Seguramente, acabe superándolo antes de final de año, sobre todo con sus DLCs. Queda ya mucho más lejos Fallout 4, que no obstante se puede dar más que satisfecho, ya que ha superado en ventas a su entrega anterior, Fallout 3 y es, ya, uno de los RPGs más vendidos de toda la historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cuarto puesto es para el sorprendente Stardew Valley que, como hiciese Undertale, con una visión occidental y personal de un título japonés, ha logrado vender más que cualquiera de esos juegos en los que se basó. ¿No les tiene que dar cosa eso de verse superados en su propia idea por no haber sabido hacer títulos algo más maduros?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suben The Witcher 3, gracias a su edición GOTY y Pokémon RO/ZA por el hype que está generando la edición Sol/Luna, haciendo que Undertale baje directamente al puesto número 7 cuando, hace unos meses, era el tercero más vendido. Yokai Watch sigue demostrando que es toda una locura en Japón, alcanzando el puesto número 8 de ventas mundiales con una entrega que sólo se ha publicado en la isla, superando a las ventas occidentales de Fire Emblem Fates y al sempiterno Skyrim, que nunca lograremos que deje de aparecer entre los RPGs más vendidos, aunque hayan pasado cerca de 5 años desde su debut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/genero04.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En lo que se refiere a otros debuts que quedaron lejos de los más vendidos, I am Setsuna, el título de Square Enix/Tokyo RPG Factory ha quedado lejos de ser un juego medianamente importante: en PC no ha llegado a las 30.000 unidades vendidas y en el resto de sistemas no ha logrado mucho más. La crítica también lo ha perjudicando, quedando alrededor de los 70 puntos, por lo que al final se entiende la decisión de revelar al equipo tras el fiasco económico de este juego, al que también perjudicaron las propias ideas de Square Enix, que lo puso demasiado caro (40 €) y sólo en formato digital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un poco mejor, al menos en PC, lo hizo Disgaea 2, que con Adell de protagonista llegó a las 35.000 unidades en Steam. No es mucho, pero al menos son unos números respetables teniendo en cuenta que es un port de un título antiguo y otros, como The Little King&amp;rsquo;s Story o Ray Gigant no han pasado ni de las 5.000 unidades vendidas con sus versiones para PC. Algo mejor le fue a Conception II, que ronda las 10.000 unidades, pero está claro que estos ports directos desde consolas están perdiendo mucho fuelle de ventas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Odin Sphere Leifthrasir, sin embargo, ha logrado un muy buen resultado con su relanzamiento en sistemas actuales: lleva más de 300.000 unidades vendidas, aunque todavía está lejos de lo que logró en PlayStation 2, donde alcanzó las 560.000. Por otra parte, Fairy Fencer: Advent Dark Force (PS4) está por encima de las 60.000 unidades y busca acercarse a las 200.000 que logró con su versión de PlayStation 3, algo que, de momento, parece poco plausible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Star Ocean 5: Integrity and Faithlessness (PS4) es otro de esos títulos muy castigados por la crítica pero más o menos redimidos por el público, ya que ronda las 300.000 unidades vendidas&amp;hellip; Lo cual sería bueno si obviamos el hecho de que, a pesar de las críticas, The Last Hope vendió más de 700.000 unidades en cada uno de los sistema donde fue lanzado (Xbox 360 y PlayStation 3), dejando claro que esta saga anda muy lejos de recuperarse a pesar de todo lo que prometía este título.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grand Kingdom (PS4/Vita) se da con un canto en los dientes al alcanzar las 70.000 unidades vendidas en occidente, mientras que 7th Dragon III Code: VFD se queda en unas pobres 25.000 unidades en América. De God Eater 2 o Deus Ex: Mankind Divided todavía no hay datos en consola, pero en PC están ahora mismo en 36.000 y más de 300.000, respectivamente, por lo que ojito con el título de Eidos, porque se puede colar entre los más vendidos del año nada más que conozcamos los datos de ventas en consola, que aunque han sido inferiores a Deus Ex: Human Revolution, son bastante importantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/genero05.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;LOS RPGS MEJOR VALORADOS POR LA CRÍTICA EN LO QUE LLEVAMOS DE 2016&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/genero06.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde luego, no parece que haya hecho muy bien su trabajo Square Enix, entrometiéndose en el trabajo de Eidos en Deus Ex: Mankind Divided e intentar hacerlo una especie de Metal Gear Solid V, con micropagos y un final recortado para vender el resto como contenido descargable. ¿Qué pasa, que se creen que para ser un buen juego de infiltración tienen que copiar en todo a la obra de Kojima? Con razón la crítica les ha dejado lejos de los cerca de 90 puntos que logró Human Revolution.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el resto, podemos ver que Stardew Valley es un título que no solo funciona bien económicamente, también ha sido muy bien valorado por la crítica, aunque está por ver la que le cae cuando sea porteado a consolas. Odin Sphere, por su parte, se tiene que sentir traicionado, porque de los 83 puntos que logró en su día con PlayStation 2 ha pasado a puntuaciones mucho más elevadas con este remake. ¿Será que ahora es más hipster y antes era simplemente raro para la prensa? Al menos Steamworld Heist sí ha logrado unas puntuaciones similares en sistemas de sobremesa que las que logró el año pasado en Nintendo 3DS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del resto, podríamos comentar que Grim Dawn se ha colado entre estos 15 RPGs mejor valorados, ahora que lo hemos tomado en cuenta, y que Hyper Light Drifter ha salido realmente perjudicado con su salto a consolas, donde le han bajado mucho su puntuación media porque parecen no comprender bien de dónde venía tanto aplauso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/genero07.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;SI SÓLO CONSIDERAMOS ENTRADAS COMPLETAMENTE NUEVAS&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/genero08.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos a gastar la imagen de Matías porque, sí, Trails of Cold Steel II ya está recibiendo los primeros análisis en América y, ya lo veis, sus mejoras de rendimiento en Vita han hecho que gane muchos enteros con respecto a su precuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al bajar un poco más, considerando sólo RPGs originales lanzados este 2016, encontramos cosillas interesantes, como el rapidísimo Diablo-like Leap of Fate y, por supuesto, Tokyo Mirage Sessions #FE, que queda muy alejados de los mejores títulos del año debido a que muchos no comprendieron su propuesta&amp;hellip; Y, bueno, a que no es tampoco un juego para todos los públicos, mucho menos para los que tienen una Wii U.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por que tenemos tantos lanzamientos cercanos?</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/lanzamientosabrumadores/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 17:13:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/lanzamientosabrumadores/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;por-qué-tenemos-tantos-lanzamientos-cercanos&#34;&gt;¿Por qué tenemos tantos lanzamientos cercanos?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/lanza01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Basta echar un vistazo a la lista de lanzamientos de aquí a marzo para que nos entre vértigo por la impresionante cantidad de títulos que van a inundar nuestros sistemas.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sólo pensando en el género RPG, tenemos por delante a Dragon Quest Builders (PS4/Vita), Exist Archive (PS4/Vita), World of Final Fantasy (PS4/Vita), The Elder Scrolls V: Skyrim Especial Edition (PC/PS4/XB1), Sword Art Online: Hollow Realization (PS4/Vita), Trails of Cold Steel 2 (PS3/Vita en Europa), Pokémon Sol/Luna (N3DS), Final Fantasy XV (PS4/XB1), Dragon Ball Fusion (N3DS), Kingdom Hearts HD 2.8 FCP (PS4), Tales of Berseria (PC/PS4), Disgaea 2 (PC), Nioh (PS4), Persona 5 (PS3/PS4), Horizon: Zero Dawn (PS4), Fate/Extella (PS4/Vita) y, muy probablemente, Nier Automata (PS4/PC), Shin Megami Tensei IV: Apocalypse (N3DS, en Europa), Dragon Quest VIII (N3DS), South Park: The Fractured But Whole (PC/PS4/XB1), Tokyo Xanadu (Vita), Torment: Tides of Numenera (PC), YIIK (PC, PS4/Vita/WiiU/XB1)&amp;hellip; Y seguro que nos dejamos alguno.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Son más de 20 juegos más o menos importantes (Algunos tienen nivel para competir por ser el más importante del año) para el género agrupados en sólo 6 meses en una tendencia que se repite año tras año: comienzo creciente en invierno, primavera que decae en lanzamientos, verano con pocos títulos y nuevo repunte a finales de verano, para acabar con un otoño cargadisimo, llegando a las fechas navideñas alrededor de las que, tradicionalmente, no hay muchos lanzamientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mirando la situación de nuestras carteras, uno se pregunta: ¿por qué salen todos estos buenos títulos a la par?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/lanza02.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Basta comparar la gráfica anterior para hacerse una idea de cómo ha cambiado el ritmo de lanzamientos en la industria en los últimos 10 años: anteriormente, la avalancha de títulos llegaba, principalmente, en los meses posteriores al verano, anticipando la gran campaña navideña, momento en el que las ventas de videojuegos se disparaban. Ahora, el ritmo de lanzamientos es mucho más sostenido y, aunque sigue presentando los típicos meses &amp;ldquo;flojos&amp;rdquo; (Enero, agosto y diciembre), sí que han cambiado un poco las tendencias de convertir a noviembre en la fecha donde todos quieren estar, principalmente porque, en la actualidad, muchos títulos tratan de alejarse de la perspectiva de tener que competir durante el mismo periodo contra otros que les puedan hacer sombra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las razones de este cambio es el tiempo actual de desarrollo de los grandes lanzamientos: la mayoría están superando con creces las expectativas iniciales de sus propias compañías. The Last Guardian, Final Fantasy XV, Mass Effect: Andromeda&amp;hellip; Son casos muy extremos, pero en sí sabemos que la mayoría de lanzamientos actuales llevan más de dos años de desarrollo cuando llegan al mercado. Debido a los altos costes que supone este proceso, unido a la campaña de publicidad posterior necesaria, estos títulos salen cuando están listos (O cuando están -casi- listos, por eso la mayoría tienen que incluir parches de actualización con su lanzamiento) y no se considera la fecha de lanzamiento como algo tan prioritario. Si un juego es bueno, venderá el mes que sea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo eso no sucedía con anterioridad, donde todos los tiempos de desarrollo eran bastante estables y casi se podía hacer un juego por año. Esto es algo que muchas compañías siguen pudiendo afrontar hoy en día, gracias a sus ritmos de desarrollo anuales en títulos que necesitan relativamente poca evolución: Assassin&amp;rsquo;s Creed antes de su parón, los juegos deportivos, Call of Duty y Battlefield, los Neptunia, los Atelier&amp;hellip; Gracias a este ritmo controlado, la mayoría salen en unas fechas similares cada año, pero son una relativa minoría frente al resto de la industria&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/lanza03.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La cuestión es que buena parte del ritmo de lanzamientos actual también se ve afectado por la entrada de títulos indie, que sí que salen cuando están listos y, como no pretenden competir contra nadie, pueden salir en cualquier periodo. Esto no suele suceder así con otros títulos de compañías más fuertes, que tienen que justificarse de forma económica. Los &amp;ldquo;trucos&amp;rdquo; tradicionales han sido buscar la campaña navideña, donde todos los juegos venden más y una novedad tendrá más exposición en las principales tiendas y, si no era posible (Porque diciembre es, tradicionalmente, mala fecha, ya que las compras en ese periodo no suelen esperar hasta mediados de mes), lo que se buscaba era lanzar el título entre los meses de febrero y marzo (La &amp;ldquo;cuesta de enero&amp;rdquo; es un problema real a evitar) para contentar a los inversores, ya que el cierre del ejercicio económico se suele producir entre los meses de marzo y abril, de forma que un buen debut era una excelente forma de evitar dudas en el plano de rentabilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que se suele observar, también tradicionalmente, es el descenso de lanzamientos en los meses de verano, algo menos acusado hoy en día, gracias a lo comentado de &amp;ldquo;que salga cuando esté listo&amp;rdquo;, para intentar recuperar el coste de desarrollo lo más rápidamente posible. Las razones son varias:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;- En Europa es un periodo muy estable en el que se cierran comercios y la gente se marcha de sus casas habituales, lo cual hace que sea un mal momento para lanzar un título.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;- Es periodo de ferias de videojuegos: el E3 es en junio, la Gamescom y el PAX son en agosto y el Tokyo Game Show es en septiembre, por lo que muchos intentan aprovechar este periodo para enseñar próximos lanzamientos y no para sacar juegos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;- Aunque pueda parecer un momento ideal para jugar a videojuegos, la idea es que el verano es el momento de salir de casa gracias al buen tiempo, por lo que podría ser mala fecha para sacar un título.
Sí, no son razones demasiado sólidas, pero no hay que olvidar que, durante mucho tiempo, los videojuegos han sido considerados como juguetes, de forma que se han comercializado bajo los mismos criterios y, por ello, están asentados muchos preceptos que no tienen por qué funcionar actualmente, pero que sí tienen algo de razón.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/lanza04.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;De hecho, buena parte del cambio de tendencia actual, que hace que los meses de otoño e invierno vayan a estar ocupados por tantos títulos interesantes, también viene de ideales estacionales: con el mal tiempo, nos quedamos dentro de las casas, por lo que es un buen periodo para vender videojuegos. Esto, unido al éxito de las Tarjetas Regalo, que permiten salir de las navidades con interesantes sumas económicas y no con un juego concreto, ha hecho que los meses invernales hayan ganado mucha importancia para las principales desarrolladoras: es más probable que encontremos compradores con dinero y ganas de adquirir un juego en ese periodo que después de las vacaciones de verano, donde están establecidos los títulos de ritmo anual que mantienen un público estable. La campaña navideña siempre será importante, razón por la cual muchos aprovechan para lanzar ofertas que hagan que su título vuelva a ser competitivo en ese periodo, de forma que no es tan necesario lanzar el juego en los meses previos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, pues, aunque no haya una razón estricta que explique esta avalancha de RPGs en los próximos meses, sí que obedece a ciertas tendencias del mercado actual, que está cambiando su tradición de focalizarse en los meses previos a la navidad para extenderse un poco más en el tiempo, aunque dándole especial importancia a los jugosos meses invernales, donde el mal tiempo, las tarjetas regalo y la proximidad del fin del año fiscal, han hecho que muchas compañías pasen a considerar ese periodo como el más indicado para lanzar sus títulos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos, que nos tenemos que acostumbrar a que tengamos tres grandes ventanas de lanzamientos óptimas para muchas compañías: los meses de invierno, el periodo post-vacaciones de verano (principalmente para los títulos anuales) y la campaña navideña. Lo que sí es fácil de explicar es que nos lleguen tantos y tantos RPGs interesantes: este género es de los más fuertes de la actualidad, ocupando el puesto de otros géneros como la velocidad o la pura acción, en cierto declive con esta nueva generación de sistemas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>