<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Anime on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/categories/anime/</link>
    <description>Recent content in Anime on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Sep 2018 15:59:03 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moonantonio.github.io/categories/anime/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>AnimeChart - Otoño 2018[v1]</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/animechart/001/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 15:59:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/animechart/001/</guid>
      <description>♢ Temporada Otoño 2018 de Anime ♢

.\Moon</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anime Chart para las temporadas de Anime</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/012/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2018 18:54:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/012/</guid>
      <description>En estas vacaciones, cortas pero relajantes, no me he conectado mucho. Pero eso no quiere decir que este parado.
Me he puesto al dia con algunas investigaciones que me interesaban (tan solo teoricamente) y he investigado sobre ECS, AI, CPP con Unreal y algunas cosas extras (Novelas de fantasia xD). Por ello en proximas entradas, redactare algunas conclusiones que he sacado sobre los estudios que he realizado.
Pero aqui no vengo para decir eso, en esta entrada quiero dejar constancia de que he realizado un proyectillo con el que realizo charts de anime con las que anunciare las proximas temporadas de anime que vendran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dungeon Danmachi Icon Folder</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/icon/002/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 04:56:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/icon/002/</guid>
      <description>DUNGEON DANMACHI es una serie de novelas ligeras escritas por Fujino Ōmori e ilustradas por Suzuhito Yasuda. Ha sido la novela ligera más votada por los fans en los premios Sugoi Japan Awards de la edición de 2016.
La historia toma lugar en el país ficticio de Orario cuyo lugar principal es el Dungeon (ダンジョン Danjon?, lit. calabozo) que contiene toda clase de monstruos, desde elfos, hasta dragones. Los aventureros visitan el Dungeon para derrotar monstruos y tomar sus fragmentos de cristal, los cuales pueden usar para crear objetos mágicos, cambiarlos por dinero, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Darling in the FranXX Icon Folder</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/icon/001/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2018 00:14:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/icon/001/</guid>
      <description>DARLING in the FRANXX es una serie de anime de ciencia ficción producida por el estudio Trigger en colaboración con A-1 Pictures.​ El anime, que cuenta con un guion original, fue anunciado oficialmente en la Anime Expo en julio de 2017.​

 En un futuro distante, la humanidad ha creado ciudades fortificadas llamadas Plantaciones, que funcionan como refugio para las personas, pues el suelo de la Tierra está arruinado. Dentro de estas ciudades futuristas, niños y niñas son entrenados para pilotar robots gigantes llamados Franxx, sin saber nada del mundo exterior.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>