<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Todos los Artículos - N9&#43;</title>
        <link>https://ninpl.com/posts/</link>
        <description>Todos los Artículos | N9&#43;</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>nineplus.n9p@gmail.com (N9&#43;)</managingEditor>
            <webMaster>nineplus.n9p@gmail.com (N9&#43;)</webMaster><lastBuildDate>Sun, 07 Jul 2024 22:48:41 &#43;0200</lastBuildDate><atom:link href="https://ninpl.com/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Imagen del dia [07.07.2024]</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2024/imagen/001/</link>
    <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:48:41 &#43;0200</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2024/imagen/001/</guid>
    <description><![CDATA[ ¡Feliz 27 aniversario, FFT! ! ! ! ! ナンポウ. ]]></description>
</item>
<item>
    <title>Corrutinas y Async en Unity</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2024/dev/001/</link>
    <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:33:02 &#43;0200</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2024/dev/001/</guid>
    <description><![CDATA[¿Qué son las Corrutinas? Las corrutinas en Unity son una forma de gestionar la ejecución de código de manera asíncrona, permitiendo pausas en su ejecución y reanudaciones posteriores. Son especialmente útiles para realizar tareas que requieren esperar un cierto tiempo o eventos, sin bloquear el hilo principal del juego.
Características de las Corrutinas Facilidad de uso: Se declaran con el tipo IEnumerator y se controlan usando yield return. Control del tiempo: Permiten pausar la ejecución por un tiempo específico utilizando yield return new WaitForSeconds(tiempo).]]></description>
</item>
<item>
    <title>¡ Nuevo Perfil !</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2023/comun/001/</link>
    <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 22:46:20 &#43;0200</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2023/comun/001/</guid>
    <description><![CDATA[Después de tanto tiempo (como 3 años) por fin he tenido algo de tiempo para cambiar mi perfil. Teniendo la estructura clara y sabiendo que quería cambiar de tecnología. De vez en cuando es bueno salir del confort y probar cosicas nuevas.
Esto me lleva a ver que puedo usar para empezar a crear una web de perfil sencilla pero que pueda hacerla vistosa a simple vista y que pueda durar tiempo, ya que la ultima tarde 3 años en desecharla 😄]]></description>
</item>
<item>
    <title>Imagen del dia [22.01.2023]</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2023/imagen/001/</link>
    <pubDate>Sun, 22 Jan 2023 20:12:22 &#43;0100</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2023/imagen/001/</guid>
    <description><![CDATA[ Yitan &amp; Garnet después de terminar su aventura juntos ナンポウ. ]]></description>
</item>
<item>
    <title>Imagen del dia [10.08.2022]</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2022/imagen/001/</link>
    <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 22:19:33 &#43;0200</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2022/imagen/001/</guid>
    <description><![CDATA[ Comprobando compulsivamente si mi cartera todavía está Khyle. ]]></description>
</item>
<item>
    <title>Actualización del blog - Temporal</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2022/comun/001/</link>
    <pubDate>Sat, 16 Jul 2022 22:39:45 &#43;0200</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2022/comun/001/</guid>
    <description><![CDATA[Hola, actualmente el blog esta un poco parado. No por no tener artículos que publicar, sino por la pereza de lo que tarda en generarse todo.
Cuando inicie el blog, elegí <i class="fa-solid fa-arrow-up-right-from-square" aria-hidden="true"></i>&nbsp;Hugo como framework para crear sitios webs estáticos lo mas rápido posible y realmente era bestialmente rápido. El problema viene después de tantos años &hellip; es desesperadamente lento, en eso del 2017 se generaba en 20s - 30s, a dia de hoy es normal que tarde 2 o 3 minutos tranquilamente.]]></description>
</item>
<item>
    <title>VSCodeThemes, directorio de temas para Visual Studio Code</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2019/comun/008/</link>
    <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 00:15:44 &#43;0100</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2019/comun/008/</guid>
    <description><![CDATA[El <i class="fa-brands fa-windows" aria-hidden="true"></i>&nbsp;marketplace de Visual Studio Code realmente no es práctico para encontrar lo que necesitamos, en conceptos de diferentes temas que la comunidad nos brinda. ¡Visita el sitio web VSCodeThemes, que hace que sea mucho más fácil elegir un tema para Visual Studio Code!
Asumiendo que el <i class="fa-brands fa-windows" aria-hidden="true"></i>&nbsp;mercado de Visual Studio Code no es la mejor manera de encontrar temas (mientras que para las extensiones, está bien) porque es necesario rezar para que el creador del tema haya capturado la pantalla en el archivo README de su proyecto para echar un vistazo, &#8201;Jordan Schroter ha <i class="fa-brands fa-github-alt" aria-hidden="true"></i>&nbsp;desarrollado un sitio web llamado <i class="fa-solid fa-arrow-up-right-from-square" aria-hidden="true"></i>&nbsp;VSCodeThemes , congrega temas de <i class="fa-solid fa-arrow-up-right-from-square" aria-hidden="true"></i>&nbsp;VSCode muy agradables y mucho más prácticos.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Cómo usar Trello para el desarrollo ágil</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2019/comun/006/</link>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 02:53:06 &#43;0100</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2019/comun/006/</guid>
    <description><![CDATA[Trello como una herramienta de apoyo para el desarrollo ágil. Específicamente, vamos a aplicar varios de los conceptos de Scrum, aunque no seguiremos todo lo descrito por esta metodología al pie de la letra.
Lo básico En Trello existen 3 componentes básicos:
Tableros Listas Tarjetas Un tablero de Trello se corresponde con un proyecto. Dentro de cada tablero podemos crear tantas listas como sea necesario. Por último, cada lista contendrá una serie de tarjetas.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Uso de GUISkin para el estilo del editor</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2019/dev/004/</link>
    <pubDate>Fri, 03 May 2019 02:02:45 &#43;0200</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2019/dev/004/</guid>
    <description><![CDATA[Al crear ventanas del editor de Unity con barras de herramientas, es posible que haya visto un par de formas diferentes de trabajar con los estilos de la barra de herramientas. Muchos de los ejemplos online o en paquetes de tiendas de activos crean estilos en código que ciertamente funcionan. Sin embargo, no he visto muchos ejemplos usando GUISkin para crear una GUI en el editor, así que pensé en compartir lo que aprendí experimentando con este método.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Fases Importantes del desarrollo de un juego</title>
    <link>https://ninpl.com/posts/2019/dev/003/</link>
    <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 23:17:23 &#43;0100</pubDate>
    <author>N9&#43;</author>
    <guid>https://ninpl.com/posts/2019/dev/003/</guid>
    <description><![CDATA[Quiero analizar las diferentes etapas que componen la realización de un videojuego profesional. Si estás metido en el mundo del software entonces este proceso te resultará familiar debido a que es muy similar, exceptuando que los videojuegos requieren de grandes aportes creativos.
Fase de Concepción Todo comienza con una idea a partir de la cual se conformarán los aspectos fundamentales. Se determina el género o géneros del videojuego, cómo será el proceso de juego (gameplay), y también se constituye un guion gráfico (storyboard) en el que se tratan todo tipo de ideas preconcebidas que pueden ir adaptándose, como por ejemplo el estilo de los personajes, el ambiente, la música, etc.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
