<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Videojuegos on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/categories/videojuegos/</link>
    <description>Recent content in Videojuegos on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Nov 2018 16:51:53 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moonantonio.github.io/categories/videojuegos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pechos en videojuegos - Fisicas</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/021/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 16:51:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/021/</guid>
      <description>Los pechos oscilan. Ellos caen y se pueden mover. A lo largo de los años, muchos juegos han intentado emular el comportamiento de los pechos. Incluso hay un término para ello: &amp;ldquo;Breast physics&amp;rdquo;.
Si has jugado a juegos que tienen física en los pechos, probablemente hayas visto lo poco común que son los juegos que muestran los pechos como realmente se mueven: bolsas de grasa afectadas por la gravedad. En cambio, es más probable que un juego represente los pechos como globos de helio que tienen sus propias mentes y fuerzas gravitatorias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La dificultad en los videojuegos</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/020/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 23:14:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/020/</guid>
      <description>La frustración, desde su interpretación más sencilla vista por la psicología, no es otra cosa que la sensación (generalmente relacionada con la ira) al momento en que nuestro deseo no es satisfecho. Podemos estar viviendo la pérdida de un ser querido, un juicio por separación, tolerando un trabajo que no da lugar a nuestro crecimiento, falta de oportunidades, dificultades para llegar a fin de mes. A la larga, la frustración y sus desafíos aparecen constantemente frente a nosotros como el recordatorio de nuestra humanidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diseño de Videojuegos - Introducción</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/design/001/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 17:26:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/design/001/</guid>
      <description>Esta serie de ayudas están diseñada para una introducción rápida al diseño de videojuegos. Introducirá brevemente la mayoría de las características, pero desde la perspectiva del uso en casos de uso general, y con suerte, será más interesante aprender de él. Escribiré asumiendo que no tienes conocimientos de diseño.
¿Cómo empezar? Necesitará algún programa de documentos(Word o Doc), libreta y papel. Se explicaran diversos conceptos de programación, arte, animación entre muchas otras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué pruebas debemos hacerle a nuestro videojuego?</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/004/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 17:17:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/004/</guid>
      <description>“Los test no son opcionales”. Esto que parece a muchos una verdad, sigue siendo uno de los temas pendientes en el mundo del desarrollo de aplicaciones de software actual.
Sí, increíblemente aún hay muchos compañeros “del metal” que no son conscientes que programar sin pruebas no solo es como hacer acrobacias en el trapecio sin red de seguridad, sino además una fuente de errores, malas prácticas y ansiedad.
Y por ello quiero repasar los fundamentos básicos de las pruebas que debiéramos aplicar, cada uno en su necesidad, a nuestros desarrollos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motores para Videojuegos</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/016/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 19:27:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2017/utiles/016/</guid>
      <description>Diferentes motores graficos para videojuegos Si deseas desarrollar y lanzar tu propio juego en el mundo, hay algunas cosas muy importantes a tener en cuenta antes de comenzar en este viaje. Hay muchos “game engines” libres que tienen las características que necesitas para crear tu juego, pero la cuestión es: ¿que engine debo elegir?
En los últimos años han aparecido muchos engines al alcance del gran público , dando la oportunidad para que los aspirantes a desarrolladores independientes, puedan crear el juego que siempre tuvieron en mente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>