<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Videojuegos on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/categories/videojuegos/</link>
    <description>Recent content in Videojuegos on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Nov 2018 16:51:53 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moonantonio.github.io/categories/videojuegos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pechos en videojuegos - Fisicas</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/021/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 16:51:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/021/</guid>
      <description>Los pechos oscilan. Ellos caen y se pueden mover. A lo largo de los años, muchos juegos han intentado emular el comportamiento de los pechos. Incluso hay un término para ello: &amp;ldquo;Breast physics&amp;rdquo;.
Si has jugado a juegos que tienen física en los pechos, probablemente hayas visto lo poco común que son los juegos que muestran los pechos como realmente se mueven: bolsas de grasa afectadas por la gravedad. En cambio, es más probable que un juego represente los pechos como globos de helio que tienen sus propias mentes y fuerzas gravitatorias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La dificultad en los videojuegos</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/020/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 23:14:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/comun/020/</guid>
      <description>La frustración, desde su interpretación más sencilla vista por la psicología, no es otra cosa que la sensación (generalmente relacionada con la ira) al momento en que nuestro deseo no es satisfecho. Podemos estar viviendo la pérdida de un ser querido, un juicio por separación, tolerando un trabajo que no da lugar a nuestro crecimiento, falta de oportunidades, dificultades para llegar a fin de mes. A la larga, la frustración y sus desafíos aparecen constantemente frente a nosotros como el recordatorio de nuestra humanidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diseño de Videojuegos - Introducción</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/design/001/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 17:26:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/design/001/</guid>
      <description>Esta serie de ayudas están diseñada para una introducción rápida al diseño de videojuegos. Introducirá brevemente la mayoría de las características, pero desde la perspectiva del uso en casos de uso general, y con suerte, será más interesante aprender de él. Escribiré asumiendo que no tienes conocimientos de diseño.
¿Cómo empezar? Necesitará algún programa de documentos(Word o Doc), libreta y papel. Se explicaran diversos conceptos de programación, arte, animación entre muchas otras.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>