<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Study on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/categories/study/</link>
    <description>Recent content in Study on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Jul 2018 17:18:59 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moonantonio.github.io/categories/study/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Estudio de UNET</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/008/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 17:18:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/008/</guid>
      <description>Esta entrada, es un recordatorio personal, despues de hablar con amigos y de hablarme tan bien de UNET (Yo solo toque NET en Unity 3.5, :S), me entro el gusanico de ver esta nueva tecnologia, por lo que decidi ponerme a investigar, pero descubri que hay muy poca información sobre esto.
Detallo en más profundidad, hay información, pero del High API. Lo que yo queria ver es información sobre el Low API y de esto hay poco, asi que decidi crear esta entrada para guardar como recuerdo este estudio, por si proximamente tengo que volver a mirarlo (soy un neurotico del guardado de datos xD).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown - Lenguaje de marcado principal</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/005/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 00:10:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/005/</guid>
      <description>A continuación, veremos qué es Markdown exactamente, cómo funciona, qué es necesario para usarlo, en que entornos resulta práctico y, por supuesto, repasaremos brevemente algunas de las muchas herramientas que existen para poder utilizarlo, tanto en local como en la web.
Introducción Markdown es un lenguaje de marcado que facilita la aplicación de formato a un texto empleando una serie de caracteres de una forma especial. En principio, fue pensado para elaborar textos cuyo destino iba a ser la web con más rapidez y sencillez que si estuviésemos empleando directamente HTML.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>