<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Unity3d on Antonio Moon´s</title>
    <link>https://moonantonio.github.io/categories/unity3d/</link>
    <description>Recent content in Unity3d on Antonio Moon´s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Feb 2019 14:38:50 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moonantonio.github.io/categories/unity3d/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Shaders (Ley de Lambert) y Cell Shading (Toon)</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2019/dev/002/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 14:38:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2019/dev/002/</guid>
      <description>En post anteriores exploramos cómo podemos cambiar las propiedades físicas para simular diferentes materiales utilizando Surface Shaders. Un modelo de iluminación es responsable de tomar estas propiedades y calcular el tono final de cada píxel.
Comenzaremos con uno realmente simple sobre el que podemos construir, un modelo de iluminación de Lambert. Para ello, debemos saber que es la ley de Lambert.
Ley de Lambert
 La ley de Lambert trata sobre la iluminancia de una superficie situada a una cierta distancia de una fuente de luz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebClient gestor de conexiones Unity3D</title>
      <link>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 23:46:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moonantonio.github.io/post/2018/dev/007/</guid>
      <description>WebClient es un componente del lado del cliente, un modelo distribuido de aplicaciones de niveles múltiples utilizado para crear y desarrollar aplicaciones empresariales. Los componentes del lado del cliente son típicamente aplicaciones de computadora que se ejecutan en la computadora de un usuario y se conectan a un servidor. Estos componentes realizan operaciones en el lado del cliente, ya que pueden necesitar acceso a la información disponible solo en el lado del cliente, como la entrada del usuario, o porque el servidor carece de la potencia de procesamiento necesaria en tales operaciones.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>