<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lPinchol Moon&#39;s Blog</title>
    <link>http://moonantonio.github.io/categories/japoneses/index.xml</link>
    <description>Recent content on lPinchol Moon&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© Antonio Moon.&lt;br&gt;Powered by [Hugo](//gohugo.io/) with the [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <atom:link href="http://moonantonio.github.io/categories/japoneses/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Nights of Azure 2 presenta a Arnice, a Christophorus y revela más detalles</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/NightOfAzure2Presenta/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 20:42:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/NightOfAzure2Presenta/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;nights-of-azure-2-presenta-a-arnice-a-christophorus-y-revela-mas-detalles&#34;&gt;Nights of Azure 2 presenta a Arnice, a Christophorus y revela mas detalles&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/azure01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gust ha liberado nuevos detalles e imágenes de Nights of Azure 2: Bride of the New Moon presentándonos a Arnice y a Christophorus, personajes que regresan desde el primer Nights of Azure, así como otros aspectos del juego.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arnice&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/azure02.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la voz de M.A.O, esta es una chica medio demonio que en su día gobernoó sobre los demonios como “Nightlorg” y luchó durante mucho tiempo por el bien de las personas. Aparece ante Alushe estando en posesión del tremendo poder de Nightlord.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arnice porta una gran espada y su ropa parece teñida con la sangre azul de los demonios. Tiene un gran poder, pero no ve ningún futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/azure03.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/azure04.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Christophorus&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/azure05.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la voz de Tomoyo Kurosawa, es un demonio de nivel avanzado y de “pura raza”. Tiene bastante interés en Alushe y aparece ante ella con cualquier oportunidad de forma inesperada, aunque parece estar buscando algo. Su objetivo es, no obstante, un completo misterio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Christophorus le importa bien poco que Alushe se ponga en guardia cada vez que ella aparece y la trata de forma casual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/azure06.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Habilidades especiales de Lily&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando Alushe está en aprietos puede activar la habilidad especial de su compañera Lily.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liliana por ejemplo tiene una habilidad llamada “Petición a los cielos” que puede revivir a Alushe cuando cae en combate, aunque solo una vez, además de detener el tiempo a su alrededor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/azure07.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Las Lilys y las acciones de campo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para zonas en las que sea complicado avanzar, Alushe podrá realizar acciones especiales como cargar con su Lily.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un ejemplo es cómo Alushe cargará a Liliana cuando toque atravesar una zona con agua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/azure08.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lily Burst&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La habilidad “Lily Burst” es única para cada una de las Lily, y por ejemplo Camilla disparará junto a Alushe al enemigo. El rango del ataque no es muy amplio, pero sí es muy poderoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/azure09.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liliana en cambio invocará un pilar de luz que acabará con los demonios cercanos, de forma que Alushe los confinará y Liliana lanzará su oración para eliminarlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/azure010.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El desarrollo de Alushe&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al vencer a los enemigos Alushe irá reuniendo “Sangre”, la cual usará para subir de nivel. Los “puntos de habilidad” se consumirán a la hora de adquirir nuevas habilidades a elección del jugador. Las habilidades disponibles están divididas en árboles de habilidad, y para alcanzar algunas habrá que cumplir ciertos requisitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/azure011.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/azure012.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nuevo subordinadio demonio: Kaede&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/azure013.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaede es una nueva subordinada demonio de tipo Tricker y que es una marioneta. Es muy fiel y va acompañada de varios familiares, los cuales atacan a distancia a sus órdenes. Es un apoyo muy poderoso y puede detener a los enemigos con su magia negra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ilustración de la Premium Box&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/azure014.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://moonantonio.github.io/img/juegos/azure015.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nights of Azure 2: Bride of the New Moon&lt;/strong&gt; se lanzará en febrero de 2017 en las PlayStation 4 y PSVita japonesas. Su lanzamiento en occidente está anunciado pero de momento no se ha concretado fecha.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los JRPGs siguen gustando mucho en Japon</title>
      <link>http://moonantonio.github.io/post/jrpgs-japoneses/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 20:31:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://moonantonio.github.io/post/jrpgs-japoneses/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;los-jrpgs-siguen-gustando-mucho-en-japón&#34;&gt;Los JRPGs siguen gustando mucho en Japón&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Aunque los JRPGs están sufriendo de ciertos problemas relevantes en tierras niponas, es indiscutible que su ritmo de lanzamientos y su calidad no ha descendido en estos últimos años. Los RPGs siguen gustando en Japón y los títulos de este género nacidos en tierras niponas siguen teniendo un tirón evidente, por mucho que muchos quisieron darlo por perdido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una prueba más de esto lo tenemos con el último especial de la revista Famitsu, la más importante para los videojuegos en la isla, y también con bastante influencia fuera de sus fronteras, ha preguntado a sus lectores cuáles consideran como los títulos más importantes de PlayStation 3, coincidiendo con el décimo aniversario del sistema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque este tipo de listas suele ser subjetivas y muchas veces no reflejan la realidad, resulta llamativo la gran cantidad de RPGs que los nipones han incluído entre los más relevantes:
&amp;gt; *Demon&amp;rsquo;s Souls (288)&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;*The Last of Us (241)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Dark Souls (216)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Final Fantasy XIII (201)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Metal Gear Solid 4: Guns of the Patriots (200)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*NieR (197)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Valkyria Chronicles (186)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Tales of Vesperia (181)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Uncharted 2: Among Thieves (170)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Dragon’s Dogma: Dark Arisen (168)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*MAG (160)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Grand Theft Auto V (155)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Resonance of Fate (146)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Mobile Suit Gundam: Extreme Vs. Full Boost (138)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*The Elder Scrolls V: Skyrim (131)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Call of Duty: Black Ops II (120)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Uncharted 3: Drake’s Deception (114)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Journey (108)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Yakuza 5 (99)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Mainichi Issho (89)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sobran las palabras: 9 de los 20 juegos de la lista (Que llega a 30, con Persona 5 ocupando el puesto 23) forman parte de nuestro género favorito. Además, parece que también les gusta barrer para casa ya que ocho de ellos son JRPGs, siendo solo Skyrim el que se abre hueco entre ellos (otras importantes propuestas, como Fallout o Mass effect no parecen calar tan bien), si bien resulta evidente que los Souls distan mucho de tener una estética oriental y copan los primeros puestos, destacando el caso que el menos conocido de la serie, por ser el primero, es el que domina la lista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorprende (desde un punto de vista occidental) la posición de Final Fantasy XIII, demasiado arriba para lo que muchos pensarían. Sin embargo, a pesar de las críticas, el primer título de Lightning es también uno de los más respetados en tierras niponas. También podemos ver a Nier en sexta posición, un diamante en bruto para muchos, pero que no llegó a cuajar su propuesta ni mucho menos. Seguramente, la cercanía de su secuela ha ayudado a que gane fuerza la idea de que muchos dejaron pasar esa joya. Lo de que el único juego de la serie Tales of que se cuele entre los 20 más relevantes empezase siendo una exclusividad de Xbox 360 (De hecho, sigue siendo exclusivo en occidente) resulta también llamativo, aunque casa con la idea que comparten muchos jugadores que consideran a esa entrega como la mejor de la saga reciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que otro título no-tan-comercial como Resonance of Fate también aparezca por la lista y sea el único RPG sin secuela de los observados, es otra sorpresa más de este listado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>